
\chapter{Équipement} \label{cha:gear} 

Les niveaux de technologie de \emph{Eclipse Phase} permettent d'utiliser de nombreux appareils pour l'amélioration personnelle, la survie ou d'autres choses. 

\section{Règles d'équipement} \label{sec:equipment-rules} 

Les règles suivantes s'appliquent à tous les objets technologiques dans \emph{Eclipse Phase}. 

\subsection{Acquérir du matériel} \label{sec:acquiring-gear} 

Pendant la création de personnage, les joueurs achètent le matériel de leur personnage en utilisant les crédits acquis pendant le processuss de la création de personnage. Cependant, une fois que le jeu commence, les personnages doivent obtenir tout l'équipement dont ils ont besoinb en utilisant les méthodes classiques: acheter, emprunter, fabriquer ou voler. 

Dans le système intérieur, dans les abris hypercorporatiste et de la République Jovienne ... et dans les autres endroits ou règne le capitalisme ... il s'agît simplement de trouver un vendeur et de lui acheter le matériel recherché. Chaque objet à ubn prix, de Trivial à Cher, comme noté sur la table de Prix du Matériel. En raison de la disponibilité des ressources locales, de l'offre et de la demande ainsi que des lois, ces prix sont approximatifs.  Lorsqu'aucun autre facteur ne s'applique, le Prix Moyen indiqué pour la catégorie peut-être utilisé. Le maître de jeu devrait modifier la valeur de l'objet de manière appropriée à la situation, en prenant en compte les facteurs économiques locaux, tout en gardant le prix dans les limites de la catégorie de l'objet. La table des Modificateurs de Prix liste suggère quelqueséléments pouvant changer le prix d'unobjet, mais il s'agît de simple recommandations et ils peuvent êtreignorés ou suivi selon la volonté du maître de jeu. Les conditions locales exactes sont entièrement laissées à l'appréciation du maître de jeu. 

Dans certaines circonstances, les personnages peuvent essayer de marchander le prix du matériel. Cela est généralement géré par l'interprétation, mais lemaître de jeu peut aussi demander un Test en Opposition de Persuasion (ou éventuellement un Test d'Intimidation). Le personnage qui l'emporte peut faire varier le prix de 10\% par tranche de 10 points de MdR. 

Dans le système extérieur, les habitats anarchistes, Titaniens, de la racaille et les autres endroits qui utilisent une économie réputationnelle, les personnages doivent se reposer sur leur scores de rep pour acquérir les biens et services dont ils ont besoin. Le fonctionnement de ce système est décrit auchapitre \emph{Réputation et Réseaux Sociaux }, p. 285. 

Bien entendu, les personnages sont libre d'utiliser d'autres moyens pour mettre la main sur du matériel tel que les arnaques, l'emprunt à un ami et le vol, aec toutes les conséquences et tests appropriés. Dans certains casn acquérir du matériel peut être une aventureen soi. 

\begin{table} \begin{tabular}{|l|l|l|} \hline

\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Coût de l'équipement}}	\\ \hline

\textbf{Catégorie}	&\textbf{Gamme (en crédits)}	&\textbf{Moyenne (en crédits)} \\ \hline

Trivial	&1-99	&50 \\ \hline

Bas	&100-499	&250 \\ \hline

Modéré	&500-1499	&1000 \\ \hline

Élevé	&1500-9999	&5000 \\ \hline

Cher	&10000+	&20000 \\ \hline

\end{tabular} \label{tab:gear-costs} \end{table} 

\begin{table} \begin{tabular}{|l|l|} \hline

\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Modificateur du prix de l'équipement}}	\\ \hline

\textbf{Facteur Économique}	&\textbf{Modificateur de prix suggéré} \\ \hline

Objet Volé	&-50\% \\ \hline

Objet d'occasion	&-25\% \\ \hline

Objet Réglementé	&+25\% \\ \hline

Objet Illégal	&+50\% \\ \hline

Objet Rare	&+25\% \\ \hline

Objet Extrèmement Rare	&+50\% \\ \hline

Objet Commun	&-25\% \\ \hline

\end{tabular} \label{tab:gear-cost-modifiers} \end{table} 

\subsubsection{Fabriquer l'équipement} 

Grâce à la technologie de nanofabrication, les personnages peuvent également créer leur propre équipement en utilisant des machines d'abondances et autres appareils de nanofabrication similaire (p. 327). Le personnage doit avoir le plan approprié, qu'il vienne du faber, qu'il soit acheté légalement ou sur le marché noir. Les personnages peuvent aussi coder les plans qu'ils désirent en utilisant la compétence Programmer: Nanofabrication. 

\subsection{Modificateurs d'équipement} \label{sec:gear-modifiers} 

Dans le futur technologique, l'équipement est unenécessité. Dans de nombreux cas, l'utilisation d'équipement ne fournitaucunbonus, il permet simplement aupersonnage d'effectuer une tâche qu'il n'aurait pas pu accomplir sinon. Par exemple, il est impossible de crocheter une serrure mécanique sans un crocheteur ou un minimum d'outil. 

Dans d'autres situation, l'équipement fournit un bonus à la tâche en cours. Escalader un mur est possible sans outils, mais si vous avez des gants adhésifs ou du matériel d'escalade, cela sera bien plus facile. Le modificateur spécifiquement appliqué est généralement noté dans la description du matériel, et est généralement compris entre +10 et +30. 

\subsubsection{Qualité de l'équipement} 

Dans les deux situations décrites ci-dessus, il est possible d'avoir des objets qui son de qualité exceptionnelle ou de qualité inférieure, ayant des modificateurs correspondant. Le matériel peut-être extrêmement bien fabriqué, à la pointe de la technologie, un prototype expérimental ou simplement haut-de-gamme, fournissant un modificateur supplémentaire de +10 à +30. Inversement, l'objet peut-être dépassé, vieilot ou non-entretenus, infligeant un modificateur de -10 à -30 (et annulant le bonus de base dans certains cas). 

\subsubsection{Taille du matériel} 

À l'occasion, vous pourriez avoir besoin de connaître la taille d'un élément d'équipement particulier. Bien que ce soit quelquechose que le maître de jeu peut généralementimproviser en utilisant le senscommun, nous avons inclus la taille de nombreux éléments qui sont inhabituels ou tellement futuristes que le joueur moyen aurait du mal à apréhender. Les catégories de tailles sontlistées dans la table de Taille de l'Équipement (p. 297). Ces tailles sont des approximations, et doivent être ajustée en fonction du fabricant et de la façon de les fabriquer, certains objets pouvant être plsugros ou plus petit que les objets similaires. Il est également important de garder en tête que au fur et àmeusre que la technologie progresse, la taille et les composants de difféents objets réduisent, donc lorsque vous hésitez sural taille d'unobjet,choisissez la plus petite. 

\begin{table} \begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|} \hline

\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Tailles d'équipement}}	\\ \hline

\textbf{Catégorie de taille}	&\textbf{Dimensions générales et remarques} \\ Nano	&Tellement petit que l'objet ne peut pas être vu sans l'aide d'un microscope ou de vision nanoscopique (p. 311), et qu'il ne peut être manipulé sans doigts fractals (p. 311) ou autre outil similaire. \\ \hline

Micro	&Tout ce qui va de la taille d'un point à peine visible à un insecte moyen. \\ \hline

Mini	&Les objets mini peuvent être dissimulés dans la main de quelqu'un ou dans une petite poche. \\ \hline

Petit	&Les petits objets peuvent être tenus dans une main, et cachés dans les poches standard.\\ \hline

Moyenne	&Les objets de taille moyenne sont difficile à tenir à unemain, allant de la taille d'une bouteille de 2 litres à celle d'un chien de taille moyenne. Ils ne tiennent pas dans lespoches, mais ils peuvent être dissimulés par des couverts plus gros. \\ \hline

Grand	&De la taille d'un humain. \\ \hline

Gros	&Les véhicules et tous les autres objets massifs. \\ \hline

\end{tabularx} \label{tab:gear-sizes} \end{table} 

\subsubsection{Masse et encombrement} 

Un personnage quitransporte trop d'équipement devrait être ralentis, subissant des modificateurs négatifs à leur allure de déplacement et à leurs tests decompétences. Plutôt que de microgérer le poid de chaque pièce d'équipement, cela reste essentiellement àla discrétion du maître de jeu qui doit utiliser son sens commun. Si un personnage s'équipe au-delà de la raison, appliquez les modificateurs qui semblent appropriés. Le maître de jeu devrait cependant garder en tête que la plupart des matériau de fabrication utilisé dans \emph{Eclipse Phase} rendant les objets bienplus léger que les standards actuel et sans perte de solidité ou de fonctionnamité (voir \emph{Matériau du Futur}, p. 298). De la même manière, les personnages dans des environnements en faible ou en micro-gravité peuvent porter bien plus de charge. 

\subsubsection{Dissimuler du matériel} 

Les personnages peuvent essayer de dissimuler desobjets sur eux,spérant au moins les soustraire à l'attention des passants voire d'une fouille intense. Pour déterminer l'efficacité avec laquelle le personnage dissimule l'équipement, faites un Test de Manipulation et notez la MdR (le maître de jeu peut vouloir faire ce jet en secret). Lorsqu'un autre personnage a une chance de remarquer l'objet dissimulé, ils doivent réussir un Test de Perception et obtenir une MdR suppérieure à celle du Test de Manipulation. Le maître de jeu devrait appliquer des modificateurs aux deux tests de manière appropriée. Par exemple, dissimuler un gros objet tel qu'une épée sera difficile (-30), alors que porter des vêtements facilitant la dissimulation comme un manteau long ou une combincaison de saut avec beaucoup de poche aidera (+20). De manière identique, un personnage qui ne cherche pas activement  aura moins de chance de remarquer du matériel caché (-30) alors que quelqu'un faisant unefouille physique (+30) ou ayant une vision améliorée permettant de percer les couches de protection s'en sortira bien mieux. 

\subsection{Conception et mode} \label{sec:design-fashion} 

De nombreux objets de \emph{Eclipse Phase} ressemble beaucoup à leurs équivalent du début du 21° siècle ... une bouteille de soda est toujoursun container transparent renfermant un liquide coloré, les habits sont bien entendus des choses que vous portez,et uncouteau est toujourscomposé d'une lame et d'une poignée. Les matériaux, procédés et état d'esprits qui entrent en compte dans leurfabrication sont cependant relatiment différents. Pour commencer, trés peu d'objet ont une apparence uniforme et de production de masse, même si ils ont été effectivement été produits en quantité. Les opérations de miniffacture et de nanofabrication permettent à chaqueobjet d'être fabriqué avec une apparenceunique (ou au moins sensiblement différente). Dans les zones anarchistes/d'économie réputationnelles, où les possessions personnellesont trés peu de valeur intrinsèque, l'expression et la créativité sont encouragés, et énormément d'objet sont personnalisés artistiquement (et les objets fabriqués à la main sont rare et précieux). De la même façon, presque tous les équipements sont conçus en priorisant la simplicité d'utilisataion et l'ergonomie, le matériel avec des courbes douces, des couleurs plaisantes et des formes ergonomiques est fréquent. Beaucoup d'objet personnels technologique, tels que les lampes torche ou les petitsoutils, ont une forme ovoïde qui tiens confortablement dans la main de l'utilisateur  ou une forme similaire permettant de l'attacher facilement aux habits. Pour quelqu'un du 20° siècle, de nombreux appareils courant ressemblent à d'étrange rochers colorés ou à des éléments de décorations en plastique u en céramique (en fait, de tels objets sont appelés "blobjets" par les plus vieux transhumains). 

Les matériaux utilisés pour créer les objets du quotidiens sont également évolués, allant de l'aérogel et du graphène aux matériaux intelligents (p. 298) en passant par les métamatériaux exotiques aux propriétés physique inhabituelles. En pratique, cela signifie que la plupart des objets sont légers, solide (avec à la fois une résistance à la traction et/ou de la flexibilité en fonction des besoins), résistants à l'eau, résistants à la poussière et auto-nettoyant. La plupart du matériel est également conçus pour fonctionner en microgravité ou en zéro-G, et ils peuvent facilement clipsés, attachés ou collés à une surface ayant des coussinets adhésifs. 

Pratiquement tout le matériel disponible dans \emph{Eclipse Phase} est également disponible dans des formes utilisables parles animaux élevés et les morphs non-humanoïde telle que les novacrabes, les slithéroïdes et les autres. Même si ce type de matériel adapté n'est pas immédiatement disponible, il n'est pas dur à nanofabriquer. Les matériau intelligents (p. 298) facilitent également l'interopérabilité entre différentes morphs. 

\subsubsection{Interface} 

Il n'est pas rare que les appareils du quotidien n'aient pas de contrôles visible car ils sont conçus pourêtre opréré par des émissions radios en provenance de l'ecto ou de l'insert de mesh de l'utilisateur. Tout objet fabriqué pour être utilisé dans des conditions d'urgence, de combat, de survie ou d'explorations auront généralement des contrôles de base, juste au cas où. Les interfaces physiquesq sont typiquement contrôllées par des zones tactiles qui ne sont rien de plus que des zones de couleurs à la surface del'appareil, bien que certains peuvent également projeter des affichages holographique. La plupart des équipements de ce type peuvent également être activés et contrôlés par la voix. 

Quasiment tous les appareils sont fournis avec une documentation complète et des guides d'utilisation. La plupart des objets électroniques sont également capable de se connecter au mesh et sont équipé d'IA spécialisées (voir \emph{Équipement Meshé}, page suivante). 

\subsubsection{Matériaux intelligents} 

Beaucoup d'objets technologiques courants sont composé de matériaux dits intelligents. Ces appareils contiennent - ou sont parfois entièrement composés de - nombreuses nanomachines qui peuvent à la fois se déplacer et se réorganiser afin demodifier la forme, la couleur et la texture du matériau. Par exemple, des vêtements intelligents peuvent transformer une combinaison adaptée au froid polaire des pôles Martiens à une tenue à la dernière mode en raison des centaines de milliers de petites nanomachines dans les habits qui permuttent et se déplacent pour réorganiser la garde robe. De la même manière, un outil fait de matériau intelligent peut basculer d'un tournevis de puissance en une pince ou un marteau, grâce aux mouvements des nanomachines qui restructurent complètement l'outil. Les matériaux intelligents contiennent tous des générateurs de nanomachines spécialisées et avancées (p. 328) qui les maintiennent en parfait étât tant qu'ils sont régulièrement rechargés. 

\subsection{Matériau futuristes} \label{sec:future-materials} 

Beaucoup de matériau disponible et couramment utilisés dans \emph{Eclipse Phae} sont encore rare, théorique ou inconnus de nos jours. Les entrés suivantes notent ceux qui sont les plus intéressants. 

\subsubsection{Aérogel} 

La "fumée gelée" solide et à faibledensité est faites en faisant pracuationneusement mousser différents matériaux, générallement du verre ou des céramiques, à un état de densité extrêmement faible. L'aérogle est semi-transparent et extrêmement légé, unpeu comme le polystyrène expansé, mais est un excellent isolant thermique. Il est fréquemment utilisé dans les habitats. 

\subsubsection{Diamant} 

Le diamant artificiel estléger et extrêmemnt solide, a un point de fusion très élevé et à une conductivité thermique presque parfaite. Cela en fait la substance idéal pour renforcer les surfaces traités (armure)et créer une machinerie en diamant extrêment solide. 

\subsubsection{Fullerènes/Fullerites} 

Les fullerènes sont des structures d'atomes de carbone (appelées buckyballs, nanotubes de carbones et graphènes) qui sont extrêmement solides (bien plus solide à poid égal que l'acier), thermo-résistante et qui peuvent être soit isolantes soit supraconductrices. Ces propriétés les rendent extrêmement utiles dans des équipements aussi variés que lesarmures, l'électroniques, les systèmes de capteur ou les câbles des ascensseur spatiaux. 

\subsubsection{Mousse métallique} 

La mousse métallique est obtenue en ajoutant des agents moussants à des métaux liquides, ce qui permet d'avoir des structures métalliques extrêmement légère - suffisament légère pour flotter sur l'eau. Elle est idéale pour la construction d'habitat et les cités flottantes. 

\subsubsection{Verre métallique} 

Les verres métalliques sont des alliages métalliques conçus pour avoir une structure atomique désordonnées (au lieu d'une structure cristalline) possédant une combinaison unique de souplesse et de force, en faisant une bonne surface de vêtement et une alternative à la céramique pour les armures. Ils sont également utilisés pour leur résitivité inhabituellement élevé (pour des métaux). 

\subsubsection{Métamatériaux} 

Les métamatériaux ont des propriétés physiques inhabituelles (généralement électromagntéique) en raison de leur structure, telle que le fait d'avoir un indice de réfraction négatif. Les métamatériaux sont utilisé pour créer des manteaux d'invisibilité (p. 316), des superlentilles, des grille optiques phasique et des hologrammes 2D impressionant. 

\subsubsection{Métaux refactorés} 

Ces alliages métalliques ont  des points de fusion extrêmement élevés, en faisant les matériaux idéaux pour les moteurs extrêmement chaud, les véhicules d'entrée atomsphérique et les avions hypersonique. 

\subsubsection{Alumine transparente} 

Sous forme transparente, cette céramique est souvent apelée saphir. L'alumine transparente étant plus dure que l'acier et les technique de jetté en zéro-G permettent la réalisation d'intriguantes construction transparente, tant que la faible résistance à la traction de ce matériau est respectée. 

\section{Équipement meshé} \label{sec:meshed-gear} 

Tous les objets technologiques de \emph{Eclipse Phase} ou presque sontconçus pour être manipulé via des signaux radiosvenant de l'insert de mesh de l'utilisateur, même si des modèles utilisables par les personnages dépourvus d'implants sont également disponibles. De plus, tous les appareils contiennent un ordinateur microscopique et unlien radio (appelé la "voix") qui permet àl'utilisateur de localiser facilement l'objet et d'obtenir un état de l'objet ou de l'appareil, de savoir comment l'utiliser et l'entretenir correctement,ainsi que de savoir quand l'appareil doit être réparé et comment. La plupart des voix sont discètes et extrêmement utiles, mais les objets de mauvaisequalité ont des voix partiuclièrement ennuyante. 

Cela signifie qu'il est possible d'accéder à presque tout lesapapreilsparle mesh ou directement si ils sont à portée de signal radio. Cela les rend vulnérables au piratage et aux tentatives d'intrusions (p. 254) ainsi qu'à l'interception radio (p. 262). Cependant, denombreux appareils sont publiquement accessibles (voir \emph{Spimes},p 238). L'équipement meshé peut également être pisté par le mesh (p. 251). D'un point de vue sécurité et intimité, ces appareils sont souvent asservis à d'autres systèmes (voir \emph{Asservir des Appareils}, p. 248); les appareils portés par un personnage sont généralement intégrés à son réseau personnel et asservi à son insert de mesh ou son ecto. Pour plus d'informations sur les appareils meshés, voir le chapitre sur le \emph{Mesh}, p. 234. 

Beaucoup d'appareils sont fournis avec une IA, qui est équipée de logiciels de compétences qui lui permet d'utiliser elle-même l'appareil, en fonction des instructionsvocales et des commandes reçues par réseau. Les IA sont décrites aux p. 264 et p. 331. 

\subsection{Portée de signal et de capteur} \label{sec:radio-sensor-ranges} 

Dans \emph{Eclipse Phase}, quasiment tous les appareils sont équipées de petites radios leur permettant d'être meshés. Denombreuses pièces d'équipement sont également équipées de capteurs tels que caméras, micros ou autres détecteurs. La table de Portée de Signal et de Capteur note la portée à laquelle opère ces appareils. 

\begin{table} \begin{tabularx}{\textwidth}{|l|l|l|X|} \hline

\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Portée de signal et de capteur}}	\\ \hline

\textbf{Catégorie de taille}	&\textbf{Portée urbaine}	&\textbf{Portée urbaine}	&\textbf{Exemples} \\ \hline

Nano &20 mètres &100 mètres	&Poussière Intelligente, Essaime de nanobots/microbots \\ Micro	&50 mètres	&500 mètres	&Micro-espions \\ Mini	&1 kilomètre	&20 kilomètres	&Inserts de Mesh\\ Petit	&5 kilomètres	&50 kilomètres	&Ectos, Farcasteurs Radio Miniature, Capteurs Portables \\ Moyenne	&25 kilomètres	&250 kilomètres	&Boosters de Signaux, Capteurs de Véhicules \\ Grand	&500 kilomètres	&5000 kilomètres	&\\ \hline

\end{tabularx} \label{tab:radio-sensor-ranges} \end{table} 

\subsection{Énergie} \label{sec:power} 

Tous les appareils à énergie d'\emph{Eclipse Phase} ont besoin d'électricité pour fonctionner. A de rares exceptions, la plupart d'entre eux dépendent soit de panneaux solaires, soit de batteries. Ces batteries sont des supraconducteurs à température ambiante à haute densité et avec 25 fois plus de capacité que lesmeilleures batteries d'utilisation courante au début du 21° siècle. De telles batteries peuvent également être construite pour être souple, imprimée sur les appareils ou tissés dans le tissu. Elles permettent 100 à 500 heures d'utilisation, et préviennent l'utilisateur lorsqu'elles commencent à s'épuiser. Des batteries nucléaire à isotopes radioactifs plus puissantes sont également disponible, lourdement blindées pour qu'elles n'émettent aucune radiation et sont fonctionnelles pendant 3 ans ou plus. 

En résumé, l'énergie ne devrait être que rarement un problème lors des parties d'\emph{Eclipse Phase}, sauf si cela sert l'histoire. Les pannes de courant peuvent aussi être la conséquence d'un échec critique. 

\section{Augmentation Personnelle} \label{sec:personal-augmentation} 

Presque tous les citoyens du système solaire, qu'ils soient humains, IA ou élevés, utilisent différentes formes d'augmentation biologique, cybernétique ou nanotechnologique. La liste suivante décrit les augmentations les plus communes.  

Sauf mention contraire, tous les bonus tirés d'augmentation personnelle sont compatibles et cumulatifs avec les bonus fournit par d'autre améliorations. 

\subsection{Augmentations standard} \label{sec:std-augmentations} 

La plupart des morphs produites dans le système solaire incluent lesaugmentations suivantes. 

\subsubsection{Biomods de base} 

Quasiment universellement  installés dans les biomorphs, de nombreux habitats n'autoriseront pas les individus à visiter/immigrer l'habitat si leur biomorph ne possèdent pas ces biomodifications dans un but de préservation de la santé publique. Les biomods de base consistent en une série de bidouille génétique, de virus adaptés et de bactéries qui accélèrent la guérison, augmentant grandement la résistance aux maladies et ralentissant le vieillissement. Une morph équipés des biomods de base guérit deux fois plus vite qu'un humain du début du 21° siècle, fait graduellement repousser les zones corporelles perdues, est immunisé à toutes les maladies normales (du cancer à la grippe, en passant par le SIDA), et est essentiellement immunisé au vieillissement. De plus, la morph ne nécessite pas plus de 3-4 heures de sommeil parnuit, est immunisé aux effets secondaires liés à une exposition prolongée à unegravité faible ou nulle et ne souffre pas naturellement de problème biologique tels que la dépression, les états de chocs suite aux blessures ou les allergies. \textbf{{Modérées, mais incluses gratuitement dans la plupart desbiomorphs}} 

\subsubsection{Inserts de mesh basique} 

Les inserts de mesh sontomniprésent parmi les morphs modernes. Ce réseau de cerveaux cybernétiques implantées est un équipement essentiel pour tous ceux qui veulent rester connectées et utiliser pleinement lemesh sans-fil. Les composants interconnectés de ce système incluent: 

\begin{itemize} \item \textbf{Ordinateur cranien:} Cet ordinateur sert de point central au réseau personnel du personnage et héberge sa muse (p. 264). Il a toutes les fonctionnalités d'un smartphone ou d'un PDA, se comportant comme un lecteur multimédia, un navigateur de mesh, un réevil/calendrier, un système de positionnement et de cartographie, une calculatrice avancée, un système de stockage de fichier, un moteur de recherche, un client de réseau social, un programme de messagerie et un bloc note. Il gère les entrées de réalité augmentée et peut faire tourner tous les logiciels voulus par l'utilisateur (voir \emph{Logiciel}, p. 331). Il gère également les données XP, permettant à l'utilisateur de vivre lessouvenirs enregistrés par une autre personne et de partager en temps réel ses propres entrées XP avec les autres. Des logiciels de reconnaissance faciale/d'image et de chiffrementr (p. 331) sont inclus par défaut \item \textbf{Transmetteur radio:} Ce transmetteur connecte l'utilisateur au mesh et à d'autres personnages/appareils à portée. Il a une portée effective de 20 kilomètre dans l'espace ou à d'autres endroits éloignés des interférences radio, et d'e 1kilomètre dans les habitats bondés. \item \textbf{Capteurs médicaux:} Cet ensemble d'implants supervise le statut médical de l'utilisateur, et notament son poul, sa respiration, sa pression sanguine, sa température et sonactivité cérébrale. Un système de diagnostique médical sophistiqué interpète les données et prévient l'utilisateur de tous les problèmes ou dangers. \end{itemize} 

Utiliser n'importe laquelle de ces fonction est aussi simple que de penser. \textbf{{Modéré, mais inclus gratuitement dans la plupart des morphs}} 

\subsubsection{Pile corticale} Une pile corticale est une petite unité de stockage cybernétique et protégée par un étui en synthdiamant de la taille d'un grain de raison, implantée à la base du crâne là où le cerveau et la moëlle épinière se connectent. Elle contient une sauvegarde numérique de l'ego du personnage. Partiellement nanoware, l'implant mainitiens un réseau de nanomachines qui supervisent lesconnexions synaptiques et l'architecture cérébrale, notant tous les changement et mettant à jour la sauvegarde de l'ego en temps réel, jusqu'au moment de la mort. Si le personnage meurt et que la pile corticale peut être récupérés, il peut être restaurés depuis la sauvegarde (voir Réincarnation, p. 271). t r Stack, p.
Les piles corticales n'ont pas d'accès externe ou sans-fil (par sécurité), elles doivent être supprimée chirurgicalement (voir Récupérer une Pile Corticale, p. 268). Les piles corticales sont extrêmement solides, nécessitant un effort particulier pour être abîmées ou détruites. Elles sont fréquement récupérées sur des corps qui ont étés démembrés ou réduit en bouillie. Les piles corticales sont intentionnellement isolées des inserts de mesh et des autres implants, comme mesure de sécurité pour prévenir le piratage ou la falsification externe. \textbf{{Modéré, mais inclus gratuitement dans la plupart des morphs}} 

\subsubsection{Cybercerveau} 

Les cerveaux cybernétiques sont le lieu de résidence de l'ego (ou de l'IA résidente) dans les synthmorphs et les pods. Imitant les cerveauxbilogiques, les cybercerveaux ont une architecture holistique et servent de nœud de commande et de centre de traitement central pour gérer les entrées sensorielles et le système de prise de décision. Un seul ego ou IA ne peut "habiter" un cybercerveau à la fois; pour en héberger plus, des inserts de mesh (p. 300) ou un module ghostrider (p. 307) doivent être utilisés. Puisque lescybercerveaux stockent les souvenirs numériquement, ils ont l'équivalent d'une augmentation mnémonique (p. 307). Ils ont aussi un port de marionettiste inclus (p. 307) et qui peut-être contrôlé à distance, bien que cette option peut-être désactivée par ceux qui attachent de l'importance à leur sécurité. Les cybercerveaux sont vulnérables au piratage de cerveau (p. 261) et à d'autres formes d'inflitration/attaque électronique. Les cybecerveaux sont fournis équipé avec deux  (ou plus) paires de port d'accès externe (p. 306), généralement localisés à la base du crâne et qui permettent une connexion filaire directe. \textbf{{Modéré, mais inclus gratuitement dans la plupart des morphs synthétique ou des pods}} 

\subsection{Bioware} \label{sec:bioware} 

Les augmentations bioware peuvent être obtenues comme une modification génétique lors de la conception de la morph et de sa croissance ou comme une modification tardive approtée à une morph existante soit grâce à des nanomachines qui vont modifier les tissus de la morph, soit grâce à des organes cultivés puis implantés. Le bioware peut être utilisé pour améliorer les biomorphs (y compris les pods et les élevés), mais pas les synthmorphs. Le bioware peut être utilisé pour améliorer les biomorphs (y compris les pods et les élevées), mais pas les synthmorphs (voir Synthmorphs et Bioware, p. 306). 

\subsubsection{Sens augmentés} 

La liste suivante est une liste des sens les plus courament augmentés. Chacun d'entre eux est également disponible sous forme d'implant cybernétique, mais le bioware est bien plus courant 

\textbf{Sens Directionnel:} Le personnage a un sens innée de la direction et de la distance grâce à un système de navigation inertiel avancé. Le personnage peut définir arbitrairement n'importe quel point comme étant le "nord" et il peut garder une trace de la direction de ce dernier, ainsi que de savoir approximativement à quelle distance cepoint se situe. Les personnages avec cette augmentation peuvent toujours resuivre n'importe quelle route qu'ils ont prit, ne rencontrant des difficultés que dans les routes tri-dimensionnelles et manquant de marqueurs de navigation (tels que l'espace ou le milieu sous-marin; appliquez unmodificateur de -30). Le positionnement à lintérieur de habitats par quiconque ayant des inserts de mesh de base étant automatique, seuls les personnages s'aventurant dans des lieux éloignés ont besoin de cette augmentation. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Écholocalisation:}Le personnage possède un sonar similaire à celui d'une chauve-souris ou d'un dauphin. Le personnage envoie des courtes pulsations ultrasonique sur son environnement et s'en sert pourcréerune image de cet environnement grâce aux motifs de réflexion de ces impulsions reçus par les oreilles du personnage. Pour plus de détails, voir Utilisation de Sens Augmentés, p. 302. Cette augmentation fonctionne à la fois dans l'air et dans l'eau, et a une portée de 20 mètres dans l'air et de 100 mètres dans l'eau. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Ouïe Améliorée:} Les oreilles de la morph sont améliorée pour percevoir un spectre de fréquence plus large - la taille du spectre perceptible est le doubledecelui qu'une oreille normale peut percevoir. 302). De plus, leur ouïe est considérablement plus sensible, leur permettant d'entendre des sons comme si ils étaient cinq fois plus proche qu'ils ne le sont réellement. Un personnage avec cette augmentation peut facilement entendre même une conversation à voix basse à une autre table d'un petit restaurant. Cette augmentation fournit un modificateur de +20 à tous les Tests de Perception impliquant l'audition. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Odorat Amélioré:} La perception des odeurs de la morph est équivalent à celui d'un chien de chasse. L'utilisateur peut identifier à la fois les produits chimiques et les individus par l'odeur, et ils peuvent également pister des personnes et des produits chimiques par l'odeur du moment que la piste a étét faites lors des dernières heures et qu'elle n'a pas été obscurcie. Le personnage peut aussi avoir un sens général des émotions et de la santé de tout personnage dans les 5 mètres (+20 aux Tests de Perception ou de Kinésique dans ce but). \textbf{[Bas]} 

\textbf{Vision Améliorée:} Les yeux de la morph ont une vision tétrachromatique capable d'une différenciation chromatique exceptionnelle. Ces yeux sont également capable de percevoir le spectre électromagnétique allant des fréquences terahertz aux rayons gamma, leur permettant de voir un total de plusieurs douzaines de couleurs, au lieu des sept ordinairement perçues par les yeux humains. De plus, ces yeux ont une miseaupoint variable équiavelente à un zoom de puissance 5 ou à des jumelles. Cette augmentation fournit un modificateur de +20 à tous les Tests de Perception basés sur la vue. Pour plus de détail, voir Utilisation de Sens Augmentés, p. 302. \textbf{[Bas]} 

\subsubsection{Augmentations mentales} 

Les augmentations mentales sont extrêmement courantes. 

\textbf{Mémoire Éidétique:} Le personnage peut se rappeler de tout ce qu'il leur est arrivé, en détail, et sans perte de souvenir. Par exemple, ils peuvent réciter une page qu'ils ont lus dans unlivre il y a unmois, se rappeler d'une chaîne de 200 caractères aléatoire qu'ils ont vus il y a un an, ou même vous dire ce qu'ils ont eu au petit-déjeuner un jour précis il y a dix ans. Ils ne peuvent cependant se rappeler que les choses auxquelles ils font attention. Le personnage ne se rappelera pas du contenu d'une note sur lebureau de quelqu'un si il l'a à peine regardée; ils doivent l'avoir lue. Aucun effort n'est nécessaire pour utiliser cette augmentation, le personnage a seulement besoin d'essayer de se souvenir d'un fait spécifique. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Hyper Linguiste:} Le cerveau de la morph conserve la flexibilité linguistique d'un petit enfant, permettant au personnage d'apprendre de nouvelles langues avec une grande facilité. Cette augmentation fonctionne comme le trait Hyper Linguiste, p. 146. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Amélioration Mathématique:} Cet implant fonctionne comme le trait Génie des Maths, p. 146. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Personnalités Multiple:} Le cerveau du personnage est intentionnellement divisé pour s'accomoder d'une personnalité supplémentaire. Cette multiplicité n'est pas vue comme un désordre, mais comme un outil cognitif servant à aider les personnes à gérer leurs environnements hypercomplexe. Cette personnalité supplémenatire peut-être un PNJ joué par le maître de jeu, un personnage distcint (sous forme d'ego uniquement) créé par le personnage, ou un fork d'un autre personnage. De tous les points de vue, cette personnalité supplémentaire doit être considérés comme un ego séparé (i.e., elle doit forker séparément), excepté que les deux personnalités sont sauvegardées dans la même pile corticale et que si elles sont téléchargées, elles doivent être placée dans des morphs séparées ou dans une autre moprh avec le même implant. 

Un seul ego peut cobntrôller la morph à la fois. L'autre réside en arrière-plan,toujours actif, mais pas à la surface. Chaque ego est complètement conscient de ce que fait l'autre, de ses pensées, etc. Si, pour une raison quelconque, la personnalité à l'arrière plan désire prendre le contrôle, et que l'autre personnalité n'abandonnera pas le contrôle, faites un Test en Opposition de VOL $\times$ 3. Chaque ego a sa propre Lucidité et son Seuil de Trauma, et ils gardent une trace distincte de leur stress et de leur trauma. Les attaquespsi et les influences social/mentales n'affectent que la personnalité au premier plan. Avoir un ego de plus dans votre tête, travaillant en tâche de fond, est utile pour faire du multi-tâche. Le personnage reçoite une Action Complexe supplémentaire à chauqe tour et qui ne peut être utilisée que pour les actions mentales ou de mesh. \textbf{[Élevé]} 

\subsubsection{Augmentations physique} 

La plupart des augmentations physique en bioware sont dérivées des possibilités des animaux. 

\textbf{Augmentation Adrénale:} Cette amélioration de la glande adrénale exagère la réponse adrénale du personnage lors des situations imliquant le stress, la douleur ou des émotions fortes (peur, colère, désir, haine). Lorsqu'elle est activé, la décharge concentrée de norépinéphrine accélère le rythme cardiaque et lelux sanguin et brûle les glucides. En terme de jeu, cela permet au personnage d'ignorer le modificateur de -10 d'1 blessure et d'augmenter temporairement ses REF de +10 (améliorant aussi les compétences liées aux REF). Ces modificateurs s'appliquentjusqu'à ce que le personnage se calme (si il a aussi le contrôle endocrinien, p. 304, l'amélioration d'adrénaline peut alors être activée ou désactivée à volonté, et les blessures annulées sont cumulative). \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Armure Biotissée (Légère):} L'armure biotissée implique le tissage de la peau de la morph avec des fibres de soie d'araignée renforcée. Cela fournit un score d'Armure de 2/3 sans modifier l'apparence, la texture ou la sensibilité de la peau de la morph. Cette armure est cumulative avec l'armure portée. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Armure Biotissée (Lourde):} L'armure biotissée lourde nécessite de tisser la peau de la morph avec un réseau plus épais et plus dense des mêmes fibres. La peau de la morph s'épaissait et devient relativement moins souple, sauf aux articulations. La peau a également une apparence inhabituellement lisse, et une texture paraissant distinctement dure et lisse. L'armure fournit un score d'Armure de 3/4 sans réduire la mobilité de la morph. Le sens du toucher du personne est significativement réduit (modificateur de -20) sauf sur leur mains, pieds et visages. Cette armure est cumulative avec l'armure portée. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Armure Carapace:} Les armure carapaces combinent des armures biotissés avec des plaques de dure mais flexible d'un matériau hybride chitine-céramique modélisé d'après les structures microscopique et les textures des exosquelettes des arthropodes. Cette armure est visible et à une apaprence quelque peusaurienne ou insectoïde (au choix du personnage). La morph ne possède également aucune pilosité. Cela fournit une Armure de 11/11. Cette armure n'est pas cumulative avec l'armure portée. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Peau Caméléon:} Des chromatophores complexes sont ajoutés à la peau de la morph pour qu'elle puisse changer de couleur comme la peau d'un caméléon ou d'une pieuvre. La morph peut prendre l'apparence de presque toutes les couleurs et de beaucoup de motifs. Cela fournit un modificateur de +20 aux Tests d'Infiltration pour éviter d'être vu ou remarqué, tant que le personnageest stationnaire ou qu'il ne se déplace pa à une allure supérieure à une marche lente. Le personnage doit être nu ou porter des vêtements intelligents (p. 325) de même couleur/motif. Si le personnage n'est pas complètement camouflé ou si il se déplace trop vite, réduisez le modificateur à +10. En plus de se fondre dans le décor, le personnage peut également changer consciemment la couleur et les motifs de sa peau pour se faire remarquer délibéremment (+20 aux Test de Perception pour remarquer) ou simplement pour produire des couleurs et motifs attractifs ou intéressants. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Régulation Circadienne:} La morph n'a besoin que de 2 heures de sommeilpour se maintenir en forme et pour fonctionner à capacités maximales. 
Le personnage rêve constamment lorsqu'il dort et peut s'endormir et se réveiller presque instantanément. De plus, le personnagepeut afcilement et sans effet secondaire passer sur un cyclede 2 jour, restant éveillé 44 heures et dormant pendant 4. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Griffes:} La morph a des griffesrétracetiles comme celles des chats. Ces griffes ne gènent pas la dextérité manuelle du personnage et sontaffutées comme des rasoirs. Elles restent cependant relativement petites et ne font que 1d10 + 1 + (SOM $\div$ 10) dégats avec une PA de -1. Elles sont donc légales dans la plupart des habitats et sont plutôt considérées comme des outils que comme des armes. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Métabolisme Propre:} Les bactéries symbiotiques de la morph, sa flore intestinale et ses glandes ont été génétiquement modifiée pour garder la morph "propre." Lamrph produit également des antibiotiques intelligents qui empèchent le développement de toute bactérie ou germe sur ou dans la peau. En conséquence, la morph est complètement immunisée aux infections, aux caries dentaires et à la mauvaise haleine, sa sueur n'a aucune odeur et l'efficacité digestive de la morph produit beaucoup moins de déchets solide et de composés chimiques odorants. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Glandes à Drogues:} La morph a des glandes spécifiquement conçues pour produire des hormones spécifiques ou des produits chimiques et les libérer dans le corps. Le personnage a le contrôle de ces glandes et peut libérer lescomposés chimiques à volonté. Chaque type de glandes à drogues est considérées comme une amélioration distincte. Pour les drogues et composés chimiques potentiels, voir p. 317. \textbf{{Une Catégorie de Prix Au-Dessus de Celle de la Drogue}} 

\textbf{Implant Anguille:} Dérivés des génome des anguilles électriques, unpersonnage peut avoir un implant d'anguille pour qu'il se connecte à un réseau de bioconducteur dans les mains et les pieds (ou d'autres membres), permettant au personnage de générer des chocs étourdissant au toucher. Les implants d'anguille inflige des dégats étourdissant (p. 204) exactement de la même façon qu'une paire de gants à chocs. Les implants d'anguilles peuvent être utilisés pour alimenter les implants et les périphériques portables spécialement étudiés pour au simple toucher. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Amortisseur Émotionnels:} Cette altrernatif bonmarché au contrôle endocrinien (p. 304) permet à l'utilisateur de volontairement amortir les réponses émotionnelles de samorph ainsi que divers indices non-verbauxtels que la dilatation des pupilles, les mouvemlents occulaires ou l'intonation vocale. L'utilisation de cette augmentyation permet à l'utilisateur de lmentir et de dissimuler ses émotions de telle manière qu'ils peuvent tromper même l'observateur le plus attentifs; appliquez un modificateur de +30 aux Tests de Supercherie et d'Imposture. Cette modification n'affectent pas les méthodes de détection des mensonges et des émotions qui impliquent la lecture de l'état neuronale du personnage, notament les exploits gamma psi. Cette augmentation réduit cependant toutes les réponses émotionnelles et réduit la capacité du personnage à convaincre lors d'une interaction en temps-réel, imposant un modificateur de -10 aux autres Tests de compétences Sociales comme Persuasion. Les personnages peuvent activer et désactivercette augmentation à volonté. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Contrôle Endocrinien:} Cette augmentation modifie le système endocrinien de la morph, donnant au personnage un contrôle précis de ses sorties hormonales. Cela permet au personnage de contrôler entièrement son apétit et émotions et de réguler la douleur. Ils reçoivent un modificateur de +30 contre les effets de la faim, de la peur et contre toute forme de manipulation émotionnelle, telle que l'exploit Déclencher une Émotion. Cette augmentation permet également à un personnage de mentir avecune conviction et de tromper complètement toutes les méthodes de détection de mensonges qui ne reposent que sur l'état neuronal du personnage; appliquez un mensonge de +20 aux Tests de Supercherie. Elle permet également au personnage de rester éveillé pendant 48 heures sanspénalité, mais passé cette période, le personnage commence à subir une fatigue normale. Enfin, la capacité à réguler la perception de la douleur permet au personnage d'ignorer le modificateur de -10 lié à 1 blessure. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Phéromones Améliorés: }La biochimie de la morph a été modifiée pour pouvoir produire des signaux de phéromones améliorés qui affectent de manière subconsciente le comportement des autres humains dans le voisinage. Ces phéromones rendent le personnage plus attirant et digne de confiance pour la cible; appliquez un modificateur de +10 aux Tests decompétence Social appropriés, tels que Persuasion. Cette augmentation n'affectent que les personnages qui peuvent sentir les phéromones, et elle n'affecte ni les élevés, ni les xénomorphs. [Bas] Respiration Améliorée: En amplifiant à la fois l'efficacité des poumons et la capacité de transport de l'oxygène des globules rouges, le opersonnage peut vivre confortablement dans des environnements de haute ou basse pression, allant de 0,2 à 5 atmosphères, sans vertiges ni besoin de pallier de décompression. De plus, le personnage peut garder sarespiration pendant 30 minutes en effectuant une activité minimale ou pour 10 minutes en effectuant une activité extrêmement fatiguante. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Branchies:} Les tissus alvéolaires de la morph ont été adaptés pour fonctionner comme des branchies, permettant à la morph de respirer à la fois l'eau et l'air, tant que l'eau n'est ni dangereuse ni trop stagnante. Les personnages ayant cette augmentation respirent dans l'eau puis expulse l'eau par des ouïes situées juste sous leur plus petite pairede côtes qui se ferment lorsque le personnage n'est pas sous l'eau. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Coussinets Antidérapants:} La morph possède des coussinetsspécialisés sur la paume, les bras, les jambes et sous les pieds. Concçus pour imiter les coussinets des pieds desgeckos, les personnages peuvent se maintenir sur un mur ou un plafond en plaçant deux de ces padscontre toute surface composé de matériau qui n'ont pas été spécialement conçus pour résister à cette augmentation. Les personnages peuvent escalader n'importe quelle surface et se déplacer facilement à travers un plafond qui supporte leur poid. Appliquez un modificateur de +30 aux Tests d'Escalade. Les coussinets doivent être encontact direct avec la surface qu'escalade le personnage (pas de gants,pas de chaussures). La nature de ces coussinets est évidente pour tous ceux qui les regardent, mais ilsne gènent pas le sens du toucher du personnage ni sa dextérité. Si ces coussinets sont combinées avec l'augmentation d'étanchéité au vide, le personnage peut même coller aux surfaces dans le vide spatial. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Hibernation:} Le personnage peut volontairement réduire le métabolisme de la morph au point où elle ne nécessite que 5\% de la quantité normale de nourriture, d'eau et d'air. Le personnage paraît sombrer dans un étât de sommeil profond, mais il peut maintenir un état de conscience faible, tactile et auditive, et peut donc être facilement réveillé. Entrer ou quitter cet état nécessite 3 minutes pendant lesquelles le personnage est relativement impuissant. Avecsuffisament d'oxygène, un personnage peut hiberner sans danger pendant 40 jours sans manger ni boire. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Augmentation Musculaire:} La masse musculaire de la morph a été augmentée et tonifiée et les myofibres ont été renforcées. Appliquez un modificateur de +5 à la SOM. \textbf{[High]} 

\textbf{Neurachem:} Cette modification de bioware améliore la chimie des synapses du personnage et surcharge ses neurotransmetteurs, accélérant drastiquement ses connexions neurales. Les neurachems peuvent être activées mentalement ou déclenchées par une émotion forte. Les neurachems de niveau 1 augmentent la stat Vitesse du personnage de +1, sans effet secondaire. Le niveau 2 augmente la stat Vitesse de +2, mais à chaque utilisation, le personnage subit une redescente de 1 heure après que l'amélioration se termine et qui se traduit par une fatigue du système nerveux (appliquez un modificateur de -20 à toutes les actions).
Le boost de vitesse dure 30 minutes, et peut être activé à nouveau. Le niveau 2 peut être utilisé comme le niveau 1 si désiré.
\textbf{{Élevé (Niveau 1), Cher (Niveau 2)}} 

\textbf{Glande à Poison:} Similaire aux glandes à drogue, cette morph possède des glandes spéciales qui produisent des toxines, un peu comme les glandes à venin des serpents. La morph a des glandes à poisons dans ses doigts et dans la bouchen, pour qu'elle puisse libérer le poison en griffant quelqu'un avec un ongle, en le mordant jusqu'au sang ou même en partageant une boisson ou en crachant dans le verre d'une personne. La morph est immunisée au poison qu'elle produit. Ces glandes ne peuvent produire de nanotoxines. \textbf{[Un niveau de prix plus haut que la toxine contenue]} 

\textbf{Pied Préhensile:} Les articulations des jambes et les pieds de la morph sont modifiées pour que ses orteils soient plus longs et plus agile et le gros orteils est transformé en pouce opposable. Le pied de la morph ressemble à une main allongée et courte ou à un pied humain avec des orteils ressemblants à des doigts (et à un pouce). Le personnage peut marcher normalement mais doit porter des chaussures spécialement adaptées. Cette morph court cependant moin vite qu'une morph ayant des pieds non modifiés (-1 mètre par Tour d'Action). De plus, les hanches de la morph ont été légèrement modifiées pour augmenter la mobilité. Dans un fauteuil adapté, ou en flottant en zéro-G, le personnage peut utiliser à la fois ses mains et ses pieds pour manipuler le même objet. La plupart des morphs utilisées par lespersonnages vivant en zéro-G possèdent cette augmentation. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Queue Préhensile:} Une longue (1,5 mètres) préhensile a été ajoutée dans le dos delamorph,s'étendant depuis le coxys. Cette queue est préhensile et peut être utilisée pour attraper, tenir et même manipuler des objets. Le personnage peut contrôler les mouvements de sa queue en se concentrant, mais le reste du temps elle a tendance à bouger d'elle même. Cette queue améliore également l'équilibre du personnage; appliquez un bonus de +10 à toute compétence Physique pour laquelle l'équilibrejoueun rôle. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Changeur de Sexe:} Un ensemble complexe de modifications permet aupersonnage de changer leursexe physique vers mâle, femelle, hermaphrodite ou neutre. Ce changement est déclenché mentallement mais prends une semaine pour se terminer. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Poche de Peau:} Cette morph a une poche capable de tenir et de cahcer (+30) les petits objets située dans son épiderme. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Tolérance à la Température :} La régulation de la température de la morph et son système circulatoire ont été substantiellement amélioré, permettant au personnage de survivre à des températures allant de -30 degrès Celsius a 60 ° Celsious sans inconfort ou effets secondaires. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Filtres à Toxine:} La morph possède un foie et des reins améliorés ainsi que des filtres biologiques dans ses poumons. Les personnages avec cette augmentation son immunisés à toutes les toxines chimiques oubiologique,incluant tout ce qui va desdrogues récréatives aux agents neurochimique ou à la nourriture avariée. De plus, le personnage peut respirer de la fumée et boire de l'eau salée sans aucune gène ni aucun danger. Contrairement aux machinaments, l'immunité aux toxines empêche le personnage de faire l'expérience des plus petites blessures et incomforts générés par les toxines (les machinaments réparant rapidement les dégats causés parla toxin puis les suppriment de la morph). Cette augmentation ne fournit aucune résistance aux acidesconcentrés, aux attaquesnanotechnologiques ou aux agents similairement destructifs. Certains personnages avec cette augmentations apprennent à apprécier le goût de différentes toxines chimiques telles que le cyanure ou l'arsenic. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Étanchéité au Vide:} Pour posséder cette augmentation, le personnage doit également posséder une forme d'armure bioware ou d'armure carapace. La morph a été spécialement conçue pour survivre aux effets du vide. La peau du personnage résiste au vide et protège le porteur des températures allant de -75 à $100^[\circ]$C. La bouche, le nez et les autres orifices peuvent également se verrouiller de manière suffisament étanche pour résister au vide, et la est dotée d'unemembrane spéciale qui s(étend au-dessus des yeux,permettant au personnage de voir dans le vide sans risquer de dégâts aux yeux. Cette augmentation est généralement combinée avec la respiration améliorée ou une augmentation du stockage d'oxygène, ou les deux. \textbf{[Élevé]} 

\subsubsection{Synthmorphs et bioware} 

Même si le bioware est préféré et plus courant, de nombreux éléments de bioware peuvent être imitée par de la cybernétique. Cela est particulièrement vrai pour les synthmorphs/robots qui ne peuvent être améliorés avec du bioware. Les pièces de bioware suivantes peuvent être répliquées en cybernétique pour les synthmorpsh et les robots: 

\begin{itemize} \item Peau Caméléon \item Glandes à Drogues \item Matériel d'Anguille \item Amortisseurs Émotionnels \item Sens Améliorés (Tous) \item Coussinets Adhésifs \item Augmentations Mentales (Toutes) \item Augmentation Musculaire \item Drogue Neuronale \item Glande à Poison \item Pieds Préhensile \item Queue Préhensile \end{itemize} 

\subsection{Cyberware} \label{sec:cyberware} 

Trés peu de cyberware est implanté physiquement. La morph est en fait mise dans une cuve de soin (p. 326) et les nanites de celle-ci construisent le cyberware à l'intérieur du corps de la biomorphs. Le cyberware est rarement utilisé pourquoi que ce soit qui peut déjà être fait par du bioware. 

Les synthmorphs et les bots peuvent également utiliser du cyberware. 

\subsubsection{Sens augmentés} 

En plus d'être capable de dupliquer les effets de tous les sens améliorés bioware, il y a quelques sens améliorés qui ne peuvent être produits que par le cyberware. 

\textbf{Anti-Flash:} Cette modification visuelle élimine les pénalités d'éblouissement. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Sens Électrique:} Le personnage peut percevoir les champs électriques. Sur un rayon de 5 mètre, le personnage peut déterminer instantanément si un appareil électrique est allumé ou éteint et il peut voir la localisation d'un cabalge électrique derrière un mur ou dans un appareil. Ce sens donne au personnage unmodificateur de +10 à tous les tests impliquant l'analyse, la réparation ou la modification d'équipements électrique. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Sens Radiocatif:} Le personnage peut percevoir la présence et la source approximative de toutes ls formes de radiations dangereuses, incluant les neutrons, lesparticules chérgées et les rayons cosmiques. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Émetteur de Rayons-T:} Installé sous la peua du front de l'utilisateur, cet implant génère des radiations de térahertz (rayons T) de faible intensité permettant au personnage de voir en utilisant la réflection de ces rayons T Comme expliqué dans Utilisation des Sens Améliorés, p. 302, cet implant combiné avec l'amélioration de la vision (ou un capteur térahertz) permet à l'utilisateur de voir à travers le tissu, le plastique, le bois, les murs, les compositeset les céramiques ainsi que de déterminer lacompositions de divers matériaux. Cet implant permet à l'utilisateur de voir en utilisant les rayons-T sur 20 mètres en atmosphère normale et sur 100 mètres dans le vide. \textbf{[Bas]} 

\subsubsection{Augmentations mentales} 

Ces augmentations cybernétiques améliorent le cerveau et les fonctions cognitives. 

\textbf{Prise d'Accès:} Généralement situé à la base du crâne ou sur la nuque,cet implant est un connecteur externe doté d'une interface neurale directe. Cela permet au personnage d'étbalir une connexion filaire directe en utilisant un câble en fibre optique vers des appareils externe ou d'autres personnage, qui peuvent être utilisés dans des endroits ou les liens sans-fil ne sont pas fiable ou lorsqu'une intimité toitale est nécessaire. Deux personnages connectés par des prises d'accès peuvent "parler" d'esprit à esprit et transférer des informations entre leurs inserts de mesh et d'autres implants. Toutes les synthmorphs en sont équipées par défaut. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Coupe Mort:} Cet accessoire de pile corticale (p. 300) est conçu pour empêcher la pile de tomber entre de mauvaisesmains. Si la morph est tuée, le coupe mort efface et détruit complètement la pile corticale, empéchant ainsi la récupération de l'ego. Cette option n'est généralement utilisées que par les agents clandestins ayant des sauvegardes récentes. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Farcast d'Urgence:} Seuls les personnages ayant une pile cprticale peuvent avoir cette augmentation. La morph possède un farcast quantique implanté (p. 314) relié à une installation de stockage de haute sécurité. Le prix élevé de cet  implant couvre également le prix de ce stockage. Enutilisant des radios standard et du chiffrement quantique, le farcast émet une sauvegarde complète de l'ego du personnage (extrait de la pile corticale) une fois toutes les 48 heures. À ka discrétion du maître de jeu, l'intervalle de sauvegarde peut-être planifié de manière plus ou moins fréquente, en gardant à l'esprit que l'envoi d'ego est générallement limité pour des raisons de sécurité et parcequ'il consomme beaucoup de bande passante. Ces émissions ne fonctionnent que lorsque le personnage est en contact radio avec l'installation de stockage et n'est généralement utilisé qu'à l'intérieur d'un habitat pour envoyer des sauvegardes vers un vaisseau spatial à proximité. Si les émissions radios sont bloquées ou interceptées, cet appareil ne peut pas faire de sauvegarde. 

En cas d'éched du farcast, cette augmentation inclut également un émetteur à neutrino d'urgence utilisable une fois (p. 314). Cet émetteur contient approximativement 10 nanogrammes d'antimatière stockés dans un containeur à triple redondance magnétique de la taille d'une orange. Si le personnage meurt ou souhaite abandonner la morph en urgence, la petite quantité d'antimatière est mise en contact avec une quantité de matière équivalente de maniçre contrôlée générant une seule impulsions de neutrinos soigneusement codées contenant la sauvegarde la plus récente. La chaleur générée par l'opération cuit littéralemnt la morph, la tuant et détruisant tous les implants et l'électronique interne et externe. 

Le processus entier prend moins de 0,1 secondeet l'émission peut-être reçue tant que le récepteur à neutrinosest situés dans les 100 unités astronomiques du personnage. À l'intérieur du système solaire, cet implant garantie une sauvegarde effective du personnage. Il est beauoup moins utile sur les exoplanètes où le personnage est hors de portée de son installation de sauvegarde. La quantité d'antimatière véhiculée par cet implant est suffisament petite pour qu'ellene produise pas d'explosion et elle n'endommageras aucun objet alentour. La plupart des habitats scannent attentivement  tous les visiteurs pour déterminer si ils ont cet implant et si la quantité d'antimatière impliquée est sufisament basse pour ne pas mettre en danger l'habitat et ses habitants, certains vont jusqu'à bannir comlètement cet implant. \textbf{[Cher]} 

\textbf{Module Ghostrider:} Cet implant permet au personnage d'embarqueruneautre infomroph dans leur tête. Cette infomroph peut-être uneautre muse, uneIA, un ego sauvegardé ou un fork. Le module est connecté aux inserts de mesh du personnage, permettant au passager d'accéder au mesh. Le personnage peut limiter l'accès du passager ou l'autoriser à accéder directement à sesinformations sensorielles, pensées, communications et à ses autres implants. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Augmentation Mnémonique:} Un personnage doté de cette augmentationet une pile corticale peut accéder aux enregistrements numériques de toutes les données sensorielles dont ils ont fait l'expérience au format XP (et ils peuvent partager ces enregistrements avec d'autres). L'augmentation mnémonique diffère du bioware mémoire éidétique car elle permet aux personnages de partager numériquement toutes leurs données sensorielles avec les autres. Elle permet également d'examiner précisément les données sensorielles auquelle un personnage n'avait pas forcément fait attention. Par exemple, si le personnage a jeté un œil à une note mais ne l'as pas lue, il peut utiliser plus tard des logiciels de traitements d'image pour améliorer cette image et réellement lire ce que dit la note. L'augmentation mnémonique permet aux personnages de percevoir clairement tous les bruits de fonds, comme une conversation à la table d'à côté dont le personnage n'a initiallement entendus que quelques mots. Utiliser l'augmentation mnémonique pour retrouver une information spécifique est relativement facile, mais requiert généralement entre 2 et 20 minutes de concentration. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Multi Tâche:} Seuls les personnages ayant une pile corticale peuvent avoir cette augmentation. Lepersonnage possède un ordinateur avancé installé dans leur cerveau qui utilise les données dans la pile corticale pour créer simultanément différents forks à court-terme pour gérer diverses tâches mentale. Par conception, cet ordinateur réintègrera automatiquement tout ces forks dans la personnalité principale du personnage après un maximumde 4 heures, plus tôt si désiré. Cette augmentation peremt au personnage de préparer un discours tout en se livrant à une exploration intense du mesh et en participant simultanément à un échange de tir ou en étant poursuivi, chaque fork opérant indépendament. Cependant, ces forks ne peuvent être utilisés que pour effectuer des tâchs uniquement mentales ou en-ligne. Cette augmentation peut produire un maximum de deux forks à la fois, donnant aupersonnage deux Actions Complexes supplémentaire à chaque Phase d'Action pour desactions mentales ou en-ligne. Cet implant ne peut-être utilisé simultanément avec d'autrs augmentations autorisant des actions supplémentaire, ou avec l'augmentation de voitesse mentale (p. 308). \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Port Marionette:} Cet ordinateur implanté permet au corps de la biomorph (la "marionette") d'être contrôllée par un autre personnage (le "marionettiste"). Lorsque le port est actif,, la marionette n'a aucun contrôle sur son corps et est simplement un passager (à la discrétion du maître de jeu, les marionettes qui sont tourmentées par des pertes de contrôle répétées ou prolongées peuvent subir du stress mental). Le marionetiste peut directement "intercepter" la marionette ou la contrôler àdistance de la mêam manière que les robots et les pods sont téléopérés (p. 196). Le marionettiste doit soit être passager de lamarionette (voir le Module Ghostrider,p. 307) ou avoir un lien de communication diret (via le mesh, la radio, le laser, etc.). \textbf{[Modéré]} 

\subsubsection{Augmentations physique} 

Ces implants améliorent le physique de la morph 

\textbf{Cybergriffes:} Des griffes en matériaux intelligents sont attachées aux os du dos des mains de la morph. Ces griffes peuvent s'étendre à travers des ports dissimulés dans la peau de la morph et ont une longueur de 15 cm au-delà des phalanges. Ces armes aiguisées comme des rasoirs infligent 1d10 + 3 + (SOM $\div$ 10) points de dégats et ont une PA de -2. Si elles sont combinées avec le matériel d'anguille (p. 304), elles peuvent aussi infliger des chocs électriques. De manière similaire, elles peuvent injecter poisons et nanotoxines secrétés par une glande à poison (p. 305) ou des nanotoxines implantées. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Cybermembre:} À une époque où les bras et les jambes peuvent repousser facilement, beaucoup de personnes considèrent les protèses cybernétiques comme vulgaire et disgracieuses. La Racaille et d'autres les considèrent cependant comme des symboles iconiques d'auto-expression. Des remplacement standards de cybermembre fonctionne de la même manière que leurs équivalents biologiques, bien que ces mmebres particuliers reçoivent un bonus d'Armure de +3/+3 lorsqu'ils sont ciblés spécifiquement (ce bonus ne s'applique pas aus synthmorphs). Les cybermembres peuvent être masqués pour paraître réel (voir Masque Synthétique, p. 311), et peuvent aussi avoir de petits compartiments pour cacher/stocker de petits objets. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Cybermembre Plus:} Des modèles de cybermembres plus extravagants sont également disponible, bien qu'ils nécessitent des modificatins corporelles plus importantes pour s'adapter. Ces membres fournissent un bonus de +5 à la SOM par membre (maximum +10). Il peut s'agir de membre de remplacement ou de membres "supplémentaure" accrochés sur la structure squelettique du corps. Ces cybermembres ne peuvent être masqués. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Main Laser:} Cette morph possède un laser de grade militaire implanté dans sonavant-bras, équippé d'une guide souple conduisant la lumière à une lentille située entre les deux premières phalangdes de la main dominante de la morph. Le laser tire à travers ce guide, infligeant 2d10 points de dégats avec 0 de PA. Le laser est alimenté par une petite batterie nucléaire située dans le torse de lka morph, permettant 50 tirs avant de devoir être rechargés comme les autres batteries d'armes à rayons (p. 338). \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Squelette Renforcé:} Le squelette de la morph a été tissé avec des matériaux renforcés. Appliquez un bonus de +5 en SOL et +5 en SOM. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Réserve d'Oxygène:} La morph a un réservoir d'oxygène miniature et un recycleur d'air installé dans son torse. Cet implant fournit l'équivalent du système de surviedans une exocombi légère (p. 333), peremttant au personnage de respirer confortablement pendant 3 heures. Il alimente directement en oxygène le flux sanguin de la morph, permettant d'éviter les problèmes de changement de pression. Des capteurs implantés permettent au personnage d'automatiquement utiliser l'oxygène stocké si ils détectent une atmosphère toxique ou insuffisante. Sans étanchéité au vide, le personnage ne peut survivre que 5 minutes dans le vide, mais il reste conscient et actif pendant tout ce temps, lui donnant beaucoup plus de temps pour trouver un abri ou une exocombi que les personnages ne dsposant pas de cet implant. Chaque heure passée dans une atmosphère respirable permet à cet implant de récupérer une heure d'oxygène. L'implant peut-être complètement rechargé en 15 minutes si lepersonnage est dans une atmosphère à haute-pression composée essentiellement d'oxygène. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Amplificateurs de Réflexes:} La moëlle épinière et le systèmenerveux de la morph sont recablés avec des matériau supraconducteur, amplifiant la vitesse de transmission. Cela augmente les REF du personnage de+10 et améliore sa Vitesse de +1. \textbf{[Cher]} 

\subsection{Utiliser les sens augmentés} \label{sec:using-enhanced-senses} 

Les augmentations personnelles et les aides technologique ont drastiquement amélioré les capacités sensorielles de la plupart des transhumains. Les notes suivantes fournissent certains détails sur les possibilités de ces fonctions sensorielles. Les possibilités sont généralement les mêmes qu'ils'agisse de sens biologique ou de capteur technologique, bien que les capteurs technologiques peuvent "éteindre" certaines longueur d'ondes et ne percçoive que certaines fréquences spécifique, alors que les sens biologiques perçoivent l'ensemble du spectre sans pouvoir le filtrer. 

\subsubsection{Bases de données senorielle} 

Les capteurs technologiques et les sens biologiques améliorés ont une base de données d'images "analysées" qui facilitent l'identification de tout ce que l'utilisateur perçoit (dans le cas du bioware, ces bases de données sont stockées et accessibles via l'insert de mesh du personnage). Par exemple, les capteurs infrarouges possèdent des bases de données listant les signatures thermiques de différents anilmaux et objets, facilitant l'identification de telles choses. Dans les situations appropriées, appliquez un modificateur de +20 pour identifier les cibles perçues de cette façon. 

\subsubsection{Actif contre passif} 

Un scanneur actif doit en fait émetre une fréquence particulière puis en mesurer le reflet; cela signifie qu'un capteur similaire peut détecter et localiser la source d'émission. Par exemple, un personnage avec une vision améliorer peut voir les radiations terahertzémisent par quelqu'un utilisant un capteur terahertz actif, un peu comme quelqu'un avec une vision normalepeut voir lalumière émise par une lampe torche. 

Un scanneur passif ne fait qu'analyser les fréquences émises naturellement - il n'y a rien qui signale l'existence du capteur. 

\subsubsection{Spectre électromagnétique} 

Dans le cadre des règles de \textit{Eclipse Phase}, le spectre électromagnétique est divisé en longueur d'onde et fréquence selon ces différents catégories: radio, micro-onde, térahertz, infrarouge, lumière visible, ultraviolet, rayons X et rayons gamma. 

\textbf{Radar (Radio/Micro-onde): }Les capteurs Radar donctionennt en emettant activement des ondes et micro-onde radio et en mesurant leur rebond sur la cible. Les radars fonctionnent au mieux pour détecter desobjets métallique et est beaucoup moins efficace (modificateur de -20) contre les biomorphs et les petits objets. La résolution n'est cependant pas trés élevée, il peut donc voir des formesmais ni les couleurs, ni les détails. Le radar peut être utilisé pour détecter à la fois la vitesse et leur mouvement, peut "voir" à travers lesmurs (jusqu'à un score d'Armure + Solidité cumulé de 100) et peut détecter les implantscybernétique ou les objets dissimulés. À courte portée (1 à 2 mètres), il peut détecter le rythmecardiaque et la respiration en mesurant le mouvement des cavitations thoraciques. 

\textbf{Térahertz:} Les capteurs térahertzémittent desrayons T, mesure leur réfléchissement et les comparent à une bases de données de signature térahertz que possèdent les différents objets/matériaux. La résolution est plus élevées que le radar, mais avec sensiblement moins de détails que la vision normale. De manière similaire au radar, les capteurs terahertz peuvent voir à travers les murs et d'autres matériaux, mais de manière moins intrusive (jusqu'à une Armure + Solidité cumulées de 50). Les rayons T existent à l'état naturel, mais les capteurs terahertz ont généralement besoin d'un émetteur car cesrayons sont absorbés par l'atmosphère (ainsi que par l'eau et les métaux). Dans le vide spatial, unmétteur n'est cependant pas nécessaire. De manière similaire, des analyses térahetz passive en atmosphère opnt une portée effective de25 mètres. Les rayons T ne pénètrent pas la peau et sont doncinefficace pour localiser des implants. 

\textbf{Infrarouge:} Des longueurs d'ondes prochedesinfrarouges sont utilisés pour la visionnocturne, fournissant une résolution et un niveau de détail équivalent à la vision normale sous faible lumière. Les infrarouges de longueur moyenne sont excellents pour détecter les sources de chaleurs (nonobstruées par le brouilalrd ou la fumée) et les différences de températures (aussi petite que 0,1°C), et une imagerie tehrmique de ce type percevra les traces de dissipation thermique laissée par une source chaude sur une plus froide, permettant à l'utilisateur de voir où s'est assis quelqu'un, de pister les empreintes de pas se dissipant ou de voir sur quels boutons on a appuyé, sil'utilisateur est suffisament rapide. Les infrarouges détectent la circulation du sang dans le visage d'une biomorph, ce qui peut-être utile pour évaluer les états émotionnels (modificateur de +20 aux Tests de Kinésiques), et peuvent détecter les implants sous-cutanés. Certaines surface normalement blanche sont réflexive (elles agissent comme des miroirs) en infrarouge, et peuvent permettre à un observateur de regarder autour desangles ou derrière eux. D'un autre côté, certains verres sont opaques à la lumière infrarouge. Lesinfrarouges sont également utiles pour déterminer la composition chimique (permettant de faire un Test de Chimie par obsrevation visuelle pure). Les capeturs infrarouges sont des capteurs passifs. 

\textbf{Lidar (Lumière Visible):} Similaire au radar, mais avec une bien meilleure résolution, le lidar envoie activement de la lumière allant des infrarouge à l'utlravioletsur une cible et en mesure la dispersion, la fluorescence et d'autres propriétés. Le lidar est extrêmement utile pour détecter les propriétés chimique de l'atmosphère ainsi que la météo. Comme le radar, il peut-être utilisé pour lmesurer la distance et la vitesse d'une cible, ou développer une image tri-dimensionnelle. Une utilisation intelligente du lidar est de "cartographie"préciséement la position de tout ce qu'il y a dans une pièce (nécessitant plusieurs tours d'analyse) puis de vérifier le positionnement plus tard pour voir si quelque chose a été déplacé. 

\textbf{Ultraviolet:} Certains objets sont fluorescent dans la lumière ultraviolette, incluant certains animaux, fleurs, insectes, urines et minéraux (qui se voient nettement mieux en ultraviolet qu'en lumière normale). Certaines plantes et animaux ont des motifs qui ne peuvent être vus qu'en ultraviolet. De manière identique, des teintures chimiques qui ne se voient que grâce aux ultraviolets ou qui peuvent rendre certaines substances (comme le sang) fluorescentes sous lumière ultraviolette, ont denombreux applications en sécurité. Certains verres sont opaques aux longueurs d'ondes ultraviolettes. 

\textbf{Rayons X/Rayons Gamma:} Les systèmes d'imagerie par dispersion qui utilisent les fréquences des rayons X et gamma, produsieent des iamges tri-dimensionnelles à haute résolution et sont trés utiles pour détecter des armes dissimulées et des implants. De tels systèmes d'imagerie sont trés bon pour pénétrer les murs et les métaux (jusqu'à un score d'Armure + Solidité cumulé de 200, du moins à des niveaux de rayonnements sûrs pour les transhumains). Ces capteurs peuvent, bien entendu, également détecter la présence de radiations dangereuses. 

\subsubsection{Ondes sonores} 

La transmission de vibrations ou de sons à travers un médium est divisé entre les infrasons (les fréquences inférieures à l'ouïe humaine normale), la gamme accoustique normale, et les ultrasons (fréquence supérieures à l'ouïe humaine normale). Les ondes sonores ne se propagent pas dans le vide. 

\textbf{Ultrasons:} Les sonars à ultrasons fonctionnent un peu comme les radars, envoyant des ondes rebonir sur une cible et en mesurant l'écho renvoyé. Les systèmes d'imagerie à ultrasons sont également en basse réoslution, affichant les formes et les mouvements, mais aucune couleur et trés peu de détails, à moins d'être trés près (1 à 2 mètres). Les ultrasons restent très bons pour identifier la densité d'un matériau et peut détecter des matériau plus dense cachés derrières d'autres moins denses. Beaucoup d'appareils médicaux utilisent les ultrasons et lescapteurs à ultrasons peuvent également détecter les fuites de gaz, les bruits de frictions de moteur et d'autres émissions mécaniques similaire. Les capteurs à ultrasons ne sontgénél=ralement pas effecté par les générateurs de bruits provenant de fréquences acoustiques standard. 

\textbf{Infrasons:} Les infrasons voyagent bien plus loin que les fréquences sonores classique (sur des centaines de kilomètres). Les machineries mécanique, les perturbations sismiques, les tornades, explosions, chutes d'eaux et certains phénomènes météorologiques créent des infrasons. Les grands animaux tels que les éléphants et les baleines utilisent les infrasons pourcommuniquer par le sol sur de grande distances, bien que le transfert de données par infrasons soit troplent pour des communications complexes. 

\subsubsection{Systèmes de capteurs combinés} 

Lorsqu'ils sont combinés, ces technologies de capetirs peuvent être trés puissantes. Par exemple, l'utilisation du lidar, d'imagerie thermographique et du radar peut fournir une carte tri-dimensionnelles dun bâtiment et de tous les objets et personnes présents à l'intérieurs. 

\subsection{Nanoware} \label{sec:nanoware} 

Toutes les augmentations de nanoware sont des éléments de technologie avancée (p. 328), composés de générateurs de nanomachines de la taille d'une noix qui produisent des nanomachines spécialisées. Le nanoware est disponible pour les synthmorphs et les bots en plus d'être disponible pour les biomorphs. 

\textbf{Nanotoxine Implantée:} La morph a une ruche denanomachine implantée qui produit des nanotoxines (p. 324). Cet implant est conçu pour que le personnage puisse déployer ces nanomachines instantanément en griffant, en crachant ou simplement en maintenantr un contat direct sur la peau. Les personnages peuvent choisir de déployer ou non ces nanomachines. Chaque générateur de nanotoxine ne peut produire qu'une variété de nanomachine, les types les plus courant étant ceux pouvant tuer ou incapacités presque toute les cibles vivantes ou ceux conçus pour détruire les machineries délicates. Les personnages sont immunisés à leur propres nanotoxines. Les nanotoxines sont hautement restreintes et de nombreux habitats n'autoriseront personen à entrer avec cet implant. \textbf{[Une categorie de cout au dessus du coût de la toxine]} 

\textbf{Machinaments:} C'est la forme la plus courante de nanoware. Ces nanites supervisent le corps de l'utilisateur à un niveau cellulaire et répare les problèmes détectés. Les machinaments éliminent la plupart des maladies, drogues et toxines (mais ni les nanodrogues, ni les nanotoxines) avant qu'elles ne causent plus que des dégâts mineur pour l'hœte (voir Effets des Drogues, p. 318). Si désiré, l'utilisateur peut temporairement contourner cette protection pour permettre une intoxication ou d'autres effets, mais à moins que le personnage n'active un second contournement sépcifiquement dédié, les machinaments empécherons les toxines de s'accumuler à des niveaux létaux ou de dégâts permanents. Dans ce cas, ils peuvent être également activés un peu plus tard pour réduire la durée d'effet de la drogue ou de la toxine de moitié. 

Les machinaments permettent au personnage d'ignorer les effets d'1 blessure. Elles accélèrent également la récupération naturelle telles que notées sous Guérison des Biomorphs, p. 208. Si l'utilisateur subit 5 blessures ou plus en une fois, ou plus de 6 blessures en une heure, les dégâts ont dépassés la capacité de réparation des machinaments. Dans ce cas, les machinaments placent le personnage en stase médicale, un état dans lequel l'esprit et le corps sont parfaitement préservés, mais où le personnage ne peut pas agir. Dans ces circonstances les machinaments envoient un appel à destination des services d'urgences via les inserts de mesh du personnage. Les machinaments pour les bots et synthmorphs sont composés de nanites qui supervisent et réparent l'intégrité de la coque et le fonctionnement des systèmes internes. Notez que la version des machinaments pour synthmorphs leur permettent de s'auto réparer de la même manière que les biomorphs avec des machinaments se soignent naturellement (p. 208). \textbf{[Bas]} 

\textbf{Vitesse Mental:} Avec ce système nanoware, les nanites modifient l'architecture neuronale du personnage et améliorent le fonctionnement de ses neurones. Lepersonnage peut accélérer délibérément sonesprit pour penser mais aussi pour recevoir et traiter les informations sensorielles bien plus rapidement qu'un humain ordinaire. Le temps subjectif semble ralentir pour le personnage, lui permettant de planifier minutieusement sa prochaine action, même si ils n'ont qu'une fraction de seconde pour le faire. Lorsque ce système est actif, le personnage peut discerner des choses qui se produisent trop rapidement pour qu'un humain normal le perçoive, comme la distinction de chaque image d'un vieux film analogique ou la compréhension de son qui ont été accélérés à une vitesse bien plus élevé que la normale. Le personnage peut également lire 10 fois plus vite que la normaleet peut suivre la trajectoire des balls et d'autresobjets se déplaçant à une vitesse similaire en réussissant un Test de Perception. 

En utilisant cette augmentation, le personnage gagne deux Actions Complexe supplémentare par Phase d'Action, mais elles ne peuvent être utilisées que pour des actions mentales. Le personnage reçoitg également un bonus d'Initiative de +3. Le personnage pense à vitesse normale lorsque ce nanoware est inactif. Ce nanoware est incompatible avec tout les autres types d'augmentations qui fournissent une forme d'actions supplémentaires tels que le multi tâche. Cette augmentation peut-être utilisé aussi souvent que désiré, mais l'utiliser activement rend les conversations et les interactions sociales ordinaire difficile et nécessite un effort de concentration supplémenbtaire. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Nanophages:} Ces nanomachines patrouillent le corps, déclenchant des alertes lors de signes de nanodrogues ou nanotoxinesintruse et en les détruisant avant qu'elles aient plus qu'un effet mineur. Les nanophages fournissent une immunité automatique contre les nanodrogues et les nanotoxines sauvent si elles ont été spécifiquement instruite de se tenir en retrait par l'utilisateur, via ses implants de mesh. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Oracles:} Ces nanomachines neuronales macrocapteurs font attention aux entrées sensorielles sur lesquelles le personnage ne se concentre pas, le prévenant des choses importantes qui pourraient échapper au personnage. Les oracles agissent également comme une sorte de zone tampon de souvenirs et d'aide à la recherche, aidant le personage a se rappeler de souvenirs et des détails, et en les vérifiants vis à vis d'autres souvenirs. Les oracls annulent les modificateurs de Perception liés à la distraction, appliquent un modificateur de +10 aux Tests d'Investigation et ajoutent un bonus de +30 aux tests liés à la mémoire. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Respirocytes:} Ces nanomachines se comportent comme des globules rouges artificiel et extrêmement efficace, augmentant les propriétés de transfert de l'oxygène et du dioxyde de carbone. Cela augmente la capacité de la morph a pouvoir garder sa respiration pendant 4 heures et augmente sa SOL de +5. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Skillware:} Le cerveau de la morph est parcouru par un réseau de neurones artificiels pouvant être formatté par de l'information téléchargée. Cela permet à l'utilisateur de télécharger des logiciels de compétences (p. 332) directement dans le cerveau, permettant d'utiliser la compétence logicielle jusqu'à ce que le logiciel soit effacé ou remplacé. Les systèmes skillware ne sont capable de gérer que l'équivalent de 100 points de compétence en logiciel de compétence à la fois. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Peau changeante:} Cet implant de déguisement permet à l'utilisateur de restructurer ses caractéristiques faciales et musculaire et de modifier son teint de peau et sa couleur de cheveux. Le processus complet prend 20 grosses minutes. La peau changeante ajoute +30 aux Tests de Déguisements. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Lien Épidermique:} Les nanites d'un lien épidermique vivent sur l'épiderme externe de la morph ou de la coque, grouillant et créant une connexion physique avec tout appareil électronique touchés par l'utilisateur. Ils exploitent également le champ électrique de la peau d'une biomorph pour pouvoir communiquer. Elle permet à l'utilisateur de communiquer et de mesher avec tous les appareils simplement en les touchants. Cela est considéré comme un lien filaire, et n'est donc pas sujet à l'interception ou aux interférences sans-fil. Deux personnes connectées par lien épidermique peuvent également communiquer et se mesher par simple contact. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Outils de Poignet:} La morph possède des bandes métalliques de 6 centimètres de large implantées autour de chaque poignet et contenant des générateurs de nanomachines.  Ces nanomachine se connectent enemble pour dupliquer les fonction d'un outilitaire (p. 326) en créant de petitsbras flexible se terminant chacun en un outil spécialisé. Ces nanomachines peuvent également produire de toute petite fibresoptiques permettant au personnage de voir à travers de petitesouvertures, ainsi que d'être capable de créer de petites armes assimilables aux griffes bioware. Le fait que ces outils soient mentalement contrôlléesdonne au personnage un modificateur de +20 aux compétences impliquant la réparation ou la modification d'appareils ayant des partiesmécanique, l'ouverture de serrure ou la désactivation des systèmes d'alarmes, ainsi que l'exécution des gestes de premier secours. \textbf{[Modéré]} 

\subsection{Modifications cosmétiques} \label{sec:cosmetic-mods} 

A une ère de beauté universelle, les modifications artistiques corporelles sont courament effectuées par de nombreux transhumains. Les modificateurs corporelles autrefois considérées comme dangereuses ou excentrique sont maintenant sûre et courante, en particulier parmi les factions telles que les anarchistes, la racaille ou les bordés. 

\textbf{Sculpture corporelle:} Si l'apparence améliorée de votre morph n'est pas suffisante, vous pouvez aller un cran plus loin avec la sculpture corporelle personnalisée permetteant d'avoir des oreilles ou des doigts allongés, des modifications nasale, l'ajout ou la suppression de poil, de plumes, d'œil exotiques ou de peau de serpent, des appareils génitaux exacerbés ainsique toute autre altération non usuelle. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Nanotats:} Les tatouages créés par des nanites peuvent se déplacer sur le corps, changer de forme, de couleur, de luminosité ou de texture, alterner texte et images et/ou même créer des effets holographiques mineurs à la surface de la peau, le tout étant contrôlable par les inserts de mesh. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Piercings:} Nommez n'importe quelle partie du corps et quelqu'un a forcément trouver un moyen de la percer, probablement de nombreuses manières différentes. Anneaus, piques, plugs et chaînes sont extrèmement courant, souvent fait à partir de matériaux intelligents changeants de forme. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Scarification:} Étant donné les capacité médicalemoderne, les cicatrices de toutes sortes sont purement cosmétiques et à peine une gène. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Modification Odorante:} Des changements mineurs apportés à la biochimie corporelle peuvent modifier l'odeur naturelle d'un personnage ou le parfumer constamment. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Teinture Épidermique:} Des teintures de toutes formes et de toutes couleurs sont disponibles. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Implants Subdermiques:} Ajouter de petits implants sous la peau peut créer des bosses, des crêtes, des attaches pourpiercings et des altérations et texturs similaires. \textbf{[Trivial]} 

\subsection{Amélioration Robotique} \label{sec:robotic-enhancements} 

Les modifications suivantes ne sont disponibles que pour les synthmorphs/robots. 

\subsubsection{Armure} 

Ces modifications d'armures remplacent les valeurs d'Armure incluent dans les synthmorphs. Il ne sont pas compatible avec une armure déjà portée. 

\textbf{Armure de Combat Lourde:} Le chassis de la synthmorph est rempli de blindage qui offre une protection contre les armes lourdes pour les opérations de combat critiques. La modification est lourde et visible; la structure du bot est enchassé dans une carapace épaisse. Elle augmente l'Armure inclue dans le bot à 16/16. Les systèmes de mobilité et la puissance délivrée par la coque sont également amélioré pour pouvoir gérer la charge supplémentaire. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Armure Industrielle:} La coque est équippée avec des protections contre les collisions, la météo extrême, les accidents industriels et tout accident de même type. Cela élève l'Armure incluse dans le bot à 10/10. [Modérée] Armure de Combat Légère: La structure de la synthmorph est protégées par une armure conçue pour les fonctions de police et de sécurité. Cela élève l'Armure incluse dans le bot à 14/12. \textbf{[Modéré]} 

\subsubsection{Systèmes de mobilité} 

Les coques sont conçues avec une large gamme de système de propulsion, et sont parfois construites pour un environnement ou une gravité spécifique. Certaines synthmorphs peuvent avoir de nombreux systèmes de mobilité. De tels systèmes sont rétractables, ils peuvent être repliés dans la structure de la coque. 

\textbf{Sauteur:} Lessauteurs ont deux jambes ou plus conçues pour propulser la morph en avant ou vers le haut, un peu comme les grenouilles ou lessauterelles. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Aéroglisseur:} La coque utilise un ventilateur pour envoyer un coussin d'air à haute pression vers le sol, propulsant la structure au-dessus du sol (les aéroglisseurs modernes n'utilisent plus de jupe en caoutchou) Laplupart des aéroglisseurs voyagent à environ un mètre du sol, mais ils peuvent temporairement léviter plus haut pendant de courtes périodes. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Ioniseur:} La coque utilise les principes de la magnétohydrodynamique pour léviter et voler, en ionisant l'air alentour en plasma pour créer propulsion et moment. La coque tourne sur elle-même pour améliorer la stabilité. Ce système ne fonctionne pas dans le vide, mais une version sous-marine utilise les même mécanismes pour la propulsion en environnement liquide. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Ultra Léger:} Populaire dans lesenvironnements en faible ou enmicro gravité, les ultra léger regroupent différent type de systèmes ultra léger ou plus léger que l'air, telles que les parapentes propulsés, les autogyres, lesballons, les aérostats et les dirigeables. Ces systèmes ne fonctionnent pas dans le vide. [Bas] Rouleur: Ce système,disponible uniquement pour les coques circulaires, permettent à la synhtmorphs de rouler comme une balle. La coque roule autour d'un axe interne et est propulsée par un pendule motorisé. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Rotor:} Des hélices rotatives crééent une traction, permettant à la coque de se déplacer comme un hélicoptère. La plupart des modèles utilisent des rotors ou des ailes basculables pour que les hélices puissent être inclinéesvers l'avant (pour une propulsion plus rapide) et pour une meilleuremanœuvrabilité en zéro-G. Ce système ne fonctionne pas dans le vide. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Serpent:} Couramment utilisés par lesslitheroïdes, ces coques utilisent l'ondulation latérale, la flexion de leur corps de gauche à droite et l'ondulation de leur structure vers l'avant. Ces coques peuvent également utiliser un balayage latéral ou un mouvement enaccordéon (s'étendre vers l'avant puis rétracter l'arrière) pour se déplacer. Elles ont aussi des stabilisateurs gyroscopiques pour qu'elles puissent s'enrouler en une boucle et rouler comme une roue. [Modéré] Sous-marin: Conçu pour la mobilité sub-aquatique, les coquessous-marines utilisent des turbines ou des jets d'eau compressée pour se déplacer dans l'eau. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Tenseurs:} Les coques avec des tenseurs utilisent des utilisent des treuils lintelligents pour se déplacer à travers des surfaces qui gèneraient les autres véhicules terrestres. Elles peuvent se propulser vers le haut afin de franchir de plus grands obstacle ou s'allonger pour créer un pont au-dessus d'un gouffre ou d'une crevasse. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Poussée Vectorielle:} Ces coques utilisent des turbines pour créer une poussée atmosphérique et sont équippées d'un ensemble d'ailes. Lesmoteurs peuvent être manœuvrés pour orienter et générer une poussée dans différentes directions afin de permettre l'atterissage et le décollage vertical et pour améliorer la maniabilité en zéro-G. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Marcheur:} Les marcheurs utilisent deux jambes ou plus pour marcher ou ramper à travers une surface. Beaucoup d'entre eux utilisent des coussinets adhésifs (p. 305) ou des systèmes magnétiques (p. 310) pour coller aux surfaces. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Roues:} Laplupart des coques à roues possèdent des essieux intelligents permettant aux roues d'adapter leur formes aux obstacles et même de pouvoir grimper des escaliers. Certaines coques pour faible gravité possèdent des pneus à air comprimé résistant à la crevaison et autoréparants. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Ailé:} Principalement utilisés par de plus petites coques, ce système de quatre ailes indépendament contrôlées permettent à la coque de voler ou de sedéplacer rapidement dans toutes les directions. \textbf{[Bas]} 

\subsubsection{Modifications physique} 

Ces modifications sont appliqués à la structure physique de la coque. 

\textbf{Membres Supplémentaire:} La coque est équippée de membres supplémentaires. Un personnage utilisant ces membres souffrent du malus de mauvaise main (p. 193). Ces membres peuvent être des bras (avec des mains,des griffes ou autres), des jambes, des tentacules ou d'autres membres articulés et/ou préhensile. Certaines coques ont des structures rotatives qui leur permettent de déplacer leurs membres autour de leur corps. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Doigts Fractals:} La synthmorph a des doigts en "buissons robotisés" qui sontcapable de se diviser en plusieurs doigts plus petits, et ces petits doigts peuvent sediviser en micro doigts, et ainsi de suite jusqu'à une échelle micrométrique, permettant des manipulations ultrafine. Appliquez un modificateur de +20 en COO lorsqu'une fine manipulation est un facteur (tels que du travail de réparation de précision). Le bot doit avoir une vision nanoscopique fonctionnelle (p. 311) pour obtenir ce bonus. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Compartiment Caché:} La coque possède une ouverture dissimulé vers un compartiment blindé interne, idéal pour stocker des valeurs ou pour faire passer en contrebande desobjets. Appliquez un modificateur de -30 pour détecter ce compartiment manuellement ou par capteurs. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Système Magnétique:} Un système magnétique permet à la coque de s'accrocher à la plupart des matériau ferreux. Cela permet au personnage de marcher en situations zéro-G en adhérant magnétiquement aux surfaces, à s'accrocher la tête en bas, et à garder des appareils sans les laisser tomber ou dériver au loin. La coque reçoit unmodificateur de +30 lorsqu'il maintient une prisemagnétique sur quelque chose. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Conception Modulaire:} Cette coque est conçue pour s'accrocher avec d'autres morphs modulaires dans différents motifs architecturaux et pour créer un ensemble plus gros. Lorsqu'unie avec d'autres module, le groupe est considéré comme une seule unité/morph, avec des capacités partagées. Si elle est endomagée puis séparées, les dégâtset les blessures sont distribuées équitablement entre tous les modules; les restes sont alloués aléatoirement. Les possibilités exactes des différentes formes dépendent de sa composition, et sont largement laissées entre les mains du maître de jeu. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Membres Pneumatiques:} Les membres sont équipés avec des systèmes pneumatiques cylindriques qui peuvent générer jusqu'à 750 kilos de poussée. Cela permet à la coque de se propulser etde faire des sauts impressionants (une synth de taille et de poid humain peut franchir 2 mètres de hauteurs). Appliquez un modificateur de +20 aux Tests de Parkour. Un membre pneumatique utilisé pour frapper un adversaire en combat à mains nues inflige 1d10 de dégats supplémentaire. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Membres Rétractable/Téléscopique:} Les membres de la coque peuvent soit être complètement rétractés à l'intérieur de la structure, soit être étendus au-delà deleur longueur normale (généralement pour 1 ou 2 mètres de plus). Les membres téléscopiques peuvent donner à la coque l'avantage de l'allonge en combat de mélée (p. 204). \textbf{[Bas]} 

\textbf{Changement de Forme:} Cette coque est construite dans des matériaux intelligents qui luipermettent de modifier sa forme, altérant sa taille, sa largeur, sa circonférence et ses caractéristiques extenre,tout en conservant la même masse. Cette modification est typiquement employée pour changer la forme de la morph dans des configurations particulières, adaptées à des tâches spécifiques (par exemple, s'allonger pour ramper dans un tunnel, élragir sa base pour se stabiliser, s'étendre pour atteindre et s'attacher à de multiples points d'accès, et ainsi de suite). Cette modification permet à la morph dechanger ses caractéristiques dans un but dé déguisement; appliquez un modificateur de +30 aux Tests de Déguisements. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Structural Enhancement:} This modification bolsters the shell’s structural integrity, boosting its ability to take damage. Augmentez la Solidité de 10 et le Seuil de Blessure de 2. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Structure en Essaim:} Lacoque n'est pas une seuleunité, mais un essaim de centaines de microdrônes de la taille d'un insecte. Chaque "insecte"individuel est capable deramper, de rouler, de sauter sur plusieurs mètres ou d'utiliser des pales de nanocoptère pour se propulser dans les airs. Le cybercerveau, les systèmes de capteurs et les implants sont distribués dans l'essaim. Même si l'essaim peu "fusionenr" en une forme grossière de la taille d'un enfant, elle est incapable de gérer des tâches physiques telle que attraper, tirer ou tenir un objet en tant qu'unité physique. Chaque insecte est cependant capable de s'intercafer avec des systèmes électroniques. L'essaim ne peut pas porter la plupart du matériel ni porter une armure, et ne peutr pas faire de tests de compétences liés à SOM et basés sur la force. Dans une optique de combat, utilisez les mêmes règles que celles des nuées de nanites,p. 328. Les rafales et les tir automatiques sont considérés comme uneattaque simple. La nuée peut être "soignée" en fabricant d'autres insectes. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Masque Synthétique:} La synthmorph est équippée avec un habillage réaliste de fausse peau et est minutieusement sculptée pour passer pour une biomorph (et éventuellement pour une personne particulière). La morph peut pleurer, cracher, avoir des rapports sexuelset saignersi elle est coupée. Seule un examen phgysique détaillé ou une analyse par radar, rayons T ou rayons X détectera la nature de la morph, et même ainsi de tels scans subissent un modificateur de -30. [Modéré] Monture d'Armes: La coque possède des systèmes d'armes embarqués. Cette monture d'arme peut aussi bien être interne (dissimulée, seules les armes de petites tailles pour la coque peuvent être adaptée, -30 aux Tests de Perception pour les détecter) ou externe (visible). Elle peut-être fixe (une seule direction), rotative (champ de tir limité) ou sur une monture articulée (toute les directions de tir possible). \textbf{[Bas; Modéré pour les dissimulées/articulées]} 

\subsubsection{Capteurs} 

\textbf{{Vision à 360$^{\circ}$:}} Les capteurs visuels de la morphs sont orientés pour un champ visuel de 360 degrés. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Renifleur Chimique:} Ce capteur détecte les molécules dans l'air et analyse leur composition chimique. Il permet de faire des Tests de Chimie pour déterminer la présence de gazs, incluant les toxines et autres vapeurs. Il peut également détecter la présence d'explosifs ou d'armes à feu. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Lidar:} Ce capetur émets des faisceaux laser et mesure leur réfléexion pour évaluer la distance, la vitesse et pour réaliser une image de la cible. Voir Utilisation des Sens Améliorés, p. 302. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Vision Nanoscopique:} Les senseurs visuels de la coque peuvent faire le point comme unmicroscope, en utilisant des superlentille évoluées pour annuler les limites de la diffraction optique et rerésentyer des objets de taille nanométriques. Cela permet au personnage de voir et analyser des objets aussi petits que les cellules sanguines et de distinguer les nanomachines individuels. La synthmorph doit rester relativement stable pour voire les objets de cette taille. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Radar:} Ce système de capteurs envoie des ondes radio ou des microondes sur une cible et mesure les ondes réfléchient pour évaluer la taille, la composition et le mouvement de la cible. Voir Utilisation des Sens Améliorés, p. 302. \textbf{[Bas]} 

\subsection{Armure} \label{sec:armor} 

Les systèmes d'armures personnelles modernes ont évolués à partir des thermoplastiques en polyéthilène à haute modulation et des tissus aramides du début du 21° siècle. Les armures dans \emph{Eclipse Phase} sont dérivées de la biotechnologie, sous la forme de fibres de tissus organiques et de plaques poussant sur des crystaux, et de la nanotechnologie, sous la forme de fullérène (p. 298) absorbant les chocs. Occasionnelement d'autres matériaux peuvent être utilisés, comme des plaques de verres métalliques ou des fluides non newtoniens qui se solidifient à l'impact. De telles armures protègent contre les balles (perces armures) et les impacts cinétiques ainsi que contre les armes tranchantes et les objets pointus. Elles incluent également une protection contre la chaleur explosive des armes à énergie et contre les chocs électriques. Alors que de telles armures protègent contre les balles, les couches de matériaux prenant la balle et redistribuant son énergie cinétique sur l'ensemble du corps, qui peut toujours amener à de sérieux ématomes et à des traumas. 

Les règles pour l'armure en combat peuvent être trouvées p. 194. Les exosquellette blindés sont listés à la p. 343. 

\textbf{Vêtement Renforcés:} Les fibres organiques renforcés et les matériau fullérènes offrent une protection de base contre les armes cinétiques ou à énergie peuvent être tissées avec des matériaux intelligents standard pour créer une large gamme de vêtements renforcés discrets fournissant un niveau de sécurité correct. De tels orenemnts de protection ne sont pas distinguable des vêtements normaux et sont disponibles dans de nombreux styles. Les vêtements renforcés fournissent une Valeur d'Armure de 3/4. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Veste Blindée:} Les vestes blindés fournissent une protection plus solide à des zones vitales du corps, couvrant entièrement l'abdomen et le torse,protégeant la nuque avec un collier rigide et fournissant même une protection pelvienne. Bien que les vestes blindées ne soient pas anguleuse, elles sont perçues comme des armures. Les vestes blindées peuvent être portées avec des vêtements renforcés sans pénalités. Elles fournissent une valeur d'Armure de 6/6. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Armure Corporelle (Légère):} Ces combinaisons d'armure à haute performance protègent le porteur des pieds à la tête. Une veste blindée intégrés est supplée avec une protection améliorée sur les membres et les articulations, tout en parvenant à être flexible et non-contraignant. Les armures corporelles sont généralement portée par ls forces de police et de sécurité, et sont associées à un casque. Les vêtements renforcés fournissent une Valeur d'Armure de 10/10. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Armure Corporelle (Lourde):} Similaire à une armure corporelle légère, mais avec des couches de protection similaire, souvent argonomiquement assemblées pour se conformer au corps d'un personnage spécifique, et avec une isolation environnementale et d'un contrôleur climatique pour protéger le porteur des environnements hostiles. Les vêtements renforcés fournissent une Valeur d'Armure de 13/13. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Combinaison de Crash:} Conçues à la fois pour la sécurité sur les lieux de travail et pour la protection des collisions accidentelles en zéro-G, les combinaisons de crash sont également appréciées des sportifs et des explorateurs. Les combinaisons de sauts de base disposent de protection comfortable de ce type. Lorsqu'elles sont activées avec des signaux électroniques, des polymères élastiques à l'intérieurs de la combinaison se rigidifient et forment une protection à l'impact des zones vitales. Les combinaisons de crash fournissent une Valeur d'Armure de 3/4 lorsqu'elles sont inactives et de 4/6 lorsqu'elles sont activées. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Casque:} Cet accessoire d'armure est généralement porté avec une armure corporelle ou une combinaison de bataille. Les casques léger sont ouvert, alors que les casques complets se verouillent et fournissent un joint environnemental avec une réserve d'air de 12 heures. Les casques légers fournissent un bonus de +2/+2 à la  Valeur d'Armure,alors que les casques complets ajoutent un +3/+3. Les casques sont souvent équippés avec un ecto (p. 325), un booster radio (p. 313), et des capteurs équivalents à des specs (see p. 325). \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Bouclier Anti-Émeute:} Utilisé pour le contrôle de foule, les boucliers anti-émeutes sont légers, solides et peuvent être configurés pour s'électrifier à la demande, étourdissant tout ceux qui sont en contact avec la surface externe (traitez ça comme des effets de gants à chocs, p. 334). Les boucliers anti-émeutes fournissent un bonus de +3/+2 à la Valeur d'Armure. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Seconde Peau:} Cette combinaison corporelle légère, tissée avec des soies d'araignées et des fullérènes, est généralement portée comme une sous-couche,bien que certains athlètes l'utilisent comme uniforme. Elle fournit une protection minimale, mais elle ne peut-être portée avec d'autres armure sans pénalité. Elle fournit une Valeur d'Armure de 1/3. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Peau Intelligente:} La peau intelligente est un nanofluide avancé qui couvre la peau du porteur. Il ressemble à du mercure liquide mais conserve la texture et la souplesse de la peau normale jusqu'à ce qu'elle soit activée, moment oùles matériau deviennent suffisament rigides pour prtéger le porteur et distribuer l'énergie cinétqiue (bien que toujours suffisament souple aux articulations pour ne pas géner le mouvement). Une ruche spécialisée, portée par le personnage, maintiens les nanomachines et les stockent lorsqu'ils ne sont pas disponibles. Déployer les nanomachines sur tout le corps prend un Tour d'Action complet. La peau intelligente a une Valeur d'Armure de 3/2 et peut être portée sans pénalité avec d'autres armures. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Armure en Spray:} Cette application rapide d'armure est fourni sous forme d'aérosol et se disperse comme un polymère chimique intelligent qui se colle à la chair nue (mais n'adhère ni aux yeux, ni aux cheveux). Le polymère se solidifie en une armure corporelle moulante lorsqu'il est exposé à une température corporelle avec l'apparence et la sensation d'une combinaison latex. L'armure en spray ne fonctionne pas sur les morphs synthétiques, ni sur les vêtements ou d'autres armures. La couleur et la sensation de l'armure peuvent être ajustée avec des courants élmectroniques et des polymères additionnels, la rendant populaire parmi les célébrité et dans le milieu de la scène nocturne. L'armure en spray ne se lave pas, mais se dégrade au rythme d'1 pont d'armure (cinétique et énergétique) toutes les 12 heures. Elle peut être enlevée avec un solvant nanotechnologique spécial. L'armure en spray a une Valeur d'Armure de 2/2. \textbf{[Bas]} 

\begin{table} \begin{tabular}{|l|l|l|l|} \hline

\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Valeurs d'armures}}	\\ \hline

\textbf{Armure}	&\textbf{Énergétique} &\textbf{Cinétique}	&\textbf{Page} \\ \hline

Vêtement Renforcés	&3	&4	&311	\\ \hline

Veste Blindée	&6	&6	&312	\\ \hline

Armure de Combat Propulsée par Exosquelette 	&18	&18	&344	\\ \hline

Armure Biotissée (Légère)	&2	&3	&302	\\ \hline

Armure Biotissée (Lourde)	&3	&4	&302	\\ \hline

Armure Corporelle (Légère)	&10	&10	&312	\\ \hline

Armure Corporelle (Lourde)	&13	&13	&312	\\ \hline

Armure Carapace	&11	&11	&303	\\ \hline

Combinaison de Crash (Inactive)	&3	&4	&312	\\ \hline

Combinaison de Crash (Active)	&4	&6	&312	\\ \hline

Exoarmure	&2	&4	&344	\\ \hline

Combinaison Renforcée	&15	&15	&334	\\ \hline

Casque (Léger)	&+2	&+2	&312	\\ \hline

Casque (Complet)	&+3	&+3	&312	\\ \hline

Exosquelette Hyperdense	&6	&12	&344	\\ \hline

Bouclier Anti-Émeute	&+3	&+2	&312	\\ \hline

Seconde Peau	&1	&3	&312	\\ \hline

Peau Intelligente	&3	&2	&312	\\ \hline

Vêtement de Vide Intelligent	&2	&4	&325	\\ \hline

Armure en Spray	&2	&2	&312	\\ \hline

Armure Industrielle de Synthmorph	&10	&10	&310	\\ \hline

Armure de Combat de Synthmorph (Légère)	&14	&12	&310	\\ \hline

Armure de Combat de Synthmorph (Lourde)	&16	&16	&310	\\ \hline

Exosquelette de Transport	&2	&4	&344	\\ \hline

Exosquelette de Voyage	&2	&4	&344	\\ \hline

Exocombinaison (Légère)	&5	&5	&333	\\ \hline

Exocombinaison (Standard)	&7	&7	&333	\\ \hline

\end{tabular} \label{tab:armor-values} \end{table} 

\subsection{Modification d'armure} \label{sec:armor-mods} 

Les modifications d'armure ajoutent des matériau ou revêtements supplémentaires qui améliorent la résistance de l'armure à certains dangers ou qui fournissent d'autres effets. Les modifications d'armures peuvent être facilement ajoutés ou supprimés avec l'applicateurs de nanomachines adéquat. 

\textbf{Patchs Ablatifs:} Ces patchs autocollant, fins et légers sont conçus pourabsorber lachaleur et l'énergie des rayons et explosions, se vaporisant et envoyant les gazs chauds au loin. Les patchs ablattifs augmentent la Valeur d'Armure par +4/+2, mais chaque touche réduit la valeur d'armure éergétique et cinétique dupatch de 1. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Revêtement Caméléion:} Cela fournoit à l'armure les mêmes effets qu'une cape caméléon (p. 315). \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Traitement Ignifuge:} Le traitement ignifuge inclut l'ajout de céramique résistante à la chaleur ou de couches résistants au feu, toutes deux capables de supporter des température extrêmement élevées. Le traitementignifuge augmente la Valeur d'Armure de +2/+0 et fournit 10 points d'armure additionelle contre la chaleur ou le feu. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Système Immunogène:} La modification immunogénique ajoute un essaim de nanomachine active,maintenues parune ruche spécialisées, qui recouvre la couche externe de l'armure ainsi que les parties non-armurées de la morph du porteur. Elle agît comme un système immunitaire externe conçu pour neutraliser les agents toxiques et les nanotoxines avec lesquels elle entre en contact. Cela fournit uneimmunité aux drogues,toxines et nanotoxines devant être appliqués sur la peau, par exemple par un patch ou une éclaboussure. Elle n'a aucun effet sur les drogues inhalés,absorbées ou injectées (y compris les armes enrobées). \textbf{[Bas]} 

\textbf{Revêtement Lotus:} L'armure a été imprégnées avec un revêtement superhyrophique (avec un angle de contact d'approximativement 170$^{\circ}$) qui repousse tous les liquides. Si l'armure est éclaboussée par une toxine liquide ou par des produits chimiques, l'effet est réduit puisque les liquides glissent hors de l'armure. Appliquez un modificateur de +30 lors de la défense contre des attaques basées sur des liquides. \textbf{[Trivial]} 

Armure Offensive: Lorsqu'activée, la couche externe de cette armure est cablée pour envoyer une décharge électrique à qui ou quoi que ce soit entrant en contact. Coinsidérez sa VD et ses effets comme ceux d'un bâton de chocs (p. 334). \textbf{[Bas]} 

\textbf{Revêtement Réactifs:} Une fine couche de nanotechnologie avancée est appliquée à l'armure, la protégeant avec une colonnie de nanomcahinesconçus pour percevoir les attaques en approche. Lorsqu'une attaque frappe le revêtement, il détonne pour interrompre l'attaque. Les rafales et les tir automatiques sont considérés comme uneattaque simple. Un revêtement réactif augmente la Valeur d'Armure de +5/+5, mais chaque détonation inflige automatiquement 1points de dégats au porteur. Les armures réactives fonctionnentaussi contre les attaques de mélée et infligentalors 1d10 $\div$ 2 (arrondissez au supérieur) points de dégats par attaque (l'armure protège de cesdégats) à cause des microexplosions. Le revêtement réactif nefonctionne que contre 5 attaque, après quoi la ruche de nanomachine spécialisée remplit le revêtements au rythme de 1 utilisation par heure. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Mirroirs Réfractifs:} Une combinaison de réflecteurs, de métamatériaux réfractifs et d'un système de transfert d'énergie avec des radiateursthermiques fournit une protection supplémentaire contre les armes à énergie. Augmentez la Valeur d'Armure de +3/+0. \textbf{[Bas]} 

\textbf{AUto-Réparante:} L'armure est équippé avec une ruche de nanites qui agissentr commeun spray réparant (p. 333). \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Résistance aux Décharge:} Les armures résistantes aux décharges soint életroniquement isolées auxdéchargeset réduisent l'effets desarmes à chocs. Appliquez un modificateur additionel de +10 lorsque vousrésistez aux VD et aux effets desarmes à chocs (p. 204). \textbf{[Bas]} 

\textbf{Amortisseur Thermique:} L'amortisseur thermique obscurcit les signatures thermiques en convertissant la chaleur corporelle en énergie électrique. Il rend la cible plus difficile a détecter avec des capteurs thermiques: appliquez un modificateur de -30 aux Tests de Perception. \textbf{[Modéré]} 

\subsection{Communications} \label{sec:communications} 

La technologie de communication la plus vieille, la plus répandue et la plus régulièrement utilisée est la radio. Chaque habitat et chaque monde habité par les transhumains est baigné dans le traffic radio, chaque humains, chaque machines et chaque élevé communicant tous constament l'un avec l'autre. Les plus petits radio ne sont pas plus grosses qu'un grain de poussière et ont une portée inférieure à 20 mètres, alors que les plus grosses sont de la taille d'un camion et ont une portée de plusieurs milliers de kilomètres. Les radios, grandes ou petites, sont omniprésentes et presque tous les appareils ont au moins uneradio à courte portée pour pouvoir interagir avec le mesh. La plupart des morphs sont équipées d'insert de mesh basique (p. 300) qui incluent une radio implantée. Pour les portées des radios, voir p. 296. 

\textbf{Câble en Fibre Optique:} Les câbles en fibre optique sont utilisés pour établir une connexion filaire entre deux appareils. Étant donné l'omniprésence des radios et le sac de nœud que peuvent rapidement devenir les liaisons cablées, elles ne sont généralement utilisée que dans un but d'intimité(contrairement aux radios, les signaux sur fibre optiques ne peuvent êtreinterceptés) ou dans les zones soumises à de fortes interférences radios. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Lien Laser/Micro Onde:} Ces appareils portables sont utilisés pour établie un canal de communication orienté et à ligne de vue avec un autre lien laser ou micro onde. La portée de ces transmetteurs varient grandement en fonction des facteurs environnementaux,mais atteignent approximativement 50 kilomètres dansl'atmosphère et 500 kilomètrs dansl'espace (bien que la ligne d'horizon, qui est à 5 kilomètre au niveau du sol Terrestre et plus proche sur les corps pluspetits, doit être gardées en tête). Les lasers subissent des interférences du brouillard, de la poussière, de la fumée et desgènes visuelles similaires, alors que les microondes peuvent être génées par des obstructions métalliques. Ces liens ne peuvent être interceptés qu'en se mettant directement sur le faisceaux. Certaines équipes embarquent une version miniature de ce système leur permettant des communications interne àvue et qui ne peut pas être interceptée comme les communications radios. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Amplificateur de Signal:} Cet appareil amplifie laportée et lasensibilité des radios à courte portée, comme celles des implans, ectos ou micro-espions. L'amplificateur doit être associé avec l'appareil à couret portée (ou connecté à lui par un câble en fibre optique). Il répètera toute tansmission reçue par cet appareil, maisà une portée étendue à 25 klomètres en zone urbaine (250 kilomètres dans les zones plus éloignées). Les émissions faites par un aplificateur de signal sont facile à recevoir pour quiconque cherche des émission (voir Analyse Sans-fil, p. 251), bien que les transmissions peuvent être dissimulées (p. 252). Les amplificateurs sont fréquemment utilisés par les personnages voyageant loin des habitats ou d'autres régions civilisées. \textbf{[Bas]} 

\subsection{Communicateurs à Neutrino} \label{sec:neutrino-communicators} 

Les neutrinos sont des particules qui peuvent passer facilement à travers n'importe quelle matière solide et sont impossible à bloquer. Elles sont donc un média de communication idéal. Elles sont malheureusement facile à intercepter. Même un rayon de neutrinos trés étroit envoyé entre deux endroits peut êtreintercepté simplement en plaçant un autre récepteur derrière la destination de l'émission. Les communicateurs à neutrinos néessitent une grosse centrale électrique pour alimenter les interactions de particules à haute énergie nécessaire à l'émission de neutrino. Les récepteurs à neutrinos sont également relativement large, les plus petit occupants 100 mètres cube. Dans la plupart des cas, lescommunicateurs à neutrino sontconçus pour envoyer desneutrinos dans toutes lesdirections, bien que des transmissions par faisceau directionnel soientégalement possible. Les communications par neutrino exploitent fréquement les techniques de farcast quantique pour augmenter leur sécurité. 

\textbf{Transmetteur à Neutrino:} Ce transmetteur est capable de générer et de recevoir des signaux de neutrinos àune portée d'aumoins 100 UA. Il est relativement gros,avecun volume de 8 mètrs cubes (il tiens dans uncube de 2 mètre de côté), mais il peut être chargé sur de gros véhicules. Pour fonctionner, il doitêtre connecté à une centrale électrique conséquente, similaire à celles trouvées dans les habitats ou les gros vaisseaux. Le coût et la taille de cet appareil incluent l'ordinateur nécessaire au farcast quantique. \textbf{[Cher]} 

\subsection{Farcast Quantique} \label{sec:quantum-farcasters} 

Les farcasts quantiques sont desordinateurs spécialement conçus pour protéger uncanal de communications (tel qu'une connexion par fibre optique, une émission radio, un lien laser/micro-onde ou une émission de neutrino) avec un chiffrement incassable. Pour fonctionner, deux farcast quantique ou plus doivent d'abord être intriqués ensemble (à un niveau quantique) dans le même lieu physique. Les farcast peuvent ensuite être séparés et continuent d'échanger des données chiffrées par téléportation quantique. Cet échange de données nécessite un lien standard de communication (par fibre optique, par radio, par laser/micro-onde ou par émission de neutrino),et est donc limitée par la vitesse de la lumière. Lechiffrement quantique utilisé par ces farcast intriqués est incassable, et toute tentative d'interception est immédiatement détectée et neutralisée. Un farcast quantique ne peut être utilisé pour sécuriser une communication avec un autre farcast que ceux avec lesquels il a été intriqué. 

Étant exceptionnellement sécurisé et sûr, le farcast quantique via des communicatons à neutrinos est le moyen principalement utilisé pour les communications longue-distance entre les habitats et pour l'egocast (p. 276). Le signal de neutrino ne peut pas être bloqué et il ne peut être déchiffré que si un personnage a accès à l'ordinateur qui émet ou qui reçoit le signal. 

\textbf{Farcast Radio Miniature:} Les farcasts miniaturescommuniquent lesuns avecles autres en utilisant des transmetteursradio standard. Comme noté ci-dessus, ils ne peuvent communiquer de façon sécurisé qu'avec les autres farcasts qui ont été intriqués avec lui. La plupart des farcast miniatures sont portés comme des bijoux ou intégrés aux vêtements ou à d'autres pièces d'équipement.  \textbf{[Bas]} 

\subsection{Communications quantiquement intriquées} \label{sec:quantum-entanglement-communication} 

La forme de communication la plus rare est la communication quantiquement intriquée (QI). La communication QI est instantanée et fonctionne sur n'importe quelledistance, mais elle reste extrêmement limitée. La communication QI nécessite des pairs de particules intriquées appelées qubits. Pour utiliser la QI, un grand nombre de paires de qubits sont créés puis séparés l'un de l'autre. Des millions de ces paires de particules séparées sont stockées dans des containeurs spéciaux appelés réservoirs qubit. Si deux communicateurs QI ont chacun un réservoir qubit contenant des qubits qui sont tous intriqués avec les qubits contenus dans le réservoir qubit de l'autre communicateur, alors les personnages peuvent utiliser les deux communicateurs QI pour communiquer avec l'autre instantanément. Les personnages peuvent utiliser la QI pour communiquer instantanément entre deux endroits, même si l'un d'entre eux est dans le système solaire et que l'autre est passé à travers une porte de Pandorre est se situe sur une planète située à 500 années lumière de là. 

Chaque bit de donnée transmis entre les deux communicateurs QI utilise un qubit. Une fois que tous les qubits ont été utilisés, les deux communicateurs QI ne peuvent plus communiquer l'un avec l'autre jusqu'à ce qu'ils obtiennent un nouveau lot de qubits intriqués. Les qubits coûtent cher à produire, stocker et transporter, faisant de la QI une forme de communicaton excessivement coûteuse. En conséquence, les communicatiosn nécessitant beaucoup de bande passante comme de la RA complète et l'egocast ne peuvent être effectuée en utilisant la communication QI. 

\textbf{Communicateur QI Portable:} C'est un périphérique de communication supra-luminique portable. L'unité decommunication peut être aussi petite que désirée mais doit être suffisament grosse pour se connecter ou abriter un réservoir qubit. Comme les réservoirs qubits sont relativement large et qu'ils doivent être remplacés, ils sont rarement implantés. Certains farcast miniature sontconçus pour que les utilisateurs peuventy attacher des réservoirs qubit pour leur permettre d'être utilisé à la fois pour descommunications à la vitesse de la lumière et pour des communications supraluminique. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Petit Réservoir Qubit:} Les petits réservoirs qubits peuvent être utilisés pour 10 heures de vidéo conférence en haute définition ou pour explorer le mesh et pour 100 heures de communications purement vocale ou textuelle. \textbf{[Élevé]} 

Grand Réservoir Qubit: Les grands réservoir qubits peuvent être utilisés pour 100 heures de vidéo conférence en haute définition ou pour explorer le mesh et pour 1 000 heures de communications purement vocale ou textuelle. \textbf{[Cher]} 

\subsection{Technologies d'opération clandestine et d'espionnage} \label{sec:covert-espionage-tech} 

Ces technologies permettent auxpersonnages d'acquérir de l'information protégée et d'obtenir l'accès à des endroits dont ils sont maintenus à l'écart. La plupart de ces appareils sont meshées et équipés de radios, voir p. 296 pour les portées des radios. 

\textbf{Manteau Caméléon:} Ce manteau ample et proche d'un poncho, contient un réseau de capteurs qui perçoivent les longueurs d'ondes allant des micro-ondes aux ultraviolets. Un réseau similaire d'émetteurs miniature répliquent précisément lesinformations reçuespar ses capteurs, rendant le porteur transparent à ces longueurs d'onde. Un manteau caméléon permet à un personnage de devenenir effectivement invisible tant qu'il reste stationnaire ou qu'il se déplace lentement Lorsqu'il est porté par quelqu'un se déplaçant à un rythme plus élevé qu'une marche lente, le manteau procure quand même un modificateur de +30 aux Tests d'Infiltration pour éviter d'être vus ou remarqués. 

Les manteaux caméléons ne sont pas efficace contre les capteurs radars, à rayons-X ou à rayons gamma. Ils dissimulent cependant le personnage aux infrarouges,en absorbantla chaleur corporelle dans leurs revêtement thermique. Le manteau ne peut absorber la chaleur corporelle du personnage que pendant une heure, après quoi il doit émettre de la chaleur. L'émission de chaleurnécessite également une heure, pendant laquelle le personnage est facilement visible dans le spectre des infrarouges. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Outil d'Opérations Clandestines (OOC):} Cet appareil portable est le summum de la technologie d'infiltration. Il contient à la fois des micromanipulateurs de matièr intelligent, des outils de découpe et un générateur de nanotechnologie avancé capable de produire des nanomachines qui peuvent percer oucouper n'importe quel matériau et désactiver ou ouvrir quasiment tous les verrous électroniques. 

Couper une serrure oupercer un trou d'1 milimètre dans un mur avec un OOC nécessite ((Solidité + Armure) $\div$ 10) secondes. Couper un trou d'1 mètre de diamètre dans un mur nécessite ((Solidité + Armure) $\div$ 10) minutes. Ces mêmes nanomachines peuvent ensuite être utilisées pour réparer ces dégêts pour qu'ils soient invisible à moins d'un examen extrêmement attentif et détaillé. 

Un OOC peut facilement ouvrir une serrure mécanique à l'ancienne en faisant une analyse de celle-ci puis en prenant la forme de la clef appropriée, bien que cela prenne un Tour d'Action complet. Il peut également ouvrir les verrous électroniques en l'infiltrant avec des nanomachines qui influencent l'électronique du verrou, peu importe le système d'authentification utilisé par le verrou. Ouvrir un verrou électronique prend un Tour d'Action complet, maislesuccèsest quasiment assuré. Procéder ainsi déclenchera cependant une alarme et/ou sera enregistré dans les journaux de sécurité. Pour plus de détails, voir \emph{Verrous Électroniques}, p. 291. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Menottes:} Ces boucles de plastique intelligents s'enroulent autour desmembres d'un prisonnier lorsqu'elles sont activées et restreignent ses mouvements. Si le prisonnier se débat, elles se ressereront encore plus. Les menottes informeront l'utilisateur si elles sont découpées ou abandonnées et sont contrôllées électroniquement,l'utilisateur peut donc libérer le prisonnier à distance. Certaines variantes de menottes incluent un système de chocs électriques (traitez les commeun bâton à choc, p. 334) pour sonner et restreindre les prisoniers récalcitrants. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Flasheur:} Le flasheur est une petit système laser installé sur une balle rotative. Lorsqu'il est activé, il tourne constamment et émets des impulsions lasers dans toutes les directions. Ces impulsions lasers ne sont pas dangereuses, mais elles détectent les lentilles des systèmes de caméras (y compris ceux des specs, des voyeurs et les capteurs des bot/synthmorphs) and leur envoie des impulsions laser de force diverses de manière répétées pour les surcharger et les éblouir. Tant que le flasheur est actif, tout les systèmes de caméra (visuelle, à infrarouge et à ultraviolet) ayant une ligne de vue et étant située à moins de 200 mètres sont aveuglés. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Coupe circuit:} Cet appareil fort pratique émet une charge qui incapacite totalement et désctive une synthmorph ou un pod (tout ce qui possède uncybercerveau) lorsqu'il est connecté sur une prise d'accès et activé. Le cybercerveau sera incapable de fonctionner jusqu'à ce que le signal soit désactivé, éteignant effectivement l'ego (ou l'IA). Afin depouvoir brancher un coupe circuit sur une cible non volontaire, la cible doit d'abord être attrapée ou une attaque visée doit être réussie en combat de mélée. Cet appareil ne fonctionne pas sur les plus grosses morphs synthétique (comme ls véhicules) ou sur les robots sans cybercerveau. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Endoscope:} Il s'agît d'une longueur de fibre optique flexible et contrôlable électroniquement dotée d'une caméra, qui peut seglisser dans les fissures, sous lesportes ou autour des angles pour voir sans être vu. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Manteau d'Invisibilité:} Ce manteau est fait de métamatériau ayant un index de réfraction négatif, la lumière s'enroulant autour de lui, le rendant lui et tout ce qu'il recouvre invisible. Cette invisibilité fonctionne dans tout le spectre allant des micro-ondes aux ultraviolets, mais pas contre les radars ou les rayons-x. L'inconvénient est que tout ce qui est dissimulé par le manteau ne peut voir à l'extérieur. Cela est facilement contourné en utilisant des flux de capteurs externes (sidisponible) et des entoptiques pour naviguer. Il est également possible d'utiliser un morceau de tissu anti-invisible, qui annule les propriétés d'invisibilité lorsqu'ils sont mis en contact, afin de créer une petite fenêtre d'observation, bien quecela augmente les chances d'être remarqué. Remarquer une telle ouverture nécessite un Test de Perception avecunmodificateur de -30. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Micro-espion:} Cet appareil est une petite caméra dotée d'un micro et large d'1 millimètre. Il possède les capacités visuelles d'un tas de poussière (p. 325). Il peut tout entendre dans unrayon de 20 mètres et voir tout ce qui est dans la même portée et qui est dans sa ligne de vue. Un micro-espions peut enregistrer jusqu'à 100 heures d'informations. Ils peuvent être configurés pour émettre en permanence,à intervalle fixe ouseulement lorsqu'ils reçoivent un signal spécifique. Si nécessaire, ils peuvent aussi être configurés pourn'enregistrer que si il y a du mouvement ou des voix dans la pièce où ils ont étés placés. Ils sont dotés de dos adhésifs et peuvent coller à pratiquement n'importe quelle surface. Les micro-espions peuvent également déterminer leur localisation par positionnement meshé ou par GPS, et servent donc aussi d'appareils de pistage. Pour éviter d'être détectés par leurs transmissions radios, certains micro-espions sont attachésà des farcast quantiques miniatures (p. 314). Ces micro-espions sont bien plus gros (1 centimètre) et se voient facilement, maisleur transmission ne peuvent être détectées ou bloquées. \textbf{[Trivial, Bas pour les espions avec farcast quantique]} 

\textbf{Masque à Prisonnier: }Cette capuche s'enroule autour de la tête d'un prisonnier,bloquetoutes les fréquences de visions et effectue des interceptions de bas-niveau afin d'empêcher toute communications sans fil via des inserts de mesh. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Intercepteur Psi:} Cette appareilintercepte les fréquencent utilisées par lesondescérébrales dans un rayon de 20 mètre. Cela n'a aucun effet sur les fonctions cérébrales, mais il empêche toute utilisation d'exploit psi distant dans cette zone d'effet. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Ordinateur Quantique:} Ces appareils avancées utilisent le calcul quantique, leur permettant de gérer les trés grand nombres facilement.  Cela les rends particulièrement utiles pour casser des codes, comme noté à la p. 254. \textbf{[Cher]} 

\textbf{Poussière Intelligente:} Cet apapreil est un générateur de nanomachine de la taille d'une noix et qui crée de tout petits nanocapteurs, d'un diamètre équivalent à celui d'un cheveu humain. Un tas de poussière intelligente est suffisant pour effectuer une surveillance détaillée d'une grande salle, telle qu'un auditorium, un volume d'1 centimètre cube contenant 3 millions de nanomachines. Chaque nanocapteurs embarque une caméra, un micro, un ordinateur, une radio et un capteur chimique, ainsi que de petites jambes leur permettant de marcher et d'escalader à la vitesse de 5 cm/s. 

Lorsqu'un personnage jette un tas de poussière intelligente dans une pièce, elle va couvrir toutes les surfaces de la pièce en 20 minutes, incluant tous les meubles et l'intérieur de chaque tiroir et tous les autres endroits non étanche. À partir de ce moment, la poussière intelligente a enregistré toutes les informations concernant la pièce qui peuvent être obtenues par une observation excessivement détaillée, incluant l'ADN de tous ceux qui ont visité lapièce lors des deux dernières semaines. La poussière intelligente peut ensuite soit envoyer un signal bref et fortement compressé ou envoyer toutes ses informations à quelques centaines de nanobots qui cont ensuite marcher vers une destination convenues à l'avance pour que leur utilisateur les ramasse et télécharge les données. L'utilisateur n'a besoin que de trouver un seul nanobot avecun détecteur de nanite pour récupérer les informations obtenues par la poussière intelligente. Si elles en ont reçu l'ordre, les nanomachinesrestantes peuvent soit s'éteindre et attendre d'autres ordres ou s'auto-détruire de manière àles transformer en une petite quantité de poussière de métal et de sillicone. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Coussinets de Tractions:} Cet ensemble de mitaines, chausures et genouillères  spécialisées est conçu pour émuler lescoussinets des pieds de gecko. Les personnages peuvent se maintenir sur un mur ou un plafond en plaçant deux de ces padscontre toute surface composé de matériau qui n'ont pas été spécialement conçus pour résister à ces appareils. Les personnages peuvent escalader n'importe quelle surface et se déplacer facilement à travers un plafond qui supporte leur poid (+30 aux Tests d'Escalade). En plus de pouvoir escalader, ces appareils sont également trés populaires dans les environnements en zéro-G. Porter ces objets ne gène ni l'agailité ni ladextérité manuelle de l'utilisateur. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Générateur de Bruit Blanc:} Ce petit appareil portable génère des bruits masquant qui empêche une conversation d'être enregistré ou d'être écoutée par tout ceux qui nesont pas dans levoisinage immédiat. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Émetteur de Rayons-X:} Cet appareil est conçu pour être utilisé soit avec la vision augmentée (p. 301) soit avec des specs (p. 325). Il émet un rayon orienté de rayon-X de faible intensité qui permettent à l'utilisateur de l'un des deux appareils de voir et de voir à travers la plupart desobjets en utilisant la dispersion des radiations des rayons-X (p. 303). Cela permet au personnage de littéralement voir à travers les murs et dans les containeurs, y compris ceux qui sont en métal. \textbf{[Bas]} 

\subsection{Espions et surveillance} \label{sec:bugs-surveilance} 

Bien que les technologies de surveillance soient partout et facile à obtenir à Eclipse Phase, obtenir secrètement des informations sur quelqu'un qui veut conserverson intimité peut être relativement difficile. Les micro-espions, la poussière intelligente et ls appareils d'enregistrements similaires et qui sont tout sauf invisible peuvent être extrêmement facile à mettre en place, mais lorsqu'ils commencent à transmetter activement, ils sont facile à détecter (voir Analyse Sans-Fil, p. 251). Quelqu'un qui écoute peut tenter de dissimuler le signal (voir Signaux Dissimulés,p. 252), mais il n'y a aucune garantie de fonctionnement. Une fois que le signal est détecté, localiser l'appareil émetteur est généralement juste une question de temps (voir \textit{Pistage}, p. 251). 

Certains appareils d'enregistrements tentent de contourner ce problème en utilisant un farcast quantiqueminiature (p. 314), mais ils sont bien plus gros et plus difficile à dissimuler. La méthode la plus efficace d'acquérir discrètement une information est d'installer un appareil de surveillance, de le programmer pour enregistrer mais pas pour transmettre, et de le récupérer plus tard. Bien que faire ceci est souvent difficile et risqué, l'appareil d'enregistrement ne révèlera jamais sa présence en émettant et est donc plus difficile à détecter. 

\section{Drogues, produits chimiques et toxines} \label{sec:drugs-chemicals-toxins} 

Dans \emph{Eclipse Phase}, les transhumains désirant améliorer leur corps et leurs esprit - en particulier avec des composés chimiques - succombent à l'un des passes-temps les plus populaire de l'humanité: l'usage de substance récréative. Des drogues de toute sortes, qu'elles soient chimiques, basées sur des nanites ou électroniques, sont trés largement répandues. Même si les avancées en biotechnologies ont permis d'éliminer les nombreux effets indésirables qui ont autrefois affecté les consomateurs, les corps transhumaines restent des environnements complexes et leseffets secondaires (en particulier ceux liés à une utilisation sur le long terme) restent un facteur important. De plus, l'addiction est toujours un problème pour ceux qui s'habituent à avaler les mêmes pillules trop souvent, même si il existe évidemment des médicaments pour soigner les addictions. 

Les descriptions des drogues incluent lesbénéfices, les effets secondaires, les signes distinctifs qui affectent une personne utilisant la drogue, le degré d'addiction et les effets pour les utilisations à long terme. Lesdescriptions incluent également la Durée de la drogue et son Modificateur d'Addiction (voir \emph{Addiction et Consomation de Substance}). 

\subsection{Règles des substances} \label{sec:substance-rules} 

Ces règles expliquent comment gérer les drogues et les toxines. 

\subsubsection{Classification des substances} 

Chaque substance tombe dans l'une de ces quatres catégories: 

\textbf{Chimique:}Il s'agît des petit composéschimiques pharmacollogiquement actif (toxines, médicaments, drogues chimiques) qui ont été produit par synthèse chimique, nanofabrication ou biosynthèse enzymatique dans des organismes (transgéniques). Ils incluent les drogues produites naturellement par les espèces de (exo-)flaure et faune connues,les endotoxines produites par lesorganismesbiologiques, les améliorations de substances endogène (drogues de concepteurs) et les nouveux dévelopements conçus pour une application médicale ou récréative spécifiques. Les drogues chimiques n'affectent que les morphs biologiques et les pods. 

\textbf{Biologiques:} Lkes drogues biologiques incluent les peptides, les hormones et les substances à base biologiques telles que les biotoxines, les bactéries et les oragnismes viraux - des drogues conçues ou basés sur des substances biologique endogène naturelle. Cette catégorie inclue également lesorganismes biologiques infectieux qui peuvent produire des effets similaires aux drogues, comme lesvirus ou les bactéries. Les substances biologiques affectent les biomorphs et les pods mais n'affectent ni les morphs synthétique ni les infomorphs. 

\textbf{Nanodrogues:} Il s'agît de colonnie de nanomachines temporaires programmées pour créeer cetains effets. Même si les nanomachines sont généralement capable de cibler ou d'infecter tous les types de morphs à l'exception des infomorphs, le type exatc de morph affecté dépendgénéralement des effets préprogrammés (selon qu'il s'agît de mécanismes biologiques ou mécaniques). 

\textbf{Électronique:} Les drogues électroniques incluent des technologies et des logiciels pouvant affecter directement le cerveau, comme des programmes XPmanipulateurs ou des technologies vintage telles que la stimulation magnétique transcranienne ou l'électrothérapie cranienne. Elles incluent également les narcoalgorithmes - des programmes qui reproduisen les effets des drogues pour les IA, les synthmorphs et les egos résidant dans des cybercerveaux. 

\subsubsection{Méthode d'application} 

Il existe de nombreux vecteurs par lesquels une substance peut être appliquée à une morph. 

\textbf{Dermal (D):} Cette drogue ou toxine est absorbée par la peau (ou la coque externe pour certaines nanotxines) sous forme de gaz, de liquide ou de solide (p.ex., des crèmes). Des patchs et desbandages autocollants sont souvent utilisés, chargés avec du DMSO, qui transfère la drogue à travers la peau. 

\textbf{Inhalation (INH):} C'est un gaz qui est inhalé dans les poumons ou sniffé par le nez. Il est utilisé pour les inhalateurs, les aérosols, les poudres et les grenades/chercheurs à gaz. 

\textbf{Injecté (INJ):} Ce liquide est pris soit par une injection intramusculaire, soit par une injection intraveineuse. Il est utilisé pour les aiguilles et les armes perforantes. 

\textbf{Oral (O):} Il s'agît d'un liquide ou d'un solide qui est absorbé par l'estomac ou une cavité orale (en mangeant ou en buvant). Il est utilisé avec les pillules ou les liquides. 

\subsubsection{Effets des drogues} 

Si un personnage est exposé à unedrogue vai son vecteur d'application - par exemple, il avale une pillulle, se colle un pacth dermal, est éclaboussé par une grenade, respire un gaz ou se fait planter avec une arme imprégnée - il est soumis aux effets de la drogue. Le temps de réaction détermine la durée nécessaire pour que la drogue fasseeffet, et ladurée détermine la durée de ceux-ci. Même si il n'y a aucun test de résistance pour ignorer les effets d'une drogue ou d'une toxine une fois exposé, dans certains cas (et en particulier, dans le cas des toxines), un test peut-être nécessaire pour déterminer la \emph{sévérité} des effets.  

À moins d'être spécifiquement précisé ou d'avoir été surchargées, les machinaments (p. 308) protègeront un personnage des effets des drogues et toxines (mais pas des nanodrogues/nanotoxines). Les améliorations telles que les filtres à toxines (p. 305) peuvent également impacter les effets d'une drogue ou fournir une résistance complète. Si un antidote est pris à l'avance ou juste avant que les effets ne se déclenchent, la drogue n'agira pas. 

\subsubsection{Addiction et abus de substance} 

Certaines drogues sont addictives, soit physiquement (affectant la morph) soit mentalement (affectant l'ego) - et parfois les deux. À chaque fois qu'un personnage utilise la drogue (ou après un nombre d'utilisation approprié, déterminé par le maître de jeu), il doit faire un test de Test de VOL $\times$ 3 pour éviter l'addiction. Chaque drogue a un Modificateur d'Addiction qui modifie ce test. 

L'échec indique que le personnage devient accroc - il acquiert immédiatement le trait négatif Addiction (p. 148). L'addiction est mesurée sur trois niveaux: Mineure, Modérée et Majeure. Cette sévérité détermine la fréquence à laquelle un personnage a besoin de sa drogue ainsi que les effets négatifs lorsque le personnage n'utilise pas la drogue. 

Un personnage accroc doit continuer à faire un Tests de VOL $\times$ 3 lorsqu'ils utilisent la drogue, comme déterminé par le maître de jeu. L'échec indique que la sévérité de l'addiction du personnage augmente. 

Les effets négatifs lié au manque cessent dés que le personnage reprend une dose de drogue. Les pénalités de Solidité et de Lucidité ne sont pas des dégâts, mais elles rédusient temporairement lesvaleursmximales du personnage; il regagne immédiatement la perte de Solidité ou de Lucidité dés qu'il reprend une dose. 

L'addiction est de durée infinie. Pour s'en débarasser, le personnage doit subir un sevrage d'1 semaine par niveau d'addiction. Résister au manque est difficile et devrait nécessiter au moins un autre Test de VOL $\times$ 3, modifié par lemodificateur d'Addiction de la drogue. Les joueurs et le maître de jeu sont encouragés à interpréter une tentative de se débarasser d'une dépendance. Chaque semaine de sevrage réduit l'addiction d'un niveau. Lorsqu'il atteint 0, le personnage est clean - bien qu'il y a toujours un risque de rechute. 

Les addictions physiques ne suivent pas sur une nouvelle morph si le personnage se réincarne, mais les addictions mentales suivent. Si le personnage s'uploadeet se réincarne, l'addiction mentale persiste et la morph que le personnage abandonne reste physiquement accroc. Cela signifie que les personnage fauchés ou malchanceux peuvent occasionnellement se trouver incarnés dans une morph ayant une addiction physique. Dans ce cas, le personnage est soumis à l'addiction physique de la drogue mais pas aux addictions mentales, bien que si ils s'abandonnent à la drogue, ils peuvent devenit physiquement accrocs. 

Les personnages se réincarnant en informorphs peuvent rester mentalement accroc à une substance même si ils n'ont plus de corps. Le marché est ceendant toujours heureux de fournir; une grande variété de narcoalgrithmes imitant les effets de laplupart desdrogues décrites ci-dessous sont disponibles pour les infomorphs et les IA. Pour la version narcoalgorithmique spécialement portées pour les infomorphs de toutes les drogues addictives seulement physiquement, considérez l'addiction comme étant effectivement physique. Le personnage reste accroc tant qu'il est sous forme d'infomorph,mais il perd son addiction si il s'incarne dans une morph physique. 

\subsection{Drogues} \label{sec:drugs} 

Les drogues décrites ici sont courantes (mais pas forcément bénéfiques), et sont généralement absorbées intentionnllement. Les drogues et produits chimiques utilisés offensivement sont décrit au chapitre Composés Chimiques et Toxines, p. 323. Notez que les drogues ici sont juste un échantillon représentatif. Il existe des milliers, si ce 'nest desmillions, de drogues en circulation dans \emph{Eclipse Phase} - lesmaîtres dejeu sont encouragés à introduire leurs créations, en utilisant celles-ci comme guide. 

\subsubsection{Drogues cognitives} 

Les nootropiques et les drogues similaires cerchent à amplifier les facultés mentales de l'utilisateurs. 

\textbf{Drive:} Ce nootropique accélère les communications entre les deux hémisphères du cerveau, stimulant la production d'idée et augmentant la concentration, généralement sans effets secondaires. L'utilisateur reçoit un bonus de +5 en COG tant que la drogue dure. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Klar:} Le klar amplifie l'état d'alerte et augmente la clarté et la perception. Les utilisateurs rapportent une sensation "d'élévation" vers un niveau supérieur. L'utilisateur reçoit un bonus de +5 en INT tant que la drogue dure. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Neem:} La neem est une drogue mnémonique qui fonctionne en "étiqueattant" les expériences et les entrées mentales avec un esnemble de sensations uniques quicontribuent à la formation de souvenir basées sur un état mental. Les gommes de neem existent en diverses saveurs fruitées ayant la forme d'animaux Terrestres disparus. Neem gives characters a +20 bonus on COG Tests to recall information they learned while on Neem (see \emph{Memorizing and Remembering}, p. 176). L'inconvénient de la neem est que lessouvenirs qu'ils sont accumulés sous l'influence de la drogue n'ont aucune associations émotionnelle. Par exemple, un personnage qui voit quelque chose d'horrbile ariver à un ami ou qui se dispute avec son partenaire tout en étant sous neem ne sentira aucune connexion émotionnelle ou autre à ce qui s'est passé. \textbf{[Modéré]} 

\subsubsection{Drogues de combat} 

Les drogues de combat sontun moyen dimple d'équilibrer la balance lors d'un combat. 

\textbf{BringIt:} Plus une drogue sociale qu'un drogue de combat par certains aspects, le BringIt stimule des émissions massives de phéromones aggressive conçus pour faire del'utilisateur le centre de l'attention en combat. En combat, les adversaires dans les 3 mètres du personnages, et qui ne sont pas déjà en combat de mélée ou au crosp à corps avecun autre personnage, doivent réussir un Test de VOL $\times$ ou attaque le personnage utilisant du BringIt. La nature imprécise des phéromones aériens fait que si un personnage utilisant du BringIt se situe à moins d'un mètre d'un autre personnage hostile au personnage affecté par les phéromones, celui-ci peut opter pour l'attaque du personnage à proximiter au lieu de l'utilisateur de BringIt. Les personnages utilisant cette drogues subissent un modificateur de -20 à leurs tests de compétences sociale. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Grin:} Le grin est un opiacé efficae et un antidouleur. Les utilisateurs peuvent ignorer le modificateur de -10 de 2 blessure (non cumulable avec d'autres effets similaire), et peuvent même ignorer qu'ils sont blessés. Les utilisateurs de grin souffrent d'une vision en tunnele et ont docn un modificateur de -10 à leurs Tests de Perception. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Kick:} Le kick est unstimulatn puissant qui augmente la réponse de l'utilisateur et le mets à l'affût. Le personnage gagne +10 en REF et +1 en Vitesse pendant la durée des effets de la drogue. Les personnages sous kick sont hyperactifs et régissent de manière rapide, un peu comme un chat, au stimuli soudian ou inattendus. À la discrétion du maître de jeu, ils peuvent avoir à faire un Test de VOL $\times$ 2 ou réagir sans réfléchir vis à vis desbruites inattendus et des autres surprises. Les utilisations à long-terme provoque un malus de -5 en COG. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{MRDR:} La MRDR est une drogue de combat brutale et sans subtilité. Elle augmente la résistance à la douleur, la vitesse et la force. Le personnage reçoit un bonus de +10 en SOM, de +1 en Vitesse, de +10 en Solidité et peut ignorer le modificateur de -10 d'une blessure. Tous les dégâts subit sous l'influence de ladrogue sont d'abord otés du bonus de Solidité. Les utilisateurs de MRDR sont facilement identifiable par les vaisseaux sanguisn éclatés dans leurs yeux, une posture tendueet une tension visibles des muscles du visage, des bras et des jambes. Les utilisateurs à long-terme subissent un malus de -5 en SOM.\textbf{[Bas]} 

\textbf{Phlo:} Le phlo augmente l'état d'alerte et la coordination, rendant l'utilisateur plus gracieux et plus perceptif. Le personnage gagne +5 en COOet +10 aux Tests de Perception pendant la durée des effets de la drogue. Tout paraît possible à un personnage sous phlo, et peuvent donc se lancer dans desactions qui peuvent être stupides ou dangereuses (appliquez un modificateur de -10 aux Tests de Compétences appropriés). \textbf{[Modéré]} 

\subsubsection{Drogues de Santé} 

Les pharma-liments qui développe la santé et l'état physique du consommateur sont courant. 

\textbf{Bananas Furiosas:} Cette drogue annule une partie des effets des radiations dé-ionisante sur les cellules du corps. Même si elle existe sous forme de pillule, elle est croisée bien plus fréquemment en grand régimes de banane d'un rouge-orangé trés vif. Les bananes réduisent la sévértité d'une exposition aux radiations (le maître de jeu détermine les effets). \textbf{[Bas]} 

Comfurt: Ce yogurt goûteux bloque les hormones du stress, stabilise l'état émotionnel et soulage de l'anxiété, permettant d'ignorer les effets d'1 trauma et d'amplifier temporairement la Lucidité de +5. Tout stress subit sous l'emprise de la drogue est d'abord retiré du bonus de Lucidité. Le comfurt procure également un bonus de +10 pour résisteraux tentative de manipulation des émotions de l'utilisateur. Uneutilisation excessive de comfurt peut déclencher des irritations chroniques causées par des libérations d'histamine. [Bas] 

\subsubsection{Drogues récréatives} 

Ces drogues sont en concurrence avec les pétales (p. 321) et l'XP du marché noir lorsqu'il s'agît de gaspoiller le temps et les vies des personnes. 

\textbf{Buzz:} Cette variante génétiquement modifiée du BZ est un hallucinogène extrêmement puissant, invisible et sans odeur. Les utilisateurs ou les personnages affectés ont des hallucinations extrêmement réaliste pendant toute la durée d'action de la drogue, et peuvent même "partager" ces hallucinations avec d'autres personnages affectés. Les personnages souffriront d'un modificateur de -30 à tous tests pour se remémorer ce qu'il s'est passé sous l'influence de la drogue. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Mono No Aware:} Tirant son nom du termeJaponais pour la tristesse et le caractère éphémère des choses de ce monde, cette drogue, généralement consommée comme un thé, est un dépresseur qui déclenche un état méditatif. Le mono no aware donne au personnage unbonus de +10 à ses Test d'Art et de Divination. Lorsqu'il est fréquement utilisé, le mono no aware réagit avec les pigments de la peau pour créer une paleur légèrement belutée, même sur les morphs à la peau sombre. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Orbital Hash:} La bonne vieille beuh - mais cultivée dans l'espace en utilisant des éclairages puissant et des techniques hydroponiques post-singularité. Comme l'espace est une denréerare dans les habitats et les barges racailles, les barrettes de hashishs sont le mode de livraison et de transport préféré. Cependant, pour les plus riches et sur les planètes, les têtes sous forme de feuilles restent courant. Le hash permet aux personnages d'ignorer les effets d'1 trauma,mais infligent une panélité de -10 à tous les tests liés à la mémoire et aux Tests de Compétences de Connaissances. Les utilisateurs de hash ont les yeux injectés de sang, des comportements léthargiques et ont la fringale. \textbf{[Bas]}\subsubsection{Drogues sociales} Ces lubrifiants sociaux affectent les interactions de l'utilisateur avec les autres. 

\textbf{Alpha:} L'alpha est une version plus subtile du BringIt, populaire chez les cadres hypercorporatistes, les petites frappes et quiconque veut s'imposer comme le connard dominant. L'ingénieur en médiculture qui l'a inventé avait une sensiblerie rétro (et probablement un sens del 'humour tordu); l'alapha est générallement synthétisée sous la forme de poudre blanche conçue pour être sniffée.  L'alpha stimule la production des phéromones de menace, mais moins grossièrement que le BringIt. L'alpha développe la confiance,un sentiment de puissance et la vigilance. L'utilisateur peut tenir 4 jours sansdormir, après quoi ils ont besoin de rattraper le retard avec aumoins 4 heures  de sommeil (n'oubliez pas que les morphs avec les biomods basique ont besoin de moins dormir). Les personnages défoncés reçoivent unbonus de +20 à leur Tests d'Intimidation et de +10 aux Tests de Persuasion et de Réseau lorsque l'attitude est un facteur (àladiscrétion du maître dejeu). Ces bonus ne s'appliquent qu'aux personnages dans les 2 mètres de l'utilisateur d'Alpha. 

Du côté des inconvéinents, les utilisateurs d'alpha sont des connards impatients et incapable de se concentrer. À la discrétion du maître de jeu, les modificateurs aux compétences Sociale peuvent être transformés en pénalités contre certaines personnes. De plus, lesutilisateurs d'alpha subissent une pénalité de -10 à tous leurs tests de compétences de COG liées à la mémoire et à la réflexion cohérente ou logique. Les utilisateurs à long-termes peuvent subir la pénalité de COG mêmelorsqu'ils nesont pas sous l'influence de la drogue; et ellepeut s'aggraver lors des prises d'alpha. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Hither:} Vous voulez suinter le sexe comme un pod de plaisir sur toit brûlant? Le hither est ce qu'il faut à tous ceux désirant ce séduisant je-ne-sais-quoi. C'est un gel translucide et glissant, parfois doté d'un discret parfum musqué et floral. Il est appliqué sur les parties du corps avec de forte concentration de glandes sudoripare, là où lapeau peut l'absorber rapidement. Le hither est uneuphorisant léger, donnant un sentiment de confiance et de savoir ce qu'il veut à l'utilisateur. Il stimule également uneabondante prodution de phéromones de désir. Le personnage gagne un bonus de +10 aux Tests de Persuasion contre les cibles qu'il peut séduire. À la discrétion du maître de jeu,cela peut s'étendre aux Tests de Supercherie, d'Imposture et de Réseau. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Juice:} Cet anti-dépresseur puissant rend quasiment impossiblele fait d'être maussade ou d'avoir des pensées négatives. Le personnage est surnaturellement heureux - souvent de manière irritante ou étrange. Le personnage reçoit un bonus de +30 contre la peur ou toutes les tentative de manipuler ses émotions dans une direction négative, mais il aura tendance à agir de manière inappropriée, en ayant un fou rire devant une gigantesque quantitée de sang ou en orientant joyeusement  la discussion vers des sujets incohérent alors que quelqu'un d'autre pète les plombs, par exemple. \textbf{[Bas]} 

\begin{table} \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|l|l|l|l|X|X|} \hline

\multicolumn{7}{|c|}{\textbf{Drogue}}	\\ \hline

&\textbf{Type}	&\textbf{Application}	&\textbf{Temps de réaction}	&\textbf{Durée}	&\textbf{Addiction\newline (mod)}	&\textbf{Addiction\newline (type)} \\ \hline

\multicolumn{7}{|l|}{\emph{Drogues Cognitives}}	\\ \hline

Drive	&Chim	&O	&20 min &8 heures	&$-$	&Mental	\\ \hline

Klar	&Chim	&O	&20 min	&8 heures	&$-$	&Mental	\\ \hline

Neem	&Chim	&O	&20 min	&12 heures	&$-$	&Mental	\\ \hline

\multicolumn{7}{|l|}{\emph{Drogues de combat}}	\\ \hline

BringIt	&Bio	&Inh, Inj, O	&1 min	&15 min	&+10	&Physique	\\ \hline

Grin	&Chim	&Inh, Inj, O	&3 tours	&3 heures	&$-$10	&Physique	\\ \hline

Kick	&Chim	&Inh, Inj, O	&3 tours	&2 heures	&$-$10	&Physique	\\ \hline

MRDR	&Chim	&O	&20 min	&1 heure	&$-$10	&Physique	\\ \hline

Phlo	&Chim	&O	&20 min	&1 heure	&$-$10	&Physique	\\ \hline

\multicolumn{7}{|l|}{\emph{Drogues de santé}}	\\ \hline

Bananas Furiosas	&Chim	&O	&20 min	&1 jour	&$-$	&$-$	\\ \hline

Comfurt	&Bio	&O	&20 min	&12 heures	&$-$10	&Mental	\\ \hline

\multicolumn{7}{|l|}{\emph{Drogues récréatives}}	\\ \hline

Buzz	&Chim	&Inh, O	&1 heure	&36 heures	&$-$	&Mental	\\ \hline

Mono No Aware	&Chim	&O	&20 min	&8 heures	&$-$10	&Mental	\\ \hline

Orbital Hash	&Chim	&Inh	&3 min	&3 heures	&$-$	&Mental	\\ \hline

\multicolumn{7}{|l|}{\emph{Drogues sociales}}	\\ \hline

Alpha	&Bio	&Inh	&1 minute	&2 heures	&$-$10	&Mental	\\ \hline

Hither	&Bio	&C	&1 minute	&6 heures	&$-$10	&Physique	\\ \hline

Juice	&Chim	&O, Inh	&20 min	&8 heures	&$-$	&Mental	\\ \hline

\end{tabularx} \end{table} 

\clearpage

\label{tab:drugs} 

\subsection{Nanodrogues} \label{sec:nanodrugs} 

Les nanodrogues sont des infestations temporaires de nanites qui créent des effets spécifiques. 

\textbf{Frequency:} La frequency (ou Freeq) est une nanodrogue conçue comme unoutil de visualisation scientifique. Elle libère une petite nuée de nanites dans le flux sanguin du personnage qui s'installe dans l'épiderme où ils agissent comme des capteurs de radiation électromagnétique. Ces entrées sensorielles sont ensuite injectés dans la perception sensorielle visuelle et tactile de l'utilisateur, grâce à une séquence denouveaux stimuloi, généralement des jeux de lumières ou des sensations tactiles étrange. En plus de ses usages récréatifs, la Frequency est un bon moyen de trouver un champ radioactif localisé grâce à un Test de Perception standard. Un personnage peut exploiter ces sensations pour trouver des capteurs ou des appareils électroniques dissimulés. De manière proche aux hallucingoènes du 20° siècle, maintenant obsolètes, tels que leLSD ou les psylos, un trip de Frequency peut être désoriantant et troublant (lemaître de jeu devrait appliquer tous lesmodificateurs, stress mental ou traumas qu'ils jugent appropriés). Les personnages subissent pendant 1/3 de leur trip des entrées sensorielles extrêmement intense; pendant cette période, quidure généralement 2 heures, le personnage est incapable de lire. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Gravy:} Le gravy aide les personnages à s'acclimater à des environnements à forte gravité. Il existe dans une diversité de saveurset est souvent ajouté à la nourriture en tant que sauce. Pour que le gravy soit complètement efficace, le personnage doit commencer à s'en servir à l'avance. Réduisez les pénalités pour l'acclimatation à la haute gravité de 20. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Schizo:} Le schizo est une nanodrogue qui copie leseffets de la schizophrénie paranoïaque. Elle est populaire dans certains cercles sociaux de l'hyperélite en tant que réel défi et expérience intriguante. Une dose de schizo ressemble à une antique lame de rasoir jetable Faire une incision dans la peau libère un essaim denanites qui voyagent jusqu'au système nerveux central et y induit les effets de la drogue. Sous l'emprise de la drogue, le personnage est gravement paranoîaque et entends des voix. Les effets sont à la discrétion du maître de jeu, mais devraient inclure des peurs irrationelles, des compulsions inhabituelle basées sur les instructions de la ou des voix,et une forte probabilité que le personnage se comporte de manière violente ou destructive. Le personnage peut faire des Tests de Vol $\times$ 3 pouréviter d'agir violemment contre les objets ou les étrangers. Les amis et les personnes de confiance auront moins de chances d'être la cible de violence (modificateur de +30 pour éviter de blesser les personnes qui comptent pour le personnage ou de détruire des possessions importante). Notez que la muse du personnage n'est pas affectée par le schizo et peut essayer de protéger le personnage. Les personnages qui prennent du schizo subissent 1d10 points de stress mental. \textbf{[Bas]} 

\subsubsection{Pétales} 

Pétales est un mot utilisé pour décrire un type d'hallucinogène narratif, une nanodrogue qui court-circuite la perception et envoie l'utilisateur dans un trip ludique hautement immersif. Connus sous une myriade de nomsintriguants - Forgotten Hand, Drakly Selving, Inquisitive Green pour n'en nommerque quelques uns - les pétales est l'héroïne de lasociété post-Chute - la drogue de choix pour les désespérés et les baisés. Les pétales sont presque toujours souslaforme de fleur nano-pahrmacologique, en pots ou avec un pack de nutriment attaché à la racine. Arracher et avaler les pétales de la fleur déclenchent immédiatement les effets. Chaque fleur aentre 5 et 10 pétales. Des utilisateurs multiples peuvent partager leurs expérience si ils prennent les Pétales moins d'une minute après que le premier ait été arraché; passé ce temps tous les pétales restants sur la fleurs fanent et deviennent inertes. 

Les tripssous pétale ressemblent à des scénarios se déroulant à l'intérieur et à l'extérieur du consommateur. Certains se déroulent entièrement dans l'insert de mesh de l'utilisateur (l'utilisateur doit volontairement abandonner le contrôle de ses implants; si il ne le fait pas, la drogue n'a aucun effet autre que la production de trés faibles hallucinations visuelles), prenant le contrôle des affichages entoptiques du personnage, le connectant à des serveurs mesh secrets et à d'autres voyageurs, et envahissant la perception de l'utilisateur avec des "hallucinations" RA. D'autres mettent lepersonnage dans un état proche du coma pendant lequel ils font un voyage cérébral. Il y a normallement un thème ou une intrigue bien développée à chaque expérience de pétale, mêmesi dans certains cas ils s'agît juste d'un fot d'images. 

Bien que la plupart des sociétés cherchent à supprimer les Pétales, de nouveaux apparaissent constament, alimenté par une sous-culture persistante d'artisant de d'utilisateurs. Les fabricants de pétales voient leur travail comme une forme d'art (ou au moinscomme un trés bon divertissement) et les meilleurs pétales sont des expériences à la beauté entétantes et amoureusement fabriquées - même si ellessont également terrifiantes. La sous-culture des usages de Pétales varient des utilisateurs occasionel qui vont se prendrede temps en temps une fleur facile et de courte durée, aux accrocs les plus durs qui passent la plupart du temps où ils ne sont pas sous pétale à chercher les variétés les plus intenses et les plus séotériques Beaucoup d'informations sur l'apparence et les effets des pétales viennent de cette sous-culture. Comme les pétales combinent des nanites personnalisés combinés avec une charge chimique sur mesure et, parfois, des connexions à des serveurs mesh, il est impossible de les dupliquer avec des nanofabbeurs, ce qui a permis le développement d'un marché très actifs de fabricants, de revendeurs et de courtiers. 

Les pétales contiennent parfois des surprises et des récompenses appelées "douceurs" par les utilisateurs de pétales. Obtenir la douceur nécessite généralement de remplir certaines conditions durant le trip, comme répondre correctement à une question ou compléter un objectif. Les douceurs typiquent incluent des logiciels de compétences, de nouveaux modèles de vêtements ou de produit, et des incarnations d'infomorph personnalisées. 

Du mauvais côté, certains trip de pétale se passent mal, infligeant 1d10 ou plus de stress mental à l'utilisateur. Probablement pire, certains pétale sont chargés avec des malwares qui prennent le contrôle des inserts de mesh de l'utilisateur et pire - certaines sentinelles murmurent même que certains pétales porteraient des souches du virus Exsurgent. \textbf{[Trivial à Élevé]} 

\subsubsection{Exemple de pétales} 

Quelques exemple d'expérience au pétale: 

\textbf{Forgotten hand} 

L'une des mains du personnage se détacheet part en courant. Le personnage est conscient et capable d'interagir normalement avec le monde réel, mais il ne peut pas percevoir la main "fugitive" et est persuadé qu'elle s'enfuit. La main guidera le personnage pendant une poursuite étrange, mais à un moment donné, une nouvelle main apparaîtra sur le poignet du personnage. Elle peut être scintillante et opalescente, démoniaque et griffues, ou bestiale. Finalement, au bout d'une heure ou deux, le personnage récupèrera sa main, mais pour se débarasser de la nouvelle et réattacher l'anicnne, ils devront répondre à une question cryptique posée par une créature ressemblant à un gnome. 

\textbf{Darkly selving} 

On pense que ce pétale réalise la plupart de ses effets en se connectant au mesh, où une IA observe et contrôle une partie du flux d'évènements, et ne fonctionne que pour plusieurs voyageurs. Comme pour Forgotten Hand, il fonctionne en surimprimant des perceptions RA sur lemonde réel, mais à cause de ses effets, il est fortement conseillé de le consommer dans des endroits où des non voyageurs seront présents. Darkly Selving crée un fork epsilon de chaque voyageur et incarne le fork dans une informorph qui ressemble à une version démoniaque de l'utilisateur, utilisant les entrées visuelles des co-voyageurs du personnage. Les surimpressions RA amène le personnage a se percevoir comme une créature angélique, pendant que l'infomorph démoniaque et paraissant réelle apparaît comme une surimpression RA àleurperception dumonde réel. Ce qui sepasse ensuite varie,mais en générale les personnages et leurs forks sont soumis à une série de forts stimulis chimiques et narcoalgorithmiques allant des effets proche du hither à ceux de doses massives de MRDR (ou parfois les deux à la fois). Les effets dirigés contre lesforks sont généralement bien plus intenses. L'objectif - signalé par des indices dans l'environnement - est de fusionner avec son fork, ce qui peut être fait de nombreuses manières, allant de chasser son fork pour en dévorer le cœur à la résolution de puzzle ou à réussir à accomplir quelque chose avant son fork. 

\textbf{Delphinium six} 

Le dernier, et leplus rare,d'une série de pétale, delphinium six est le Graal des utilisateurs de pétale, une expériencecensées être transcendante qui pourrait même ne pas exister. Le delphinium one est peu courant, le deux et le trois sont relativement rare, le quatre est extraoridnairement dur à trouve et lecinq et six ne sont pour l'instant que des rumeurs. Les indices sur ce que pourrait détenir le six sont largement basés sur des extrapolations du peu qui est connu à propos des pétales de numéros inférieurs. Les faits suivants sont généralement acceptés. C'est une expérience degroupe, mais tous ceux  qui font le voyage ne seront pas récompensés équitablment. Il est intensément surréel, mais à dessein, comme le sont tous ceux de la série delphinium. Il s'agît de la conclusion d'une version défoncée d'un conte de fée à faible structure narrative à propos d'une princesse et de sa quète pour l'illumination commencée dans delphinium one, et remplie d'étranges présages et de créatures mythologiques. Les rumeurs quand à ce qui se passerait à la fin sont beaucoup plus variées, et vont de la réincarnation des voyageurs dans des infomorphs divines à leur emprisonnement dans une prison d'ego. Delphinium six est complètement virtuel, laissant les personnages dans le coma pendant toute la durée de l'expérience et dure probablement extrêmement longtemps,probablement pendant 40 heures. 

\subsubsection{Autres nanodrogues} 

Les nanodrogues ont la possibilité d'apporter des changements fondamentaux à la biochimie et à l'état mental d'un corps. Les effets potentiels sont trop nombreux pour être listés, mais les maîtres de jeu devraient autoriser des nanodrogues qui peuvent appliquer temporairement certains traits tels que, Courageux, Sens Directionnel, Génie des Maths, Tolérance à la Douleur, Caméléon Psi, Défense Psi, Conscience Spatiale, Costaud, Faible, Frêle, Faible Tolérance à la Douleur, Trouble Mental, Allergie Légère, Dommage Neuraux, Vulnérabilité Psi, Allergie Grave, Timide, Vertige RV, Système Immunitaire Faible ou Nausée de Zéro-G. De même, les nanodrogues peuvent forcer un personnage dans un état émotionnelparticulier, comme le mettre de mauvaise humeur, le rendre impatient,satistfait ou trop confiant. Les maître de jeu sont encouragés à expérimenter diverses possibilités et effets. 

\hspace{1cm} 

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|} \hline

\multicolumn{6}{|c|}{\textbf{Nanodrogues}}	\\ \hline

\textbf{Nanodrogues}	&\textbf{Type}	&\textbf{Application}	&\textbf{Durée}	&\textbf{Addiction (mod)}	&\textbf{Addiction (type)} \\ \hline

Frequency	&Nano	&Inj, O	&8 heures &$-$10	&Mental \\ \hline

Gravy	&Nano	&Inj, O	&spécial &- &- \\ \hline

Pétales	&Nano	&O	&2 heures - 1 jour	&+10 à $-$20	&Mental \\ \hline

Schizo	&Nano	&Inj	&1 jour	&- &Mental \\ \hline

\end{tabular} \label{tab:nanodrugs} 

\subsection{Narcoalgorithems} \label{sec:narcoalgorithms} 

Les narcoalgorithms sont des progammes logiciels qui simulent les effets des drogues sur les corps biologiques. Quasiment toutes lesdrogues bilogiques,chimiques et nano peuvent être répliquée en tant que narcoalgorithmes, avec les effets correspondants (à la discrétion du maître de jeu). Les narcoalgorithmes peuvent être exécutés par lesinfomorphs, lsegos enchâssés dans des cybercerveaux (les pods et les synthmorphs), les simulmorphs et même les IA. 

\textbf{DDR:} Originellement créée par des hackers blagueurs et distribuée en tant quevirus, le DDR (pour "Danse Danse Robot") déclenche desimpulsions dans les circuits de contrôle moteur de la cible. Visant principalement les IA de robot, les effets font "danser" la cible avec des mouvements saccadés et automatisés. Les récepteurs de plaisir sont également activés et donc la danse - et les mouvements de tout type - font du bien. Différentes variantes logicielles déclenchent différents mouvements et style. La cible subit un modificateur de $-$ 20 à toutes ses actions pendant qu'elle danse, mais la danse peut-être contrée avec un Test de VOL $\times$ 3. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Linkstate:} Ce logiciel connecte l'utilisateur à un réseau peer-to-peer, où il est aléatoirement connecté à d'autres utilisateur de linkstate et échantillonne un morceau de leur flux XP et de souvenirs accédés aléatoirement - généralement juste suffisament pour fournir du contexte mais pas suffisament pour récupérer des détails personnels privés. Ces entrées sont assemblés, leurs entrées émotionnelles augmentée puis tout le paquet est pimentés par des circuits de déclenchement hormonaux et des synaesthésie artificielle. Les effets sont un mélange d'échantillon des vies de personnes, assemblées en une soupe sensorielleet qui frappe l'esprit avec un rush euphorique. Les utilisateurs de linkstate sont catatoniques pendant les effets (une session typique dure 3 à 4 heures), mais rapportent ensuite avoir eu des flashbacks d'évènements arrivés dans la vie d'autres personnes. \textbf{[Bas]} 

\subsection{Composés Chimiques} \label{sec:chemicals} 

\textbf{Atropine:} Bien que toxique à forte dose, l'atropine est un antidote efficace contre les agents inervants tels que le BTX2 et le Nervex. Facilement synthétisé dans un faiseur, l'atropine réduira les effets qu'elle est été prise juste avant ouaprès avoir été intoxiqué par un agent innervant. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{DMSO:} Ce composé chimique agît comme un porteur, permettant à d'autres composés d'être absorbés par la peau. Il permet à n'importe quel composé d'être appliqué dermalement. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Thermite Liquide:} Similaire au gel rongeur, la thermite liquide existe sous forme de gel qui est facilement appliqué dans toutes les conditions environnementales (en raison de la nature de sa réaction chimique, la thermite est oxygénée et brûlera sous l'eau ou dans l'espace). Elle est allumée avec une charge électrique, brûlant à des temprétaures dépassant les 2 500 degrés Celsius et fait fondre à peu près tout ce qu'elle touche. La thermite liquide inflige 3d10 +5 VD par Tour d'Action à tout ce qu'elle touche. La thermite brûle à travers l'Armure, annulant toutes protection une fois que le score d'Armure complet a été atteint. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{NonEau:} La NonEau est un retardateur de combustion liquide efficace qui ne mouille pas les objets, peu importe leur propriété d'absorption - il glisse tout simplement hors de l'objet. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Gel Rongeur:} Cette pâte de transforme en un acide puissant lorsqu'il reçoit une décharge électrique. Il se trouve sous forme de gel et peut être étallée comme de le gelée, et peut même être utilisé dans l'espace. Sous forme acide, le gel rongeur inflige 1d10 + 5 VD par Tour d'Action à tout ce qu'il touche, sauf si le matériau a été traité contre l'acide. L'armure protégera contre l'acide au début, mais l'acide traversera l'armure, et ellene protégera plus le porteur une fois que son score d'armure aura été atteint par les dégats infligés. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Glisse:} Ce liquide ne présente quasiment aucun frottement. Lorsqu'elle est répandue autour d'une zone (la Glisse est trés utilisée dans les grenades éclaboussantes),quiconque tente de marcher ou de courir sur la surface affectée doit réussir un Test de COO ou tomber. De même, toutes les surfaces imbibées deviennent extrêmement difficile à saisir, nécessitant un Test de SOM pour rester accrocher. Quiconque tente de s'accrocher à un personnage imbibé de glisse subit un modificateur de $-$30. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Teinture Traçante:} Ce liquide est incolore à la lumière normale mais devient reconnaissable sous des longueurs d'onde pré-définie (telles que les infrarouges ou les ultraviolets). \textbf{[Trivial]} 

\subsection{Toxines} \label{sec:toxins} 

La guerre chimique implique l'utilisation des propriétés toxique de substances biologique ou chimique pour tuer, blesser ou incapaciter un ennemi. Un antidote peut-être créé pour laplupart des toxines à condition qu'un échantillon soit récupéré et qu'un Test de Médecine ou d'Académie approprié soit réussit. Cela est considéré comme une Action de Tâche avec un intervalle d'1 heure. Ces toxines n'affectent que lesbiomorphs; les synthmorphs restent immunisées. 

\textbf{BTX:} BTX² (également appelé Morsure de Grenouille) est une variante génétiquement améliorée des neurotoxiques et cardiotoxiques extrêmemnt puissant des batraciens. Il amène à une paralysie rapide et à un arrêt cardiaque qui tuent généralement la cible en quelques Tour d'Actions. Les personnages affectés subissent 2d10 + 10 points de dégats pendant 3 Tour d'Action; lesmachinaments réduisent ces dégâts de moitié. Ils doivent également faire un Test de SOM $\times$ 2 (+30 avec des machinaments) ou être paralysé pendant 1 heure. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Gaz CR:} Cet agent incapacitant puissant cause des tremblements cocculaire et une cécité temporaire, provoque une forte toux et des difficultés respiratoire, des irritations cutanées et un sentiment de panique. Les personnages affectés subissent 1d10 $\div$ 2 de dégats, un modificateur de $-$30 à tous les Tests de Perception basés sur la vue et un modificateur de $-$20 à toutes leurs autres actions pendant 20 minutes (5 minutes si le personnage a des machinaments). \textbf{[Bas]} 

\textbf{Envol:} Cette drogue est dérivée des phéromones humains libérés par la peur, et à pour but d'instaurer un état d'alarmeou même de terreur dans le personnage. Les personnages affectésdoivent faire un Test de VOL $\times$ 3 (+30 avec les machinaments) ou subir une attaque de panique, infligeant 1d10 points de stress. Les personnages affectés subissent un modificateur de $-$30 pour résister à l'intimidation ou aux manipulations émotionnelles basées sur la peur. Les effets de l'Envol durent 1 heures (5 minutes avec des machinaments). \textbf{[Bas]} 

\textbf{Nervex:} Dérivé des agents inervants mortels comme le cyclosarin, le VX et le novichok, cette toxine génétiquement modifiée est déployée sous forme de gaz incoloret inodore qui devientinerte 10 minutes après déploiement. Il cause une contractions involontaire des muscles, des attaques et la mort par détresse respiratoire. Une minute après l'exposition, le personnage doit faire un Test de SOM ou sont incapacité par les attaques, la paralysie ou des nausées et des vomissements; les personnages non affectés souffrent toujouts d'un modificateur de $-$20 à toutes leurs actions. Lepersonnage moura au bout de 10 minutes, à moins qu'un antidte (comme l'atropine, p. 323) soit appliqué. Les personnages avec des machinaments souffrent deseffets initiaux, mais récupèrent en 5 minutes. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Oxytoxine-A:} Une variante génétiquement améliorée de l'oxytoxine, cette drogue induit un sentiment de confiance à l'utilisateur. Les personnages drogués subissent un modificateur de $-$30 à tous les Tests de VOL et de Kinésique lorsque la confiance est un facteur. Les machinaments fournissent l'immunité. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Tic:} Le tic est un gas innervant non-létal et un agent convulsif. Les personnages affectés doivent réussirun Test de SOM (+30 avec des machinaments) ou être incapacités par de graves spasmes musculaires. Les personnages non affectés continuent de subir un modificateur de $-$20 à toutes les actions. Les effets du tic durent 10 minutes, 5 si le personnage a des machinaments. \textbf{[Bas]} 

\subsection{Nanotoxines} \label{sec:nanotoxins} 

\textbf{Disruption:} Cette nanotoxine attaque la couceh de myéline sur les nerf, interrompant les impulsions nerveuses et infligeant les symptômes de multiples scléroses. Toutes les heures, la morph va subir un modificateur cumulatif de $-$ 5 à la COO,aux REF et à la COG. Si une aptitude est ainsi réduite à zéro, la morph entre dans un état de paralysie et de catatonie. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Nécrose:} Lesnanites de la nécrose attaquent les cloisons cellulaire du corps, tuant les tissus. Cette nanotoxine inflige 1d10 $\div$ 2 points de dégâts par Tour d'Action pendant une minute, après quoi les nanites de désactivent et sontévacués de l'organisme. La nécrose n'affectent que les biomorphs. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Neuropath:} Ces nanites sont conçus pour stimuler les récepteurs de douleurs d'une morph à un niveau systémique pour causer l'agonie et la gène. Bien que la plupart des neuropaths ciblent les récepteurs biologiques, des variantes qui induisent des stimulations de douleurs (fantômes) dans le cybercerveau des synthmorphs et qui créent des effest équivalents sont également disponibles. Le personnage affecté doit réussir un Test de VOL $\times$ 3 ou être incapacité. Même en cas de réussite, ils subissent un modificateur de $-$30 de l'agonie infligée. Toute forme de résistance à la douleur qui permet au personnage d'ignorer les modificateurs de blessures annuleront les modificateur de douleur du neuropath d'un montant approprié. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Casse-noix:} Les casse-noix sont des nanites conçus pour localiser, migrer et décomposer le boîtier en synthé-diamant de lapilecorticale à l'intérieur d'une morph en attaquant son revêtement en crystal. Cette opération prend approximativement 6 heures au bout desquelles la pile corticale est détruite. Ces nanomachines attaquent également les connexions entre la pile corticale et le (cyber)cerveau et les nanites de cartographie cérébrale. Au bout d'1 heure, la victime sera consciente que sa pile corticale est menacée. Au bout de 3 heures, toutes les connexions sont coupées et la pile corticale ne seront plus capable de sauvegarder le personnage. \textbf{[Élevé]} 

\subsection{Pathogènes} \label{sec:pathogens} 

Un pathogène est un agent biologique infectieux qui infligent des maladies à leur hôtes. Alors que lespathogènes naturels ne vont que rarement tuer leur hôte, des virus militarisés rescussités pendant la Chute - ou ont été créés par les TITAN - cherchent à modifier et à utiliser les pathogènes en tant qu'armes de guerre. Les caractéristiques idéales des agents biologiques létaux sont un fort facteur d'infection, une puissance élevées, la disponibilité des vaccins et l'utilisation d'un aérosol. La plupart des biomorphs sont immunisés aux pathogènes standard grâce à leur biomods basiques et les machinaments proègeront la plupart des autres. Mais même ces défenses peuvent ne pasprotéger contre les maladies laissées par les TITAN ou par la nouvelle création d'une cellulle terroriste de guerre biologique. Il est fortement recommandé de considérez les pathogènes comme un outil narratif, plutôt que comme une menace active contre les personnages. Les pathogènes n'ont aucun effet sur les synthmorphs. 

\textbf{Dégèn:} Les personnages exposés à cette maladie de dégénérescence neurologique doivent faire un Test de SOL $\times$ 2 ou être infectés. Les machinaments vont vaincre la maladie, mais les autres ne montrerons aucun signes d'infection pendant 1 semaine, moment à partir duquel les symptômes d'une démence progressive deviendront rapidementévident: perte de mémoire, changement de personnalité et des hallucinations. Si il n'est pas soigné, le dégène va évoluer pendant encore une semaine avec des symptômes sérieux, incluant des troubles de l'élocution, des mouvements étranges, des pertes d'équilibre et de coordination, et même des attaques. Cela est reflété par une perte de 5 poins parjourà toutes ses aptitudes (après la première semaine). Lorsqu'une aptitude atteint 0, le personnage décède. Le dégèn est connu pour ses effets de corruption des sauvegardes de pile corticale avant que les symptômes de l'infection ne se manifestent. \textbf{[Cher]} 

\textbf{Déclencheur:} Le déclencheur est un virus fabriqué pour cibler et infecter spécifiquement les mastocytes afin de déclencher une réaction hyperallergique. Le choc anaphylactique qui s'ensuit est lié à une vasodilatation systémique (associées à une baisse soudaine de la pression sanguine) et un encombrement desbronches (provoquant des obstructions et des difficultés respiratoire) et provoque générallement la mort enquelques minutes après incubation et en absence de traitement. Les personnages infectés doivent réussir un Test de SOL (en utilisant leur score Solidité actuel moins les dégâts) ou mourir rapidement. Mêmes les machinaments ont dumal à réagir dans les temps contre ce virus; les personnages équipés de machinaments doivent réussir un Test de SOL $\times$ 2 pour survivre. \textbf{[Cher]} 

\subsection{Drogues psi} \label{sec:psi-drugs} 

Les recherches sur la souche Watts-MacLéod a permis plusieurs avancées exceptionnelles impliquant la création de drogue impactant le psi. Chacune de ces drogues est à un état expérimental, mais elles sont déjà trouvable en faisant appel à Firewall ou à d'autres groupes secrets similaires. 

\textbf{Inhibiteur:} L'inhibiteur est un cocktail de neurotransletteurs qui bloquent certaines des fonctions de réceptions et de transmission du cerveauafin de réduire les ondes psi et de bloquer ou limiter les exploits. Cette drogue est généralement utilisée pour empêcher un prisonnier async d'utiliser ses capacités. Un personnage drogué doit faire un Test de VOL $\times$. En cas d'éche, il perd toutes ses capacités psi pendant la durée de la drogue. En cas de réussite, il subit une gène de $-$30 à ses compétences Psi et tout le drain subit est doublé. L'inhibiteur a un effet secondaire malheureux qui abruti le personnage:appliquez un modificateur de $-$10 à leur COG. Les personnages influencés par de l'inhibiteur ont tendance à avoir l'air vitreux et sonné et ontdes difficultés à être excité ou à manifester des émotions. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Ouvreur:} Les drogues de type ouvreur sont des variantes de la souche Watts-MacLeod avec des effets temporaires et qui n'altèrent pas le cerveau de l'utilisateur de manière permanente. L'ouvreur donne à l'utilisateur la capacité d'utiliser un exploit particulier, indépendament du fait qu'il possède ou non le trait Psi. Chaque type d'ouvreur est coniguré pour un exploit particulier. Bien qu'étant principalement concue pour les non-asyncs, ils peuvent ne pas posséder de compétences Psi et doivent donc défausser sur VOL. Pour cette raison, l'ouvreur est souvent doublé avec du psike. L'utilisation d'ouvreur reste une expérience dévastatrive pour l'esprit. Les utilisateurs sont occasionnelemtn aujet à deshallucinations (à la discrétion du maître de jeu). Lors de la redescente, l'ouvreur inflige 1d10 points de stress mental, +2 si elle fournit un exploit gamma psi. \textbf{[Cher]} 

\textbf{Psike:} Le psike augmente les capacités psi d'un async. Appliquez un modificateur de +20 aux tests de compétences Psi de l'async pendant la durée des effets de la drogue. Appliquez cependant un +2à toutes les VD dedrains pendant la durée des effets. La psike est mentalement addictive, avecun modificateur d'Addictiobn de $-$10. \textbf{[Cher]} 

\begin{table} 

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|} \hline

\multicolumn{5}{|c|}{\textbf{Toxines}} \\ \hline

&\textbf{Type}	&\textbf{Application}	&\textbf{Temps de démarrage}	&\textbf{Durée} \\ \hline

\multicolumn{5}{|l|}{Toxine chimique} \\ \hline

BTX2	&Chim	&C, Inj, O	&1 Tour d'Action	&3 Tours d'Action/1 heure \\ \hline

Gaz CR	&Chim	&C, Inh	&1 Tour d'Action	&20 minutes \\ \hline

Vol	&Bio	&Inh	&3 Tours d'Action	&1 heure \\ \hline

Nervex	&Chim	&C, Inh, Inj, O	&1 minute	&mort \\ \hline

Oxytoxine-A	&Bio	&Inh, Inj	&3 minutes	&2 heures \\ \hline

Tic	&Chim	&C, Inh, Inj, O	&3 Tours d'Action	&10 minutes \\ \hline

\multicolumn{5}{|l|}{Nanotoxines} \\ \hline

Dégénération	&Nano	&Inj, O	&Immédiat	&8 heures \\ \hline

Nécrose	&Nano	&Inj, O	&3 Tours d'Action	&1 minute \\ \hline

Neuropath	&Nano	&C, Inj, O	&3 Tours d'Action	&8 heures \\ \hline

Casse-noix	&Nano	&Inj, O	&Immédiat	&8 heures \\ \hline

\multicolumn{5}{|l|}{Drogues Psi} \\ \hline

Inhibiteur	&Chim	&Inj, O	&3 Tours d'Action	&8 heures \\ \hline

Ouvreur	&Bio	&Inj, O	&20 minutes	&1 heure \\ \hline

Psike	&Chim	&Inj, O	&1 minute	&1 heure \\ \hline

\end{tabular} \label{tab:Toxins} \end{table} 

\section{La technologie au quotidien} \label{sec:everyday-tech} 

Les appareils suivants sont tous exceptionnelement fréquant et peuvent être obtenus dans pratiquement tous les habitats. Chaque personne dans \emph{Eclipse Phase} possède ces appareils ou connaît plusieurs personnes qui en ont. 

\textbf{Ecto:} Les ectos sont la version externe des insert de mesh basique  (p. 300), sans les capteurs médicaux. Ces appareils colorés servent de terminal mesh portable, de PDA, de localisateur et de caméra/téléphone. Ces appareils sont souples (et souvent portés enbracelets), résistants à la poussière, auto-nettoyants et peuvent être étirés pour augmenter la taille de l'écran. Ils peuvent projeter des affichages hlographiques et sont typiquement équipés avec des lunettes ou des lentilles de contact sans-fil ainsi qu'avec des casque ou oreillettes décoratives afin de permettre à l'utilisateur d'accéder à la réalité augmentée. Étant donné l'omniprésence des inserts de mesh, les ectos deviennet moinscourant, mais ils sont toujours utilisés par les bioconservateurs, ceux qui n'ont pas d'implants et ceux qui préfèrent accéder au mesh via un appareil externe pour des problèmes de sécurité. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Projecteurs Holographique:} Ces appareils sont capables de projetter des images et des films tri-dimensionnel ultra réaliste et de haute définition. À une certaine distance (20 mètres et plus), de tels hologramme peuvent être difficilement identifiable commefaux, mais de plus près, il est plus facile de les voir pou ce qu'ilssont vraiment (modificateur de +20 aux Tests de Perception). Les hologrammes n'apparaissent sur aucune autre longueur d'onde que sur celle du spectre de la lumière visible, ils sont donc facilement identifiable par quiconque ayant une vision améliorée. [Bas] Chaussures Micrograv: Ces chaussuressont équippées avec duvelcro et/ou un système lagnétique, permettant au porteur de marcher normalement sur les surfaces appropriées dans les environnements en microgravité ou en zéro-G, au lieu de flotter ou de rebondir. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Capteur Portable:} Il s'agît d'un petit système de capteur (il peut même être intégré aux habits). Le type de capteur doit être choisit (par exemple: infrarouge, lidar, radar, rayons-X). Des systèmes combinés de capteurs sont également disponible, à un prix cumulatif. See \emph{Radio and Sensor Ranges}, p. 299. and \emph{Using Enhanced Senses}, p. 302. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Vêtements Intelligents:} Les vêtements intelligents peuvent changer de couleur, de texture et même de coupe, ne prenant qu'une minute ou deux pour se transformer d'une combinaison de saut unie en une robe de soirée à carreaux ou en un tailleur élégant de la fin du 20° siècle. Ils peuvent aussi camoufler le porteur, fournissant un modificateur de +20 aux Tests d'Infiltration pour éviter d'être vu ou remarqué, tant que le personnage est stationnaire ou qu'il ne se déplace pas à une allure supérieure à une marche lente et tant qu'il est entièrement couvert ou qu'ilutilise aussi une peau caméléon (p. 303) de même couleur/motif. Si le personnage n'est pas complètement camouflé ou si il se déplace trop vite, réduisez le modificateur à +10. Les vêtements intelligents gardent gardent également le porteur à température, lui permettant d'être confortable dans les environnements allant de $-$40 à $70^{\circ}$ C. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Exo Vêtements Intelligents:} Comme les vêtements intelligents, cet ensemble peut également se transformer en une exocombinaison légère (p. 333). Il sert aussid'armure avecun indice de 2/4. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Specs:} Les specs sont des lunettes améliorant la vision. Ils fournissent des données sensorielles directement dans le cortex visuel duporteur en se connectant avec son insert demesh basique (p. 300), bien que des affichages visuels soient disponibles pour les bioconservateurs et les autres personnages dépourvus d'implants. Les specs étendent le spectre de visualisation de l'utilisateur des térahertz aux rayons gamma (p. 302). Les specs incluent un émetteur de rayons-T (p. 306), mais utiliser les rayons-X ou gamma dans un but de visualisation nécessite un émetteur distinct puisque aucune radiation de ce type n'est commune à l'intérieur des habitats ou dans n'importe quel environnement sûr. Les specs ont un grossissement équvalent à des amplificateurs de puissance 5 et fournissent auporteur un bonus de +10 à tous ses Tests de Perceptions impliquant la vision. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Outils:} Les outils sont disponibles en kit (portable), en atelier (peuvent s'adapter dans un gros véhicule), et en installation (gros et non-mobile). Chaque ensemble d'outil est utilisable pour une compétence spécifique telle que Matériel: Électronique ou Matériel: Véhicule Terrestre. \textbf{[Bas (Kit), Élevé (Atelier), Cher (Installation)]} 

\textbf{Outilitaire:} Cet outil àmain inclut un générateur de nanite spécialisé. Dans sa forme basique,unoutilitaire à la taille et laforme d'un gros stylo plume. Il peut se transformer en quasiment n'importe quel outil, allant d'un pied de biche,couteau ou tournevis de puissance à une fraiseuse en passant parune paire de pince. Quelques outilitaire bon marché sontoptimisés pour des tâches spécialisées, comme la cuisine ou la survie, mais des modèles plus cher peuvent devenir à peu près n'importe quel outil à main imaginable. Les outilitaires sont normalement contrôlés mentalement en utilisant l'insert de mesh basique du personnage. Les personnaghes nedisposant pas de ce typed'implant peuvent contrôler l'outil par commande vocale et des contrôleurs tactiles. Les personnages utilisant un outilitaire gagnent un modificateur de +10 aux compétences impliquant la modification ou la réparation d'appareil ayant des parties mécaniques, l'ouverture de serrure, la désactivation de systèmes d'alarme ou la réalistion des gestes de premiers secours. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Voyeurs:} Ces petites jumelles de haute technologuie possèdent toutes les améliorations visuelles des specs (p. 325), mais fournissent également une amplification 50x. Ilsincluent également un micro directionnel qui amplifie d'un facteur de 50 le son provenant de la direction vers laquelle les voyeurs sont orientés. Les voyeurs fournissent à l'utilisateur un bonus de +30 à tous les Tests de Perception pour la cible vers laquelle ilssontpointés et impliquant la vue ou l'ouïe. Cebonus n'est pascumulable avec les bonus d'autres appareils ou augmentations. \textbf{[Bas]} 

\section{Nanotechnologie} \label{sec:nanotech} 

La nanotechnologie est la manipulation précise de la matière au niveau atomique, utilisant des millions de nanomachines microscopiques. La nanotechnologie a transformé la manufacture, permettant de nouvelles techniques et matériaux. L'avènement de la nanofabrication - la construction d'objets au niveau moléculaire - a transformé l'économie,permettant aux personnes de simplement fabriquer ce dont ilsont besoin à partir de matériaux bruts. La nanotechnologie reste un domaine en plein développement et a donc ses limites. Alors que les TITAN ont libérés des essaims de nanites auto-réplicants et ayant la capacité de transformer ou de détruire à peuprès tout grâce à la puissance de la croissance géométrique, une telle technologie est bien au-delà de la compréhension transhumaine. 

\subsection{Nanotechnologie de base} \label{sec:basic-nanotech} 

La nanotechnologie de base est excessivement répandue et utilisée à travers le systèmevsolaire, servant de méthode principale de production depuis des décennies. Lesnanites de lananotech de base sontconfinés dans des environnements délicats et spécifiquement entretenus tels quel'intérieur d'une machine d'abondanceou d'unecuve de soint et ils ne peuvent as fonctionner ailleurs. 

\subsubsection{Cuves de soin} 

Les cuves de soins ont été les première applications de nanotechnologie médicale développées et restent l'un des outils médicaux d'usage courant le plus puissant. À l'exception de quelques nanopestes exceptionnellement mortelle, une cuve de soin peut guérir toutes les maladie et soigner toutes les blessures. Nn seulement le patient survivra, mais il ne lui restera pas une égratignure,du moment qu'il est placé vivant dans lacuve de soin. Une cuve de soin peut même partir d'une tête tranchée (tant qu'elle a été stabilisée par des machinaments ou de la nanotechnologie de premiers secours) et faire pousser un corpscomplet en sebasant sur les gènes de la tête. Si le corps ou le dossier médical du patient contient des informations sur ses implants, son bioware ou sa nanotechnologie avancée, toutes ces modifications peuvent également être pleinement restaurées. 

Peu de gens subissent des blessures suffisament grave pour nécessiter une cuve de soin. La plupart dentre elles sont utilisé comme un moyen simple et sûr de faire de lasculpture corporelle ou d'installer des implants ou du bioware. Les cuves de soins utilisent des nanomachines spécialisées soit pour modifier le corps du patient soit pour intégrer des implants ou du bioware. L'un des avantages de l'utilisation d'une cuve de soin et qu'aucun soin supplémentaire n'est nécessaire, le patient quitte la cuve en ayant pleinement récupéré et est prêt à en découdre. Chaque hôpital, clinique, atelier corporel et boutique d'augmentation possède plusieurs cuves de soin. Le temps nécessaire à une cuve de soin varie avec la sévérité des dégâts qu'elle soigne ou la quantité de modification à faire, tel que noté sur la table des Cuves de Soins, p. 327. \textbf{[Élevé]} 

\begin{table} \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|} \hline

\multicolumn{2}{|c|}{Table des cuves de soin } \\ \hline

\textbf{Blessures}	&\textbf{Temps de guérison} \\ \hline

Guérison de dégats normaux pour un personnage ayant pris 3 blessures ou moins.	&2 heures par blessure (min. 1 heure pour 0 blessures) \\ \hline

Restaurer la perte de partie majeure du corps comme les bras ou les jambes, ou soigner un personnage presquemort atant pris 4 blessures.	&12 heures par blessure \\ \hline

Restaurer un personnage récemment décédé et qui a été mis en stase médicale pour éviter la mort, mais qui est essentiellement intact.	&1 jour par blessure \\ \hline

Restaurer un pesonnag récemment décédé et qui a été mis en stase médicale pour éviter la mort, mais dont il manque la majeure partie du corps.	&3 jours par blessure \\ \hline

\multicolumn{2}{|l|}{Augmentation} \\ \hline

Implants et bioware mineurs, changement cosmétique mineurs comme la modification de la couleur de peau, la couleur ou la forme des yeux, ou la couleur, la texture et l'implantation des cheveux, altérations faciales mineures ou changement de la répartition des graisses corporelles.	&1 heure \\ \hline

Implants neuronaux ou cérébraux, nanoware ou bioware majeurs, changements de sexe, changement de taille de moins de 5\% ou de poids de moins de 20\%.	&12 heures \\ \hline

Modifications physique majeure comme l'ajout de membres ou des changements radicaux de taille et de poids.	&3 jours \\ \hline

\end{tabularx} \label{tab:healing-vat} \end{table} 

\subsubsection{Nanodétecteurs} 

Les nanodétecteurs sont de petits appareils qui aspirent l'air et les micro débris afin de les analyser et de détecter des nanites. Étant donné la taille des nanites, la densité de nanites dans la zone a un forty impact sur la réussite de l'appareil. Le nanodétecteur a une compétence de base de 30 pour détecter les nanites, modifiée de +30 si un essaim de nanite ou une ruche est présent, de +0 si un essaim ou une ruche a été active récemment et de $-$10 si des naniteshors d'un essaim ou d'une ruche sont présents. Une fois qu'un nanite est détecté, il peut être analysé soit parl'utilisateur, soit par l'IA du nanodétecteur, en utilisant sa compétence Académique: Nanotechnologie de 30. Les nanodétecteurs sont souvent sur l'utilisateuret toujours allumés, pour avertir l'utilisateur si un essaim de nuée histile est détectée. [Bas] 

\subsubsection{Nanofabeurs} 

Les machines de nanofabrication sont des assembleurs universels qui effectuent presque toute la fabrication dans le système solaire. L'utilisateur charge des matériau bruts et des plans électroniques et il peut ensuite produire littérallement toute marchandise fabriquée, allant d'une arme à un avion ultra léger en passant par un délicieux repas chaud. De nombreux nanofabeurs sont fournis avec une bibliothèque de schémas d'usage courant (nourriture basique, vêtements standards, outils de base, etc.). D'autres schémas doivent être soit achetés en-ligne, programmés ou récupéré par un moyen quelconque (voir \emph{Nanofabrication}, p. 284). Lesplus grossesunitésdenanofabrication font plus de 10 mètres de côté et sont utilisés pour produire de petit biens de consommation en gros ainsi que de plus gros appareils comme des véhicules de transert orbitaux. 

La disponiilité etlalégalité des nanofabeurs varient grandement dans tout le système. Dans le système intérieur et la République Jovienne, les machines d'abondances sont généralement restreintes et parfois illégale, avec des licences disponible seulement pour les hypercorps, les unités militaires et le reste des officiels et de l'élite. Dans ces habitats, seuls des fabeurs plus limités sont disponible à la population. De plus, les schémas sont licenciés et protégés par des lois sur le droit d'auteur, et de nombreux nanofabeurs ont des restrictions préprogrammées qui les empèchent d'être utilisés avec des schémas non licenciés ainsi que pour fabriquer des armes, des explosifs ou d'autres objets restreints. Au sein des autonomistes du système extérieur, les nanofabeurs sont cependant facilement accessible, partagés par tout le monde et illimités. 

Pour les règles concernant la fabrication de biens dans un nanofabeur, voir \textit{>Nanofabrication}, p. 284. 

\textbf{Machine d'Abondance de Bureau:} Les machines d'abondances (MA) sont des nanofabeurs génériques. Les MA les plus petites sont des cubes de la taille d'un bureau d'approximativement 1 mètre de côté et d'un volume d'aumoins 40 litres. Elle peuvent produire n'importe quel objet de petite taille, allant des outils aux costumes sur-mesure en passant par les armes de poing ou un bol de céréale. Il est parfois possible d'assembler de plus gros objets, mais ils doivent être fabriqués par en pièces plus petite et peut ensuite être assemblés (nécessitant généralement un Test de Matériel approprié). 

Même si l'utilisateur peut acheter des recharges de matériaux bruts, les MA sont équippées d'un désassembleur. L'utilisateur charge des ordures et d'autres objets dans ledésassembleur pour qu'ils puissent être transformésen matériauxbruts pour la MA. Tout les désassembleurs disponibles légalement ne peuvent déconstruire que des matériau non-vivants. \textbf{[Cher]} 

\textbf{Fabeurs:} Les fabeurs sont des nanofabeurs spécialisés, portable et bien plus petits que les MA. Il y a une large gamme de fabeurs protables, incluant ceux qui peuvent fabriquer n'importe quel outil à main ou objet d'électronique personelle, ceux quipeuvent transformer tout matériau organique en nourriture et boisson et ceux qui peuvent créer toute drogue ou médicament ainsi que lesbandages et les vêtements spécialisés. Les fabeurs les plus courants ont un volume de 4 litres. Les plus gros outils et appareils sont produits en deux ou trois morceaux qui doivent ensuite être assemblés. Comme les AM, lesfabeurs contiennent également des unités de recyclage miniatures. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Faiseurs:} Les faiseurs sont spécifiquement conçus pour produire de la nourriture et des boissons pour l'utilisateur. Les matériaux bruts peuvent être fournis par l'ajout de n'importe quel liquide contenant de l'eau et de biomasse telle que les restes de nourritures, l'herbe, la poussière, les animaux morts ou les déchets transhumains. Certains modèles sont iintégrés dans les exocombis standard. Les faiseurs peuvent produire de l'eau et desboissons de saveurs diverses, ainsi que des barres de ration ou des gels comestible et épais. Avec lesmatériau de base adéquats,un faiseur peut produire indéfiniment de la nourriture et des boissons pour trois transhumains. La plupart des unités ont cependant une gamme de saveurs et de textures extrêmement limitées et sont largement considérées comme étabnt globalement mauvaises. Les modèles ayant une gamme de saveurs et de textures plus variées et de meilleure qualité sontplus chers, mais produisent une nourriture considérée comme correcte voire bonne. \textbf{[Bas à Modéré]} 

\textbf{Schémas:} Si vous voulez faire quelquechose avec un nanofabeur, vous devez expliqueràl'appareil comment le faire auniveau moléculaire. De tels schémas sont disponibles pour pratiquement tout objet imaginable. The cost of such blueprints typically exceeds the cost of purchasing the item, though factors like legality and quality may affect the cost as usual (see \emph{Acquiring Gear}, p. 296). \textbf{[Une Catégorie De Prix Au-dessus De Celle De L'Objet]} 

\subsection{Nanotechnologie avancée} \label{sec:advanced-nanotech} 

Lananotechnologie avancée inclue les développements plus récents. Comme la nanotechnologie basique, la nanotechnologie avancée ne peut pas s'autorépliquer mais les nanites peuvent fonctionner normalement dans la plupart des environnements et sont très résistants aux attaques bactériologiques et aux autres problèmes environnementaux. La nanotechnologie avancée est généralement composée d'un générateur - une "ruche" - qui produit des nanites tant qu'il est alimenté par des matériaus bruts. Chaque ruche de ce type inclus également une unité de désassemblage miniature et/ou des nanites spécialisés qui collectent les matériaux de base pour le générateur. Ces ruches produisent des essaimsdenanites qui sont libérés pour effectuer une fonction dans le monde. 

Des exemples de nanotechnologie avancées incluent les OOC (p. 315), les machinaments (p. 308), les poussières intelligentes (p. 316) et les outilitaires (p. 326), parmi d'autres. 

\textbf{Ruche Généraliste:} Les ruches généralistes sont capables de produire n'importe quel type de nanite imaginable avec les bons schémas et/ou la bonne programmation. Même à leur plus petite taille, elles ne sont pas réellement portable, leur taille minimale étant de 30centimètrres cube de côté pour un volme de 25 litres. \textbf{[Cher]} 

\textbf{Ruche Spécialisée:} Les ruchesspécialisées sont bien plus courantes que les ruches généralistes, bien qu'elles ne peuvent produire qu'un seul type de nanomachines (il faut choisir un type d'essaim de nanite par ruche). Les ruches spécialiées les plus petites sont gros comme une cartouche de calibre 12 de fusil à pompe ou une grosse tomate cerise. \textbf{[Modérée, plus le Prix d'un Essaim de Nanite Programmé]} 

\subsubsection{Connecteurs d'ego} 

Les connecteurs d'ego sont des cuves utilisés pour uploader et télécharger des esprits. Voir \emph{Sauvegarde et Uploads}, p. 268, et \emph{Réincarnation}, p. 271. \textbf{[Expensive]} 

\subsubsection{Essaims de nanites et micro-essaims} 

Les nuées ou lescolonies de nanite ou de microbots plus grand sont créés dansune ruche, programmés avec des instructions spécifiques et ensuite leslibérer pour qu'ils effectuent leur tâche. Chaque essaim est composée de centaines de milliers de nanites ou de microbots, d'une taille allant du lmicrobe à un petit insecte. Les nanites sont généralementinvisible à l'œil nu, bien qu'ils puissent être détectés avec un nanodétecteur (p. 326) ou une vision nanoscopique (p. 311). Les microbots sont plus remarquable mais toujours relativement petits, généralement de la taille d'un grain de sable ou de poussière mais pouvant occasionellement atteindre la taille d'une puce. Les bots d'un essaim sont contrôlés par des ordinateurs nanoscopiques, avec des routes comportementales modélisés d'après les nuées d'insectes ou d'animaux biologiques. Ces essaims restent ensemble et fonctionnent comme untout, communicant avec des radios ou deslasersnanoscopiques, ou des traces chimiques et en partageant l'information entre tous les bot de l'essaim. Notez que les essaims de nanites n'envahissent pas de corps vivant (bien qu'il puisse l'attaquer depuis l'extérieur) - la nano interne est gérée par le nanoware (p. 308), les nanodrogues (p. 321) et les nanotoxines (p. 324). 

Les nanites et les microbots peuvent être fabriqué avectous les types de systèmes de propulsion miniature (voir \emph{Systèmes deMobilités}, p. 310), à l'exception des moteurs ioniques. Ils sont alimentés par de petites batteries ou des cellules photovoltaïques. Leurs petits capteurs sont trés efficaces pour identifier les matériaux et les objets et peuvent donc les ciblés de manière discriminante. Les nanites ou microbots peuvent, par exemple, êtreprogrammés pour ignorer les objets métalliques, certains type de plantes, des morphs spécifiques, les femelles ou des individus précis. Les essaims peuvent être libérés directement depuis la ruche ou à partir d'un container programmable. 

Les essaims doivent être programmés avant d'être libérées. La programmation commence par déterminer la durée d'activation de l'essaim. Cet interval est ouvert, bien que la plupart des essaims se déteriorent et deviennent inefficaces après 2 semaines à moins qu'ils ne soient réalimentés par une ruche. La programmation configure ensuite quel zone l'essaim devra occuper. Cela reste ouvert àl'interprétation et peut varier de "imbibe cette personne" à "propage toi sur un diamètre de 20 mètres" en passant par "trouve les traces chimiques les plus proches et remonte leur piste." Enfin, la programmation définit tous les autres paramètres de la mission de l'essaim - par exemple, si il doit ignorer certains matériaux, si il doit envoyerun rapport à une heure prédéterminée ou si il doit s'auto-détruire en poussière inoffensive lorsqu'il a accompli une tâche particulière. 

La programmation est généralement géré par un Test de Réussite Simple en utilisant la compétence Programmation (Essaim de nanites). L'échec indique simplement que la programmation est imparfaite, et que la nuée peut ne pas fonctionner tout à fait comme prévu. Un Test de Programmation (Essaim de nanite) n'est nécessaire que si le programme de l'essaim est substantiellement complexe ou sile personnage cherche à faire agir la cible hors de ses fonctions habituelles. Les bots de chaque essaim sont spécifiquement équippés pour la tâche pour laquelleilsont été conçus, et tenter de réorienter un essaim demanière trop fortepeut être difficile ou non pertinent à la discrétion du meneur de jeu. 

Les essaims peuvent être également télécommandés, contrôllés et/ou (re)programmés unefois libérés, grâce à un lien laser ou radio. 

Les essaims sont traités comme un tout. L'essaim standard est suffisament gros pour couvrir un cube de 10 $\times$ 10 $\times$ 10 mètre, et il s'agît de "l'unité" standard d'essaim libéréspar un contanier ou une ruche. Les essaims peuvent être plus gros, mais ils sont considérées comme un ensemble d'unités individuelles. Chaque essaim à une Solidité de 50 et est immunisé aux blessures. La plupart des attaque subies par un essaim se réduisent à 1 points de dégâts. Les armes à aire d'effet, les fusils à plasma et le feu infligent 1d10 points de dgâts et les grenades à plasma infligent les dégâts totaux. Les armes EMP (p. 340) sont trés efficace contre les essaims, leur infligeant 2d10 + 5 points de dégâts ainsi qu'un modificateur de -10 à tous leurs tests et jusqu'à leur réparation en raison des dégâts infligésaux capacités de communication de l'essaim Les essaims ne sont pas affectés par le vide. 

\textbf{Nettoyeurs:} Cet essaim nettoie, poli et enlève la poussière et les tâches. Il peut être utilisé sur unezone, des objets spécifiques ou des personnes. Certains installations emploient des essaims de nettoyeurs permanents pour maintenir leurs zones impeccables. Les nettoyeurssont également programmés pour supprimer des toxines, des produits chimiques ou d'autres substances dangereuses afin de décontaminer unezone. Les agents clandestins et les criminels utilisent parfois des nettoyeurs pour éliminer toute preuve qu'ils auraient pu laisser et qui pourraient être exploités par des techniciens de scènes de crime, telles que sang, poils ou tout ce qui pourrait contenir de l'ADN. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Désassembleurs:} Également appelés agents corrosif inteligents, ces nanites peuvent diviser toute matière au niveau atomique. Leur avantage vis à vis des acides courants est que, en plus d'être capable de diviser tous lesmatériau en utilisant de l'énergie pour détruire les liens chimiques, ils peuvent être programmés pour casser certains composants tout en en ignorant d'autres, les laissants intacts. Les désassembleurs sont une arme courament utilisée contre les synthmorphs, mangeant leurs composants sans s'inquiéter d'éclabousser accidentellement une biomorph. Au contact, ces nanites infligent 1d10 $\div$ 2 dégâts (arrondis au supérieur) par Tour d'Action. Les dégâts accumulés comptent comme une blessure quand le Seuil de Blssure est atteint. Les armures Énergétiques et Cinétiques protègent toutes les deux contre ces dégâts, mais elles sont également rongées. Le Score d'Armure est donc réduite de la VD absorbée. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Ingénieurs:} Les micro-essaims ingénieurs sont utilisés dans divers buts de construction: érection de murs, forage de tunnels, colmatage de trous, renforcement de fondations, et ainsi de suite. \textbf{[Modéré]} 

Répareurs: C'est une version en essaim de nanite du spray réparant (p. 333). \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Injecteurs:} Les micro-essaims injecteurs sont équippés de petites aiguilles et une charge de drogue. Une ciblez biologique affectés par un essaim d'injecteur subit 1 point de dégâts ainsi que les effets de la drogue, du produit chimique ou de la toxibne embarquée. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Jardiniers:} Ce micro-essaim est trés utile pour quantité de tâches agricole: tuer les mauvaises herbes, planter des graines, tailler les plantes, polliniser et même réclter depetits objets. Il peut aussi être programmé pour simplement désherber une zone. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Gardiens:} Les gardiens surveillent et attaquent tout essaim non autorisé. Les gardiens infligent 1d10 $\div$ 2 points de dégâts (arrondissez au supérieur) à tous les autres essaims avec lesquels ils entrent en contact par Tour d'Action. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Protéens:} Cet essaim de nanite st conçu pour désassembler d'autre matériau et objet et de créer un seul appareil spécifique et pré-programmé à aprtir descomposants récupérés (à peu près comme un nanofabeur spécialisé). Les protéens doivent être capable de récupérer les matériau bruts appropriés (par exemple, pour créer un appareil métallique, les nanobots doivent transformer quelque chose en métal). Le temps de construction est d'1 heure par catégorie de prix de l'objet (1 heure pour un objet de prix Trivial, 2 heures pour Bas, etc.). \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Saboteurs:} Les nanites de sabotagesont conçus pour inflitrer les systèmes mécaniquesouélectroniques et pour les saboter par petites touches difficiles à détecter: couper des connexions, désassembler descomposants, coller des parties mobiles, etc. Les saboteurs, un peu comme les désassembleurs, infligent des dégâts à lacible, mais celle-ci n'est pas détruite et les dégâts ne sont pas immédiatement évidents. Ils infligenr 1d10 $\div$ 2 points de dégâts aux synthmorphs, bots et tous les autres appareils à chaque Tour d'Action. Les Armures n'ont aucun effet, mais les dégâts accumulés comptent comme des blessures lorsque le Seuil de Blessure est atteint. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Éclaireurs:} Un essaim de nanoites éclaireurs vacartographiet et explorerune zone demanière systématique, collectant des échantillons de tous les matériau et de toutes les substances qu'il trouve. Les échantillons sont ramenés vers la ruche ou le container et analyser chimiquement. Les éclaireurs peuvent également être utilisés pour analyser une scène de crime, récolter deséchantillons d'ADN, analyser des résidus chimique et examiner d'autres preuves. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Marqueurs:} Les marqueurs cherchent à se coller sur tout ce qu'ils trouvent dans leur zone de dispersion. Chacun d'entre eux possède un identifiant unique afin que, si il est retrouvé plus tard, la personne ou l'objet marqué puisse être connecté à l'endroit où ils ont été connectés. Les marqueurs peuvent être programmés pour demeurer silencieux, ne répondant qu'aux requètes émise avec le bon code chiffré, ou pour émettre leur position à l'utilisateur via le mesh. \textbf{[Bas]} 

\subsection{Compagnons} \label{sec:pets} 

Ces animaux partiellement élevés et conçus par bio-ingénierie ont une intelligence rudimentaire et des compétences de communication limitées. Ils font de trés bon compagnons et assistants. 

\textbf{Fourrure:} Une "fourrure" est un manteau composé d'un organisme primitive vivant. La peau, les écailles ou la fourrure de la créature sont réels. L'organisme est cultivé sur du bétail transgénique et pousse autour de moules ayant la forme du vêtement, et possède souvent un certain niveau d'utilité: parkas en fourrure d'ours polaire, combinaison de plongé en peau de marsouin, manteau en porc-épic, etc. Les fourrures sont modifiées par des contrôles sans fils et des systèmes haptique, afin qu'ils puissent bouger, frictionner, masser ou déployer ses piquants sur demande. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Chiens Intelligents:} Courament utilisés commegardes discriminatoire, les chiens intelligents sont aprfois améliorés avec de la cybernétique ou du bioware de combat. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Singes Intelligents:} Souvent utilisés par les groupes criminels pour commettre des délits mineurs tels que le pick-pocket, les singesintelligents peuvent être des assistants trés utiles et intelligents. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Rats Intelligents:} Ces améliorations du rat commun Norvégien, ils sont plus intelligents et adroits et ils peuvent facilement se cacher dans une poche ou une capuche. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Cafard de l'Espace:} Développé jusqu'à la taille d'un petit chien, ces insectes sont souvent biosculptés avec des couleurs vive et des motifs décoratifs. Ils sont utiles pour les tâches mineures d'entretien. \textbf{[Bas]} 

\subsection{Matériel de récupération} \label{sec:scavenger-tech} 

Ces équipements sont souvent utilisés par les resquilleurs, les vautours et les équipes de Firewall en mission. 

\textbf{Outils de Désassemblage:} Ces outils sont utiles pour les opérations de récupération, détruire des épaves ou désassembler tout ce qui d'une pièce d'habitat à un véhicule ou une synthmorph. Ils incluent des torches à plasma, des couteaux lasers, des machoires pneumatique et des outils intelligents tels que desajusteurs et des leviers adaptables grâce à une large combinaison de connexion et d'équipements. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Labo Mobile:} Le labo mobile est un appareil portable qui contient différents types de capteurs pour chercher tout composant organique ou non solide, gazeux ou liquide (allant de la terre aux échantillons de tissus organiques) et déterminer leur composition. il effectue l'analyse des matériaux enutilisant diférentes méthodes de test de spectrométrie et biochimique, comparant les résultats avec une base de données de spectres d'éléments et de composants. Son IA embarquée est équipée avec la compétence Académique: Chimie 30. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Container de Spécimen:} Cette capsule est conçue pour conserver des échantillons de tout type (chimique,biologique, etc.) dans un étât proche de la stase. Il peut être programmé pour reproduire toutes les conditions spécifiées par l'utilisateur, d'un froid cryogénique à une chaleur extrême, du vide aux atmosphère à haute-pression. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Charges de Superthermite:} Ces charges de déùolition puissante et extrêmement stables sont composées d'un ensemble de nanométauxet d'oxydes métalliques. Une seule charge peut être utilisée pour créer une explosion infligeant 2d10+5 points de dégâts. Cette charge peut-être modelée avecun Test de Démolition réussi, concentrant l'explosion dans un cône de 90-degré (par exemple, pour faire exploser une porte). Cela triple les dégâts de l'explosion dans la direction choisie et réduit d'un tier (arrondis à l'inférieur) les dégâts dans les autres directions. Des charges multiples appliquent un effet cumulatif. \textbf{[Modéré]} 

\subsection{Services} \label{sec:services} 

\textbf{Comptes Anonymes:} Ces comptes sont cruciaux pourquiconque veux rester discret avec leurs transactions en-ligne. Voir \emph{Services de Comptes Anonymes}, p. 252. [Modéré] 

\textbf{Sauvegarde:} Une seule sauvegarde unique et sans assurance est parfois tout ce que les pauvres peuvent s'offrir, espérant qu'ils pourront acheter une assurance de sauvegarde plus tard ou que quelqu'un qui s'occupe d'eux s'occupera de la réincarnation. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Assurance de Sauvegarde:} En cas de mort véritable, ou après une période de disparition, l'assurance de sauvegarde s'assurera de récupérer votre pilecorticale et de télécharger votre ego dans une autre morph. Si la pile corticale ne peut être récupérée, votre sauvegarde la plus récente est utilisée. La plupart des polices d'assurance requiert quelecontracteur fournisseune sauvegarde pouvant être uploadée dans un stockage sécurisé au moins deux fois paran. Cette industrie fonctionne de manière similaire à la  souscription à uneassurance enterme de coût, et les individus se livrant à des professions à risques peuvent s'attendre à payer un surplus pour le service. De plus, les tentatives de récupération de pile corticale sont minimale à moins que quelqu'un ne désire en payer le prix pour l'effort supplémentaire (une industrie florissante de récupérateur d'ego paramilitaire existe dans ce but). \textbf{[Bas à Modéré par mois]} 

\textbf{Banque de Corps:} Les personnes qui s'egocastent vers une autre station maisqui espèrent revenir dans le même corps au moment de leur retour doivent mettre lamorph dans la glace pendant la durée de leur absence. \textbf{[Modéré par mois]} 

\textbf{Location de Bot/Pod:} Lorsque vous avesbesoin d'assistance ou d'un compagnon personnel pour un jour ou deux, louer un bot ouunpod est souvent la meilleure façon de faire. \textbf{[Modéré par jour]} 

\textbf{Egocast:} C'est l'utilisation d'un farcast pour transmettre un ego ou une infomorph. Le farcast est cher et leprix est modifié par desfacteurs tels que la distance avec la station de réception et les services de priorité (payer plus cher pour être envoyer plus rapidement). \textbf{[Cher]} 

\textbf{Faux ID d'Ego:} Cet ID falsifié sera valide dans la plupart des habitats du système intérieur et de la République Jovienne, et parfois ailleurs. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Courtage de Morph:} Acquérir une nouvelle morph n'est pas toujours simple et est influencé par des facteurs tels que le type de morph, les améliorations et personnalisations supplémentaire et la disponibilité locale. De nombreux services de courtage existent afin de trouver ce dont vous avez besoin, ou du moins ce qui s'en rapproche le plus. Avec suffisament de temps, il peut être possible de développer un pod qui imite votre morph préférée. Une volonté d'échanger ou de récupérer une morph d'occasion aide à réduire les coûts. Pour de plus ample détails, voir \emph{Courtage de Morph}, p. 276. 

\textbf{Psychochirurgie:} Un personnage peut obtenir du temps d'immersion dans un simulspace de haute-fidélité avec une attention experte depsychochirurgien et d'IA afin de réduire les troubles et les dérangements qui s'accumulent aufuret à mesure de l'existence dans l'univers transhumain. Pour un prix additionel, la procédure peut sepasser en compression temporelle pour accélérer le temps relatif passé dans le simulspace. Pour plus de détails, voir \emph{Guérison Mentale et Psychothérapie}, p. 215, et \emph{Psychochirurgie}, p. 229. \textbf{[Modéré par mois]} 

\textbf{Abonnement à un Simulspace:} Cela vous permettra d'accéder au simulspace de votre choix, que ce soit pour une réunion privée ou des vacances ou pour jouer au dernier jeu RV à la mode. \textbf{[Bas (usage unique/1 jour) à  Modéré (abonnement mensuel)]} 

Voyage Spatial: Le coût du transport spatial dépend de nombreuxfacteurs tels quela distance, la qualité des cabines et la quantité de vmarchandises que vous embarquez. À l'extrémité basse, un vol intra-habitat en navette dans la mêmegrappe,ou un voyage depuis ou vers la surface d'un corps planétaire et sonorbite, n'est pasdonné mais reste abordable \textbf{[High]}. Tout le reste aura un prix deplus en plus élevé. \textbf{[Cher]} 

\subsection{Logiciels} \label{sec:software} 

Pour toute information concernant l'utilisation des logiciels, voir le chapitre sur \emph{Le Mesh}, p. 234. 

\subsubsection{Programmes} 

Ces programmes peuvent être exécutés sur n'importe quel appareil informatisé. 

\textbf{Illusions RA: }Ces bases de données de clips RA peuvent être utilisés pour créer desillusions réalistes dans l'affichage entoptiquede quelqu'un. Voir \emph{Illusions de Réalité Augmentée}, p. 259. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Exploit:} Les exploits sont lesoutils des pirates qui exploitent les vulnérabilités connues dans d'autres logiciels. Ils sont nécessaire pour toute tentative d'intrusion (p. 254). \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Reconnaissance Facial/d'Image:} Ce programme peut-être utilisé pour prendre une image et lancer une recherche de motif dans les archives publiques. Des versions similaires de ce programme existent pour d'autres empreintes biométriques: reconnaissance de démarche, de voix, etc. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Parefeu:} Ce programme protège un appareil contre les intrusions. Chaque système est fourni avec une version standard de ce logiciel par défaut. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Écoute:} Les programmes d'écoute collectent toutes les transmissions qui transitent, sont émisent ou sont destinées à l'appareil sur lequel ils écoutent. Voir \emph{Écouter}, p. 252. \textbf{[Modéré]} 

\emph{Spoof:} Spoof est un outil de pirate utilisé pour falsifier des comandes et des transmissions, les faisant passer commeétant émises depuis une autre source. Voir \emph{Spoofer l'Identification}, p. 255. \emph{[Modéré]} 

\textbf{Réseaux Tactiques:} Ces programmessont utilisés pour permettre aux memebres de la même escouade de partager des données tactiques en temps-réel. Voir \emph{Réseaux Tactiques}, p. 205. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Pisteur:} Ce logiciel est utilisé pour pister les personnes grâce à leur présence en-ligne. Voir \emph{Analyser, Pister et Superviser}, p. 251. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{XP:} Les enregistrements de retour d'expérience sont des clips de l'expérience de quelqu'un d'autre. En fonction du contenu,certains XP (porno, torture, crime, etc.) peuvent êtrerestreint dans certaines juridictions. Certains XP sont intentionnellement modifiés pour que leur piste émotive sont plus intense afin de donner au spectateur un plus grand frisson. \textbf{[Bas à Élevé]} 

\subsubsection{IA et muses} 

Chaque personnage débute avec une muse personnelle gratuite. De nombreux appareils sont également fournis avec une IA pré-installée, capable d'aider l'utilisateur,de répondre auc commandes ou même de faire fonctionner l'appareil de son propre chef. Les règles pour les IA peuvent être trouvée p. 264. 

Vous trouverez ci-dessous certains des programmes d'IA les plus courants. Sauf spécification du contraire, ces IA ont des aptitudes de 10. Ces IA peuvent également être équippées de logiciels de compétences (p. 332). 

\textbf{IA de Bot/Véhicule:} Ces IA sontconçues pour être capable de piloter un robotou un véhicule particulier sans assistance transhumaine. REF 20. Compétences: Matériel: Électronique 20, Infosec 20, Intérêts: Spécs de [Bot/Vehicule]80, Interface 40, Recherche 20, Perception 40, Pilotage: [domaine approprié] 40. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{IA d'Appareil:} Ces IA sont conçues pour manipuler un appareil particulier sans assistance transhumaine. Compétences: Infosec 20, Intérêts: Spécs de [Appareil]80, Interface 30 (Spécialisation pour l'Appareil), Programmation 20, Recherche20, Perception 20. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{IA Kaos:} Les IA Kaois sont utilisées par les pirates et les équipes d'opérations clandestins pour créer des diversions et saboter les systèmes. REF 20. Compétences: Matériel: Électroniques 40, Infosec 40, Interface 40, Profession: Système de Sécurité 80, Programmation 40,Recherche 20, Perception 30 plus une compétence d'arme à 40. \textbf{[Cher]} 

\textbf{IA de Sécurité:} Les IA de sécurité fournissent une surveillance globale des systèmes électroniques. Compétences: Matériel: Électroniques 30, Infosec 40, Interface 40, Profession: Système de Sécurité 80, Programmation 40,Recherche 20, Perception 30 plus une compétence d'arme à 40. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Muse Standard:} Les muses sont des entités numériques qui ont été conçues comme des assistants personnels et des compagnons à vie pour les transhumains (voir \emph{IA et Muses}, p. 264). INT 20. Compétences: Académique: Psychologie 60, Matériel: Électronique 30, Infosec 30, Interface 40, Profession: Comptabilité 60, Programmation 20, Recherche 30, Perception 30, plus trois autres compétences de Connaissance à 40. \textbf{[Élevé]} 

\subsubsection{Écorcheurs} 

Les écorcheurs sont des programmes endommageant les retours neuraux et utilisés pour tourmenter les cybercerveaux piratés (p. 261). 

\textbf{Bedlam:} >Les programmes bedlam attaquent l'ego avec des entrées mentales traumatisantes, infligeant du stress mental. Les victimes sont surchargées d'entrées sensorielles et émotionnelles horribles, monstrueuses et déstructives pour la santé mentale. Chaque attaque inflige 1d10 VS. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Cautériseur:} Cet écorcheur se fraye un chemin à travers l'ego grâce à des routines neurologique destructrices. Chaque attaque avec un cautérisuer inflige 1d10 + 5 VD à l'ego de la cible. Ces dégâts sont reflétés comme des dégâts neurologiques numérisés. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Cauchemar:} Les programmes cauchemars déclenchent des crises d'anxiété et des attaques de panique chez la victime en stimulant les circuits nerveux constitués par les amygdales et l'hippocampe. L'ego ciblé doit faire un Test de VOL $\times$ 2. 

En cas de réussite, il est secoué mais reste globalement non affecté, subissant un modificateur de $-$10 à toutes ses actions jusqu'à la fin du prochain Tour d'Action. En cas d'échec, ils subissent 1d10 $\div$ 2 dégâts de stress et succombent à la panique. Cela le force à fuir aveuglément, à craquer ou à entrer en état de choc (à la discrétion du maître de jeu). Cet épisode de panique dure 1 Tour d'Action par tranche de 10 points de MdE. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Shutter:} Les shutters ciblent les cortex sensoriels de la victime, lui infligeant un modificateur de $-$30 à un sens choisit. Doublez ce modificateur si le pirate attaquant obtiens une Réussite Exceptionnelle. Ce modifiateur réduit à un rythme de 10 points par Tour d'Action. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Spasme:} Les programmes de spasmes sont conçus pour incapacité l'ego avec une douleur insoutenable. Les cibles affectées doivent imédiatement faire un Test de VOL $\times$ 2. En cas d'échec, elle entre en convulsion, est handicapée et se tord de douleur pendant 1 Tour d'Action par tranche complète de 10 points de MdR. En cas de réussite, elle subit quand même un modificateur de $-$30 à toutes ses actions, modificateur qui réduit au rythme de 10 points par Tour d'Action. En raison de la nature du signal, la tolérance à la douleur de tout type est inefficace. \textbf{[Élevé]} 

\subsubsection{Logiciels de compétences} 

Les logiciels de compétences doivent fonctionner avec l'implant de compétences cablées (p. 309) pour communiquer. 

\textbf{Logiciel de Compétence Standard:} Ces programmes fournissent au personnage une seule compétence Active jusqu'à un niveau de 40. \textbf{[Élevé]} 

\subsection{Matréiel de survie} \label{sec:survival-gear} 

Le matériel quisuit est souvent critique pour la survie des soldats, des espions, des criminels, des resquilleurs, du personnel de secours d'urgence et de ceux qui s'aventurent régulièrement dans des régions dangereuses ou inconnues. 

\textbf{Système de Positionnement par Fil d'Ariane:} Cet appareil embarqué déroule un minuscule "fil d'ariane" derrière le personnage lorsqu'il se déplace. Ce fil interagit avec les inserts de mesh (ou les ectos) tant qu'il est àportée (50 mètres),permettant à l'utilisateur de cartographier sa position relativement au fil d'ariane. Cet appareil est utile dans les habitats abandonnés, dans les étendues sauvages et dans les autres zones où il n'y a pas de mesh local fonctionnel et est utileà la fois pour carotgraphier une zone et pour retrouver son chemin. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Filets Électrogravitationnels:} Également appelé filet de sécurité, ce système de sécurité utilise des champs électriques pour contrer la gravité en cas de chute. Même si le système n'est pas capable de faire léviter des objets lourds, il ralentira suffisamment la chute de l'utilisateur pour qu'il puisse atterrir en toute sécurité si les forces gravitationnelle ne sont pas trop élevées (si la hauteur de chute est inférieure à 50m pour 1G). Générer ces champsélectriques consomme énormémentd'énergie, le filet n'est donc chargé que pour une seule utilisation et doit être rechargé après. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Corde Électronique:} Les fibres qui composentcette corde peuvent être contrôlées électroniquement, lui permettant de bouger comme un serpent, de se dresser et même de s'enrouler autour des objets. Elle est généralement disponible en longueur de 50 mètres et pouvant supporter 250 kg. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Bulle d'Urgence:} Utilisé en dernier recours comme "radeau de survie" dans les vaisseaux spatiaux, une bulle d'urgence est composée de matériaux intelligents et est fournie en un paquet portable qui peut être rapidement gonlé (1 Tour d'Action) autour de l'utilisateur,généralement dans un sas. La bulle a un diamètre de 5 mètres et peut abriter confortablement 4 personnes. Elle maintient une pression d'1 atmosphère dans le vide, protège ses habitants des tempértaures allant de $-$ 175 à 140 $^[\circ]$ C et fournit de la lumière, de l'air respirable et de l'eau ainsique le recyclage de la nourriture pour quatre habitatnts de taille humaine, utilisant son faiseur embarqué (p. 327). Elle dispose également d'un sas, embarque une balise de détresse (ci-dessous) et peut-être opaque, transparente ou polarisée. Elle est alimentée par une petite batterie nucléaire et inclus généralement des meubles gonflables et confortables. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Balise de Détresse:} Ce petit transmetteur relativement puissant est alimenté par unebatterie nucléaire et émettra n'importe quel programme de détresse programmé pendant des années. Tout en étant portable et de taille moyenne, cette balise a une portée de 500 km enzone urbaine et de 5 000 km partout ailleurs. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Torche:} Ces lampes portables peuvent émettre de la lumière dans le spectre de vision normal, infrarouge ou ultraviolet comme désiré. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Nanobandage:} Les personnages dépourvus de machinaments doivent se reposer sur des sources de guérison externes. L'option la pluscourante est lenanobandage - un générateur de nanites avancées de la taille d'une plume et installé dans un bandage réutilisable et auto-stérilisant. Il peut traiter toutes les formes de blessures et de maladies, de l'empoisonnement aux brûlures en passant par les chocs. Le personnage applique simplement le bandage sur la blessure et laisse les nanites faire le travail. Il supprime la douleur et l'inconfort et accélère la vitesse de guérison (voir \emph{Guérison des Biomorphs}, p. 208). Pour les blessures particulièrementgrave, des premiers soins physiques, tels que la posed'atèle et l'extraction des projectiles, peuvent être nécessaires. Si les blessures sont tropgraves (leaptient a subit plus de cinq blessures), les nanobandages placent le patient en stase médicale et envoie un appel radio pour des services d'urgence. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Spray Réparant:} Ce générateur de nanites crée des naites conçus pour réparer les synthmorphs, les véhiculs et d'autres objets courants. Les spray réparants contiennent les spécifications pour pratiquement toutes les synthmorphs et appareils courants, et est donc un objet d'entretien omniprésent. Si il ne contient pas les spécifications pour quelquechose qu'il essaye de réparer, il doit interroger la voix de l'objet pour obtenir ces détails pour pouvoir le réparer. Mettez simplement l'aérosol au contact de la zne endommagée, appuyez sur le bouton du dessus et il vaporisera un nombre de nanites suffisant pour effectuer les réparations. Ces nanites réparent 1d10 points de dégâts toutes les 2 heures. Une fois que tous les dégâts ont été réparés, les nanites s'attaquent aux blessures et les soignent au rythme de 1 par jour. Les spray réparant nettoient et polissent également lesobjets, et les remettent à neuf. Les sprays réparants sont inefficaces sur tous les objets ayant subit plus de 3 blessures, mais ils fournissent un bonus de +30 à tous les jets de réparation pour réparer tout ce qui est trop endommagé (voir \emph{Réparation des Synthmorphs et des Objets}, p. 208). \textbf{[Bas]} 

\textbf{Dôme-Abri:} Une variante de la bulle d'urgence, ce paquetage se déploie pour former un dôme de 2,5 mètres de haut et de 4 mètres de diamètre au sol. Pour utiliser cet abri sans dangen il doit être attaché à la surface sur laquelle il est placé. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Bobine:} Une bobiuneest un générateur de nanites avancées qui crééent un câble extrêmement résistant. Elle peut produire jusqu'à 2 kilomètres d'un câble de 0,2 millimètres de diamètre et pouvant supporter jusqu'à 250 kilos, avant d'avoir besoin de plus de matériaux bruts. La bobine peut produire jusqu'à 20 mètres de câble à la seconde. Elle peut produire une longueur continue de câble, ou le découper à n'importe quelle longueur. Elle peut également réabsorber son câble, le rétractant à un rythme de 5 m par seconde. Tant qu'elle est rechargé et que de petites quantités de matériaux supplémentairessont ajoutées toutes les 1 000 heures de fonctionbnement, une bobine peut continuer de dérouler ou de renrouler son câble indéfiniment. En configurant la vitesse de production maximale à 10 m/s, un personnage avec une bobinepeut sauter du haut d'un immeuble et atterrrir sansdanger, en utilisant le câble pour ralentir leur descente. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Grimpe Bobine:} Cet appareil s'attache à une bobine et latransforme en matériel d'escalade extrêmement efficace. Le grimpebobine à deux fonctions. D'abord, il accroche des pitons renforcés au câble de la bobine et les propulse à une vitesse élevée, jusqu'à 50 mètres et avec suffisament d'énergie pour que les pitons s'accrochent dans toute surface suffisament solide. Ensuite, legrimpebobine peut se tracter, ainsi qu'une charge de 250 kg, lelong du câble à une vitesse de 2m/s. Un grimpe bobine possède suffisamentd'énergie pour tirer et tracter le câble 50 fois avant de devoir être rechargé. Une bobine peut s'adapter dans un grimpe bobine. \textbf{[Bas]} 

\subsubsection{Exocombinaisons} 

La plupart des exocombinaisons sont des vêtements moulants qui utilisent la pression de leur tissus intelligent avancés sur le corps du porteurpour résister au vide. Lorsque le porteur est dans uneatmosphère respirable, le tissu intelligent rétracte la combinaison pour servir de vêtements ordinaires ou pour être facilement enfilée ou enlevée. Dans tous les cas, la combinaison peut redevenir moulante et intégrale en 3 Tour d'Actions. Toutes les exocombinaisons contiennent des respirateurs avancés capables de maintenir une atmosphère respirable pendant plusieurs heures ou jours. 

\textbf{Exocombinaison Légère:} Tout ceux qui habitent dans un habitat spatialpossède au moins une de ces combinaisons. Elles existent dans une variété de forme. Les modèles bon marché sont généralement des combinaisons de sauts légères faites de tissu intelligents simple qui s'ajuste au porteur etqui se replie de manière suffisante pour rentrer dans une poche. Les meilleursmodèles incluent des vêtements intelligents haut de gamme qui peuvent se transformer en une exocombinaison ainsi qu'un générateur de nanites de la taille d'une grosse orange qui déploie ses nanites pour couvrir l'utilisateur et s'adapte pour former une exocombinaison. Les deux peuvent se transformer en une exocombinaison en2 Tour d'Actions complet et le font soit sur commande soit si leurs capteurs détectent que les systèmes de survie sont nécessaires. 

Tous lesmodèles incluent une ceinture ou un torque léger contenant un réservoire d'oxygène miniature et un respirateur avancé qui fournissent 3 heures d'air. La combinaison ne contient cependant ni recyclage d'eau, ni recyclage de nourriture. Tous les modèles incluent un ecto (p. 325) et une lampe frontale, mais généralement rarement plus que des caeurs atmosphériques permettant de signaleràl'utilisateur le moment où il peut enlever sa combinaison sans danger. Ellesprotègent également le porteur des températures allant de $-75 à 100^[\circ]$C. Ces exocombinaions fournissent également un score d'Armure de 5/5 et comble automatiquement les brèches,àmoins que 20 points de dégâts ne soient infligés en une seule fois. \textbf{[Bas, Modéré pour les combi en tissu intelligent]} 

\textbf{Exocombinaison Standard:} Ces combinaisons ressemblent à des exocombi légère faites dans des matériaux plus épais et plus résistant, qui résistent à l'arrachage et qui fournissent une armure légère au porteur. Elles sont équippés avec des ceintures de survie plus substantielleet qui incluent un faiseur (p. 327) capable de recycler tous les déchets et de produire 48 heures d'air ainsi que de l'eau et de la nourriture indéfiniment. Les meilleures combinaisons sont faites de matériaux intelligents qui peuvent se transformer de vâtements standard à une exocombinaison en un seul Tourd'Action, et le feront automatiquement si des systèmes de survie sont nécessaires. Tous les modèles incluent un ecto (p. 325), un booster radio (p. 313), et des capteurs équivalents à des specs (see p. 325). Elles protègent également le porteur des températures allant de $-175 à 140^[\circ]$C. Ces exocombinaions fournissent également un score d'Armure de 7/7 et comblent automatiquement les brèches, à moins que 30 points de dégâts ne soient infligés en une seule fois. \textbf{[Modéré, Élevé pour les combi en tissu intelligent]} 

\textbf{Combinaison Lourde:} Cette combinaison lourde peut quasiment être considérée commeun vaisseau spatial miniature. Les combinaisons lourdes ressemblent à ungros ovalemétallique avec des bras et des jambes articulées. Elles sont relativement lourde, mais l'utilisateur peut bouger de relativement facilement en utilisant les servomoteur situés dans toutes les principales articulations des bras et des jambes. Contrairement aux autres exocombinaisons, les combinaisons lourdes sont solides et peuvent résister à la fois au vide et à des pressions externes de 100 atmosphères. Les personnages portant de telles combinaisons peuvent explorer sans danger l'atmosphère haute d'une géante gazeuse. Elles sont bien protégés contre les crevaisons et les radiations et possèdent des propulseurs miniatures àplasmadélivrant une poussée de 0,01G pendant 10 heures. Un faiseur intégré de première qualité produit suffisament de nourriture,d'eai et d'eau pour que l'utilisateur puisse rester en combinaison lourde indéfiniment. Des explorateursen ont utilisés en continu pendant 2 mois. Leursgants incorporent des matériauxintelligents permettant à chaquemain d'utiliser l'équivalent d'un outilitaire (p. 326). Les combinaisons lourdes contiennent éagelement des radios et des capteurs équivalent à ceux des exocombinaisons standard. Ces combinaisons ont une Armure de 15/15, sont maintenues par une ruche de nanite réparantes (p. 329), et s'auto-réparent instantanément en cas de brèches, sauf si plus de 30 points de dégâts sont infligés en un seule fois. Elles protègent le porteur des températures allant de $-$200 à 180$^{\circ}$ C. \textbf{[Élevé]} 

\section{Armes} \label{sec:weapons} 

Une grande variété d'armes sont disponibles dans \emph{Eclipse Phase}, des plus primitives aux plus avancées technologiquelment. 

\subsection{Armes de mélée} \label{sec:melee-weapons} 

Les armes de mélées sont toutes cellesmaniées par une main (un pied ou un tentacule) au corps à corps. Elles sont réparties en fonction de la compétence nécessaire à leur maniement. 

\subsubsection{Lames} 

Ces armes sont maniées avec la compétence Lames. 

\textbf{Hache Diamant:}Trés fréquente dans de nombreux habitats pour une utilisation en cas d'incendie ou d'urgence, les haches nécessitent les deux mains pour être maniées. Leur lames sont recouvertes de diamant pour une capacité de coupe supérieure. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Cutter Souple:} La lame de cette arme, proche d'une machette, est composée de polymère à mémoire de forme. Lorsqu'elle est désactivée, la lame est molle et souple, et peut même être roulée et facilement dissimulée. Lorsqu'elle est activé, la lame se durcit et s'affute, devenant une arme tranchante particulièrement vicieuse. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Couteau:} Un outil de découpe standard, toujours utilisé par de nombreuses personnes. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Épée à Monofilament:} Bien que les épées soient relatiement archaïque à l'époque d'Eclipse Phase, quelques excentriques utilisent toujours des versions modernes possédant un fil auto aiguisant et quasi-monomoléculaire, pouvant trancher facilement à travers le métal ou les membres. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Vibrolame:} Ces lames électroniques bourdonnantes vibrent à tréshaute fréquence pour améliorer leurs capacoté de découpe. Cela n'a que peu d'effet sur les coups de taille ou d'estoc, mais fournit un bonus de $-$3 de PA et de +2d10 dégâts lorsque la lame est utilisée comme une scie. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Couteau Guèpe:} Les couteaux guèpes sont équipés d'un container dans leur poignée. L'utilisation la plus courante est de remplir ce container avec de l'air sous pression, qui s'évacue dans lacible. Ceci est potentiellement létal dans les environnements sous vide ou sous pression (sous l'eau par exemple), puisque le gaz jaillit hors de la cavité corporelle pour s'échapper (+2d10 dégâts dans de telles situations). Les couteaux guèpes peuvent également être chargés avec des produits chimiques, desdrogues ou des nanites. La cible doit être endommagée par l'attaque pour que le contenu du couteau ait un effet sur elle. \textbf{[Bas]} 

\subsubsection{Massues} 

Les personnages  utilisent la compétence Massue lorsqu'ils utilisent ces armes. 

\textbf{Massue:} Les massues regroupent une grande variété d'armes contondantes à une main, des matraques aux bâtons en passant par les tuyaux. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Bâton Extensible:} Ce bâton en matériau composites renforcés se rétracte dans sa poignée pour être plus facilement transportée, stockée ou dissimulée. L'étendre nécessite simplement une secousse ou un signal électronique. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Bâton à Chocs:} Les bâtons à chocs sont des massues standard utilisées dans un but de maintien de l'ordre, mais lorsqu'elles sont activées, elles délivrent également un choc électrique pour paralyser la cible (voir Attaques de Choc, p. 204). \textbf{[Bas]} 

\subsubsection{Armes de mélées exotiques} 

Les armes inhabituells nécessitent un domaine particulier de la compétence Armes de Mélée Exotique pour être utilisée. 

\textbf{Garoot Monomoléculaire:} Cette arme d'assassin est basée sur un dangereux câble monomoléculaire enroulé autour d'une bobine et équippé de deux poignées. Une poignée est attachée sur la bobine pendant que l'autre étend lec âble pour qu'il puisse être enroulé autour de la cible (généralement la nuque ou un membre) et qu'il puisse les trancher lorsque le câble est tendu. Cependant, la résistance à la traction du monofilament est trés faible et il se casse généralement après une utilisation. \textbf{[Modéré]} 

\subsubsection{Mains Nues} 

Ces armes sont maniées grâce à la compétence Combat à Mains Nues. 

\textbf{Gants en Densiplast:} Ces gants se durcissent lorsqu'il sont activés pour un impact plus important. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Gants Chocs:} Lorsqu'ils sont activés, ces gants envoient une décharge incapacitante avec chaque coup ou prise. Notez que les effets sont les mêmes quevous portiez un gant ou plus. \textbf{[Bas]} 

\begin{table} \begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|l|l|} \hline

\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Armes de mélée - Lames, Massue, Exiotique, Mains Nues}} \\ \hline

&\textbf{Pénétration d'armure (AP)}	&\textbf{Valeur de dégats (VD)}	&\textbf{VD Moyenne} \\ \hline

\multicolumn{4}{|l|}{\emph{Lames}} \\ \hline

Hache Diamant	&$-$3	&2d10 + 3 + (SOM $\div$ 10)	&14 + (SOM $\div$ 10) \\ \hline

Cutter Souple	&$-$1	&1d10 + 3 + (SOM $\div$ 10)	&8 + (SOM $\div$ 10) \\ \hline

Couteau	&$-$1	&1d10 + 2 + (SOM $\div$ 10)	&7 + (SOM $\div$ 10) \\ \hline

Épée Monofilament	&$-$4	&2d10 + 2 + (SOM $\div$ 10)	&13 + (SOM $\div$ 10) \\ \hline

Vibrolame	&$-$2	&2d10 + (SOM $\div$ 10)	&11 + (SOM $\div$ 10) \\ \hline

Couteau Guèpe	&$-$1	&1d10 + 2 + (SOM $\div$ 10)	&7 + (SOM $\div$ 10) \\ \hline

\multicolumn{4}{|l|}{\emph{Massues}} \\ \hline

Massue	&- &1d10 + 2 + (SOM $\div$ 10)	&7 + (SOM $\div$ 10) \\ \hline

Bâton Extensible	&- &1d10 + 2 + (SOM $\div$ 10)	&7 + (SOM $\div$ 10) \\ \hline

Bâton à Choc	&- &1d10 + 2 + (SOM $\div$ 10) + choc (p. 204)	&7 + (SOM $\div$ 10) \\ \hline

\multicolumn{4}{|l|}{\emph{Armes de mélée exotique}} \\ \hline

Garrot Monomoléculaire	&$-$8	&3d10	&16 \\ \hline

\multicolumn{4}{|l|}{\emph{Mains Nues}} \\ \hline

Griffes Bioware (p. 304)	&$-$1	&1d10 + 1 + (SOM $\div$ 10)	&6 + (SOM $\div$ 10) \\ \hline

Cybergriffes (p. 307)	&$-$2	&1d10 + 3 + (SOM $\div$ 10)	&8 + (SOM $\div$ 10) \\ \hline

Gants en Densiplast	&- &1d10 + 2 + (SOM $\div$ 10)	&7 + (SOM $\div$ 10) \\ \hline

Implant d'Anguille (p. 304)	&- &choc (p. 204)	- \\ \hline

Gants Chocs	&- &1d10 + (SOM $\div$ 10) + choc (p. 204)	&5 + (SOM $\div$ 10) \\ \hline

Mains Nues	&- &1d10 + (SOM $\div$ 10)	&5 + (SOM $\div$ 10) \\ \hline

\end{tabularx} \label{tab:meleeweapons} \end{table} 

\subsection{Armes cinétiques} \label{sec:kinetic-weapons} 

Les armes cinétiques infligent des dégâts à la cible grâce à l'impact d'un projectile solide à haute vélocité. Les armes à projectiles ont évolué à partir des armes à feu mécanique du début du 21° siècleet se répartissent maintenant en deux catégories: armes à feu chimique et armes à rails. Bien que leur mécanisme de tir sont différents, ces deux catégories ont des effets similaires. Les armesà rails ont une meilleure pénétration et infligent plus de dégâts, ce qui est compensé parun choix de munition plus limité. Même si les armes à rayons moderne ont leur utilité, elles ne développent que rarement la puissance des armes cinétique, les armes à projectiles sont donc toujours perçues comme le système d'armement le plus varié et le plus efficace. 

Les armes cinétiques sont construites dans des plasto-céramiques légères et renforcés, qui sont facilement produites même sans nanofabrication. Par défaut, les armes cinétiques modernes sont ambidextres mais ont également descaractéristiques plus importantes telles que des sécurité et des systèmes smartlink (p. 342) qui se connectent automatiquement aux inserts de mesh de l'utilisateur pour de l'assistance au tir, de la reconnaissance de cible et du réseau tactique. 

La personne qui manie une arme à feu ou une arme à rail utilise la compétence Armes Cinétiques. Pour des informations sur les modes de tit, voir p. 198. Pour différents type de munition, voir p. 336. Les portées sont listées à la p. 203. 

\subsubsection{Armes à Feu} 

Les armes à feu chimiques modernes utilisent des munitions sans douilles qui sont chargés automatiquement depuis un magasin. Elles sont sans recul effectif (grtâce à des mécanismes de fluides intelligents et rhéologiques) et déclenchée électroniquement (une charge électrique vaporise le propulseur, utilisant l'expansion des gazs et plasma pour éjecter et accélérer leprojectile). Des armes à feu pré-Chute existent toujours et sont échangées sur lemarché noir, mais elles utilisent des systèmes dépassés tels que des propulseurs liquide ou des munitions à douille. À la discrétion du maître dejeu, ces reliques peuvent subir de portées réduites, d'une pénétration plus faible, de moins de mode de tir ou de dégâts moindres. 

\textbf{Pistolets:} Les pistolets sont de petite taille (p. 297) et conçus pour être utilisés à une main. Les pistolets légers sacrifient la capacité depénétration au profit de la discrétion. Les pistolets lourds se concentrent sur la puissance d'arrêt, les pistolets moyens occupant une position intermédiaire. Toutes les versions tirent en mode semi-automatique, rafale et automatique. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Pistolets Mitrailleurs:} Les PM utilisent des munitions de pistolets mais sont de taille moyenne (p. 297) et peuvent tirer en mode semi-automatique, en rafale ou en automatique. Ils sont généralementconçus dans une configuration bullpup pour des opérations en zone confinés et sont idéaux pour les équipes tactiques ou d'intervention. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Fusil Automatique:} Les fusil automatiques utilisent des munitions de fusil et ont une meilleure portée et pénétration que les PM. Ils tirent en mode semi-automatique, en rafale ou en automatique. Ce sont des armes à deux mains. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Fusil de précision:} Les fusils de précisions sont optimisés pour laportée, la précision, la pénétration et laforce d'arrêt. Ils tirent en mode semi-automatique, en rafale ou en automatique, et sont des armes à deux mains. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Mitrailleuses:} Les mitrailleuses sont desarmeslourdes, générallement sur une monture,et servent à fournir un tir continu dans une optique de soutien ou de suppresion. Elles tirent en mode semi-automatique, en rafale ou en automatique, et sont des armes à deux mains. \textbf{[Élevé]} 

\begin{table} \begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|X|X|l|l|} \hline

\multicolumn{6}{|c|}{\textbf{Armes cinétiques - Armes à feu}} \\ \hline

&\textbf{Pénétration d'armure (AP)}	&\textbf{Valeur de dégats (VD)}	&\textbf{VD moyenne}	&\textbf{Modes de tir}	&\textbf{Munitions} \\ \hline

Pistolet Léger	&- &2d10	&11	&SA, R, A	&10 \\ \hline

Pistolet	&$-$2	&2d10 + 2	&13	&SA, R, A	&12 \\ \hline

Pistolet Lourd	&$-$4	&2d10 + 4	&15	&SA, R, A	&16 \\ \hline

Pistolet Mitrailleur	&$-$2	&2d10 + 3	&14	&SA, R, A	&20 \\ \hline

Fusil automatique	&$-$6	&2d10 + 6	&17	&SA, R, A	&30 \\ \hline

Fusil de précision	&$-$12	&2d10 + 10	&21	&SA	&40 \\ \hline

Mitrailleuse	&$-$6	&2d10 + 6	&17	&R, A	&50 \\ \hline

\end{tabularx} \label{tab:kinetic-firearms} \end{table} 

\subsubsection{Armes à rail} 

Les armes à rails utilisent une paire de rails électromagnétiques pour faire glisser et accélérer un projectile conducteur et non-explosif à des vitesses extrêmement élevées (Mach 6+) pour créer une attaquante écrasante et pénétrante. L'énergie cinétique du projectile excède celle d'une cartouche remplie d'explosif de masses plus élevées et crée une onde de chocet de chaleur à l'impact qui disperse et incinère la cible, ou des portions de celle-ci. Alors que les railguns sont plus puissant que les armes à feu, le choix de munitions est limité car le projectile doit êtreconducteur et cpable de survivre à la fois à l'accélération et à la chaleur créée lors de la propulsion à cause de la friction. La nanofabrication permet aux railguns d'être fabriqué à l'échelle des armes personnelles alors que des batteries portable à haute-énergie fournissent l'énergie nécessaire au tir. Les tirs de railguns sont silentieux, à l'exception du bang lié à la vitesse supersonique du projectile. 

Les armes à rails sont disponibles dans les mêmes modèles que pour les armes à feu (des pistolets aux mitrailleuses), avec les modifications suivantes: 

\begin{itemize}
   \item Augmentez la PA de -3
   \item Augmentez les dégâts de +2
   \item Augmentez le maximum pour chaque catégorie de portée de x1,5
   \item Augmentez la catégorie de Prix d'un
   \item Les armes à rails ne peuvent utiliser que des munitions normales ou perce-armure
   \item Les armes à rails nécessitent également d'utiliser ducourant élmectrique pour chaque tir. Les batteries pour armes à rail standard contiennent suffisament d'énergie pour 200 tirs, après quoi ellesdoivent être rechargées au rythme de 20 points par heure.
\end{itemize} 

\begin{table} \begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|X|X|X|l|} \hline

\multicolumn{6}{|c|}{\textbf{Armes Cinétiques - Armesà rails}} \\ \hline

&\textbf{Pénétration d'armure (AP)}	&\textbf{Valeur de dégats (VD)}	&\textbf{VD moyenne}	&\textbf{Modes de tir}	&\textbf{Munitions} \\ \hline

Pistolet Léger	&$-$3	&2d10 + 2	&13	&SA, R, A	&10 \\ \hline

Pistolet	&$-$5	&2d10 + 4	&15	&SA, R, A	&12 \\ \hline

Pistolet Lourd	&$-$7	&2d10 + 6	&17	&SA, R, A	&16 \\ \hline

Pistolet Mitrailleur &$-$5	&2d10 + 5	&16	&SA, R, A	&20 \\ \hline

Fusil automatique	&$-$9	&2d10 + 8	&19	&SA, R, A	&30 \\ \hline

Fusil de Précision	&$-$15	&2d10 + 12	&23	&SA	&40 \\ \hline

Mitrailleuse	&$-$9	&2d10 + 8	&19	&R, A	&50 \\ \hline

\end{tabularx} \label{tab:kinetic-railguns} \end{table} 

\subsubsection{Munitions cinétiques} 

Les munitions sont définies par leurs différents type (standard, gel, APDS, etc.) et par la catégorie de l'arme (pistolet léger, pistolet lourd, PM, etc.). Dans un but de simplification, chaque arme peut échanger ses munitions avec une autre de même catégorie, bien que les munitions pour armes à feu et pour armes à rails ne sont pas interchangeable. Par exemple, tous les PM à rails peuvent partager des munitions. 

Les modificateurs de Valeur de Dégâts et de Pénétration d'Armure sont ajoutés à la DV et à l'AP de base de l'arme. À l'exception des munitions standard et perce-armures, aucune de cesmunitions ne peut être utilisés par les armes à rails. Les prix indiqués correspondent à une boîte de 100 cartouches. 

\textbf{Perce-Armure:} Cette munition en carbo-tungstène pénètre efficacement les armures. \textit{[Bas]} 

\textbf{Pisteuse:} Les munitions pisteuses sont équipées d'un micro-espion et de nano-capteurs médicaux. Elles essayent de rassembler des informations sur la localisation de la cible (par pistage sur le mesh), sa santé (en interrogeant ses machinaments) et sonenvironnement (générallement limité par le fait d'être dans le corps de la cible. Elles transmettront un état de lasituation de manière pré-programmée via le mesh ou sur une fréquence pré-déterminée demanière continue ou à intervalle régulier. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Capsule:} Les balles capsules contiennent une charge (drogue, toxine ou nanites) qui est libérée dans la cibleaprès que la balle ait pénétré. [Trivial plus prix de la charge] Flux: Les munitions flux sont composées de matériau rhéologique qui permettent à chaque balle d'être "programmée" pour qu'elle puisse changer de balles régulère à des balles moins-létale semblable à des balles en plastique mou. Cela permet au tireur de choisir le type de balle (standard ou plastique) à chaque tir ou rafale, et de changer pour la prochaine. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Tête Creuse:} Les balles à tête creuse sont conçue pour se déformer et s'élargirune fois qu'elle pénètre lacible, infligeant ainsi plus de dégâts. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Intercepteur:} Les intercepteurs se collent à la cible et émettent dubrouillage électromagnétique, interceptant les communications sans fils de la cible. Si un Test en Opposition est nécessaire, ces appareils ont une compétence Interface de 30. Voir Interception de Signal, p. 262. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Plastique:} Les munitions plastiques sont conçues pour ne pas blesser les cibles, et sont souvent utilisée pour le contrôle de foule. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Réactive:} L'enrobage de cesprojectilesest fait de matériaux réactifs qui libèrent une grande quantité d'énergie lorsqu'ils sont souvent à un impact ou un choc soudain - telsque toucher une civle. En d'autres motsn, elle explose ou surchauffe au moment où elles touchent. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Perce-Armure Réactive (PAR):} Il s'agît d'une balle perce-armure en carbo-tungstène enrobée de matériaux réactifs,permettant à la balle de pénétrer encore plus profondément. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Munitions Standard:} Ce projectile métalique standard est conçu pour faire des trous dans les morphs. \textbf{[Trivial]} 

\textbf{Éclaboussante:} Les balles éclaboussantes embarquent une charge, comme les balles capsules, mais sont conçues pour se casser à l'impact plutôt que de pénétrer, éclaboussant le contenu sur l'extérieur de la cible. Les balles éclaboussantes sont typiquement chargée avec de la peinture, des nanites marqueurs, de la teinture de pistage et des substances similaires. \textbf{[Trivial plus prix de la charge]} 

\textbf{Zap:} Les balles zap sont des balles gel ou en caoutchou qui créent une charge électrique au moment du tir, enutilisant des effets piézoélectrique pour étourdir la cible efficacement en combinant l'impact de la balle et le choc électrique. \textbf{[Trivial]} 

\subsubsection{Munitions intelligente} 

Les munitions intelligentes utilise la nanotechnologie pour produire des balles qui peuvent modifier leur trajectoire, suivre une cible et corriger la visée. Les munitions intelligentesnepeuventpas être utilisées avec des armes à rails. À l'exception des balles mordantes, écorcheuses et de proximité, les munitions intelligentes peuvent être combinées avec d'autres types de munitions (des balles de précisions perce-armures par exemple). 

\textbf{Balles de Précision:} Les balles de précisions peuvent changer de forme en cours de vol pour maintenir leur trajectoire, contrant les effets du vent, de l'attraction et de la gravité sur la distance. Les attaques faites avec des balles de précisions ignorent tous les modificateurs de portée. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Mordante:} Les mordantes sont spéciallement conçue pour se fragementer en proportion opposée à la dureté de la cible qu'elle touche. Sur les cibles dures (synthmorphs), elles se fragmentent très peu, creusant un grand trou. Sur les cibles molles (biomorphs), elles se fragmentent t partent dans de nombreusesdirections à l'intérieur du corps. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Écorcheuse:} Les écorcheuses ont des nano-capteurs pour anticiper les impacts, envoyant des barbillons monomolléculaire juste avant qu'elle ne touche leur cible. Ces barbillons transpercent la cible en même temps que la balle, infligeant des dégâts supplémentaires. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Pisteuse:} Lorsqu'elle sont tirés avec un système smartlink, la balle identifie la cible et utilise des nano-capteurs pour la verrouiller, corrigeant la trajectoire de la balle avec des altérations de surface et de petit propulseurs vectoriels. Appliquez un modificateur de +10 au Test d'Attaque, cumulable avec lesmodificateurs de visée et de smartlinks. Les balles pisteuses peuvent également être utilisée pour du tir indirect (p. 195). \textbf{[Bas]} 

\textbf{Balles à Guidage Laser:} Ces balles fonctionnent un peu comme les pisteuses (appliquez un modificateur d'attaque de +10), sauf que au lieu d'avoir besoin d'un système de smartlink, elles se verrouillent sur le reflet de la visée laser utilisée pour peindre la cible. Les balles  guidage lasert peuvent également être utilisée pour du tir indirect (p. 195). \textbf{[Bas]} 

\textbf{Proximité:} Les balls de proximités sont des munitions explosives qui identifient lacible lorsqu'elles sont tirées via un smartlink. Si la balle détermine qu'elle va rater sacible, elle explosera quand même si elle passe près de la cible. Si l'attaque rate avec une MdE de 10 ou moins, la balle explose 1d10 mètres à côté de la cibleet inflige 1d10 de dégâts de zone (voir Effet de Souffle, p. 193) à proximité de la cible. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Zéro:} Similaire aux balles pisteuses, les balles zéro identifient la cible via le smartlink lorsqu'elle sont tirés. Cependant, que la balle touche ou rate sa cible, elle envoie des données télémétriques à la balle zéro suivante, lui permettant de corriger sa courseet de se rapprocher de la cible (ou de toucher de manière plus précise). Appliquez un modificateur de +10 à chaque tir (ou rafale) contre la même cible et tirés dans le même Tour d'Action après la première. \textbf{[Bas]} 

\begin{table} \begin{tabular}{|l|l|l|} \hline

\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Munitions Cinétiques}} \\ \hline

Perce Armure	&$-$5	&$-$2 \\ \hline

Espion	&+1	&$-$1d10 \\ \hline

Capsule	&+1	&$-$moitié \\ \hline

Flux	&comme le type de munition	&comme le type de munition \\ \hline

Tête Creuse	&+2	&+1d10 \\ \hline

Intercepteur	&- &aucun dégâts \\ \hline

Plastique	&(VA doublée)	&$-$moitié \\ \hline

Réactive	&$-$2	&+2 \\ \hline

Perce-Armure Réactive	&$-$6	&$-$1 \\ \hline

Normale	&- &- \\ \hline

Éclaboussante	&- &aucun dégâts \\ \hline

Zap	&+2	&$-$moitié + choc (p. 204) \\ \hline

\multicolumn{3}{|l|}{\emph{Munitions intelligentes}} \\ \hline

Balles de précisions	&- &- \\ \hline

Mordante	&- &+1d10 \\ \hline

Écorcheuse	&- &+2 \\ \hline

Pisteuse	&- &- \\ \hline

À guidage-laser	&- &- \\ \hline

Proximité	&$-$1	&+2 \\ \hline

Zéro	&- &- \\ \hline

\end{tabular} \label{tab:kinetic-ammo} \end{table} 

\subsection{Armes de marque et armes combinées} \label{sec:brand-weapons-combined} 

Les armes listées dans ce livre définissent des exemples génériques de chaque arme. Les maîtres de jeu sont encouragés à offrir des versions de marque de chaque arme,chacune avec ses propes caractéristiques et petites variantes. Par exemple, un PM A 30 d'Action Directe pourrait manquer d'un paramétrage semi-automatique mais être fournit aec un chargeur agrandi contenant 35 balles. De manière similaire, un fusil de sniper Longinus de Medusan Arms pourraiet infliger +2 dégâts de plus, mais n'avoir qu'une PA de $-$12. 

De même, de nombreuses armes listées ici sont disponible en système d'armes combinées. Un fusil d'asssaut pour la police pourrait également posséder un étourdisseur - intégré à la même arme. Pour les armescombinées, ajoutés simplement les prix de chaque arme. 

\subsection{Armes à Rayons} \label{sec:beam-weapons} 

Les armes à rayons sont une large catégorie pour de nombreuses armesélectromagnétiques ayant uendiversité d'effets. À de rares exceptions, les armes à énergie sont principalement utilisés dans une optique non-létale, conçues pour handicaper la cible plutôt que de la tuer. Leurs faibles performances contre les armures, une capacité à blesser les cibles réduites et les grands besoins en énergie les rendent moins versatiles que les armes cinétiques. Ceux qui manient de telles armes utilisent la compétence Armes à Rayons. Les armes àrayons sont alimentés par des batteries nucléaires. Cette batterie est suffisante pour le nombre de tir indiqué avant d'être épuisée. Les batteries peuvent être rechargées au rythme de 20 tirs par heure; elles ont unPrix \textbf{[Bas]}. 

\textbf{Lasers à Impulsion:} Les armes lasers utilisent des rayons de lumière concentrée pourinfliger des dégâts à la cible en la brûlant et et forçant sa surface externe à se vaporiser et à s'étendre, créant un effet d'explosion. Le rayon laser est pulsé afin de pénétrer la cible avant que le rayon ne soit diffusé. Cependant, les lasers à impulsions sont vulnérables aux effets atmosphériques tels que la poussière, la brume, la fumée ou la pluie - le maître de jeu devrait réduire leur catégorie de portée effective de manière appropriée. Notez que les impulsions laser sont invisible dans le spectre visuel normal (mais restent visible aux personnages disposant de vision améliorée. Les lasers à impulsions sont de taille moyenne (p. 297) et tirent en mode semi-automatique. \textbf{[Modéré]} 

Un des avantages du laser est qu'il peut être configuré en mode para-létal. Dans ce cas, il envoie une première impulsion sur la cible pour créer une boule de plasma,puis envoie trés rapidement une deuxième impulsion qui frappe le plasma et crée une onde de choc étourdissante qui désoriente la cible. Cette explosion a une zone d'effet d'1mètre de rayon. Quiconque pris dans l'explosion doit faire un Test de SOM $\times$ 2  (SOM $\times$ 3 pour les synthmorphs ou les biomorphs ayant une forme de résistance à la douleur). L'échec signifie que la cible est temporairementétourdie et désorientée et elle perd sa prochaine action. Un échec critique signifie que lacible est sonnée et paralysée pour1 Tour d'Action par tranche de 10 points de MdE. En configuration étourdissante, le laser ne tire qu'en mode coup par coup. 

\textbf{Agoniseur à Micro-ondes:} L'agoniseur tire des rayons d'ondes millimétriques qui créent une déplaisante sensation de brûlure sur la peau  (et même à travers l'armure) et les métaux. Les agoniseurs ont deux réglages. La première est une configuration de neutralisation qui cause une douleur de brûlure extrême à lacible, infligeant un modificateur de $-$20 à toutes les actions de la cible et les forçant à fuir le rayon à leur prochaine action sauf si elle réussit un Test de VOL (les cibles ayant une Tolérance à la Douleur de Niveau 1 ou équivalent ne souffrent que d'unmodificateur de $-$10 et lancent VOL $\times$ 2). Les morphs synthétiques et les biomorphs avec une Tolérance à la Douleur de Niveau 2 (ou un équialent) sont immunisés à cette arme. Le second réglage (officieusement appelé le réglage "grille-pain") a les mêmes effets que le premier, mais brûle réellement la cible, infligeant les dégâts indiqués. Originellment développé pour le contrôle de foule, l'agoniseur est également très utile pour repousser les animaux. L'agoniseur est de petite taille (p. 297) et tire en mode semi-automatique. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Bolter à Particule:} Cette arme tire une salve de particules accélérées à une vitesse quasi-luminique et qui transfèrent des quantitésmassive d'énergie cinétique à la cible, qui surchauffent et explosent à l'impact. La salve du bolter n'est pas diffusé par le nuage créé lors de l'impact et elle a donc une meilleure pénétration que le laser à impulsion. De manière similaire, le bolter n'est affecté ni par la fumée, ni par le brouillard, ni par la pluie. Le rayon du bolter est invisible. Notez que lesbolter sontconçus pour fonctionner soit en environnement atomsphérique, soit en enironnement exo-atmosphérique (vide) et qu'il ne fonctionnera que dans l'environnement pour lequel il a été conçu (bien que des modèles plus lourd, combinant les deux variantes, sont également disponibles). Les bolters tirent en mode semi-automatique,ont la taille d'un fusil et se manient à deux mains. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Fusil à Plasma:} Cette imposante arme lourde, maniée à deux mains, envoie un flux de plasma sur la cible, infligeant des blessuresgraves et des dégâts thermiques, pouant même faire fondre ou évaporer complètement une cible. Les fusils à plasma constituent probablement l'arme portable la plus mortelle en circulation. Cependant, les fusils à plasma subissent une surchauffe dangereuse et ont donc besoin d'Tour d'Action complet pour se refroidir tous les 2 tirs. Les fusils à plasma ne tirent qu'en mode coup par coup. [Cher] Étourdisseur: L'étourdisseur est un électrolaser qui crée un faisceau électriquement conducteur de plasma vers la cible, via lequel est transmis un cort courant électrique, choquant la cible. Les Étourdisseurs ne fonctionnent pas dans le vide. Les étourdisseurs tirent en mode semi-automatique. \textbf{[Modéré]} 

\begin{table} \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|X|X|l|l|} \hline

\multicolumn{6}{|c|}{\textbf{Armes à rayons}} \\ \hline

&\textbf{Pénétration d'armure (AP)}	&\textbf{Valeur de dégats (VD)}	&\textbf{VD moyenne}	&\textbf{Modes de tir}	&\textbf{Munitions} \\ \hline

Laser de Main Cybernétique (p. 308)	&- &2d10	&11	&SA	&50 \\ \hline

Laser à Impulsion	&- &2d10	&11	&SA	&100 \\ \hline

Mode Étourdissant	&- &1d10	&5	&CC	&- \\ \hline

Agoniseur à Micro Ondes	&- &douleur (voir la description)	&- &SA	&100 \\ \hline

Mod Grille-pain	&$-$5	&2d10	&11	&SA	&50 \\ \hline

Bolter à Particule	&$-$2	&2d10 + 4	&15	&SA	&50 \\ \hline

Fusil à Plasma	&$-$8	&3d10 + 12	&28	&CC	&10 \\ \hline

Étourdisseur	&- &(1d10 $\div$ 2) + choc (p. 204)	&- &SA	&200 \\ \hline

\end{tabularx} \label{tab:beam-weapons} \end{table} 

\subsection{Armes Chercheuses} \label{sec:seekers} 

Les armes chercheuses sont une combinaison de lance grenade automatique, de micromissile, d'armes à rail et de munitions intelligentes. Contrairement aux traditionnels lanceurs du passé, la miniaturisation permet la fabrication de lanceur de micromissile à tête chercheuse entrant dans la catégorie des armes personnelles. Les munitions des chercheuses sont propulsées à haute-vitesse grâce à des bobines magnétiques, après quoi le micromissile ou le minimissile utilise un propulseur pour maintenir une vitesse élevée sur de longues distances. Les Armes Chercheuses sont maniées grâce à la compétences Armes Chercheuses. 

Les missile à têtes chercheuses sont détailés à la p. 340. Les armes chercheuses ont un déclenchement programmable, comme pour les grenades (voir Grenades et Armes Chercheurses 199). Toutes les armes chercheuses sont équippées d'un samrtlink (p. 342). 

\textbf{Lanceur Jetable (Missile Standard):} Ce lanceur est pré-packagé avec un missile standard. \textbf{[Modéré (missile inclus)]} 

\textbf{Bracelet Lanceur (Micromissile):} Cette arme se porte sur le bras,permettant à l'utilisateur de pointer et de tirer grâce à un système smartlink entoptique. Bien qu'extrêmement portable, la capacité en micromissile du bracelet est faible. Il tire en mode coup-par-coup. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Pistolet Chercheur (Micromissile):} Ce lanceur de la taille d'un pistolet tire des micromissile en mode semi-automatique. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Fusil Chercheur (Micromissile/Minimissile):} Le fusil chercheur a une configuration bullpup et tire soit des mircomissile soit des minimissile en mode semi-automatique. Il s'agît d'une arme à deux mains. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Lanceur de Canon (Micromissile):} Ce lanceur de micromissile est généralement attaché sous le canon des PM ou des fusils d'assaut. Il tire en mode semi-automatique. \textbf{[Modéré]} 

\begin{table} \begin{tabular}{|l|l|l|} \hline

\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Armes Chercheuses}} \\ \hline

&\textbf{Modes de tir}	&\textbf{Munitions} \\ \hline

Lanceur Jettable	&CC	&1 \\ \hline

Bracelet Lanceur	&CC	&4 \\ \hline

Pistolet Chercheur	&SA	&8 \\ \hline

Fusil Chercheur	&SA	&12 micromissile/6 minimissile \\ \hline

Lacneur de Canon	&SA	&6 \\ \hline

\end{tabular} \label{tab:seeker-weapons} \end{table} 

\subsection{Armes à spray} \label{sec:spray-weapons} 

Les armes à spray expulsent leurs munitions à l'extérieur sous forme de cône, leur permettant de toucher plusieurs cibles à la fois. Ces armes sont maniée avec la compétence Armes à Spray Les munitions des armes à spray ont un prix de base Bas pour 100 tirs (à l'exception des buzzers qui utilisent des essaims de nanite). 

\textbf{Buzzer:} Équipés avec une ruche de nanite spécialisée, les buzzers sont utilisés pour projeter un essaim de nanite (p. 328) sur une zone ou une cible. Ils ont un nombre d'essaim limité, bien que la ruche puisse reconstruire un nouvel essaim chaque heure. Cette arme se manie à deux mains. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Geleur:} Les geleurs expédient une mousse à prise rapide qui se durci immédtiatement. Ils sont essentiellement utilisée comme méthode non-léthale d'immobilisation et de sécurisation d'une cible. Les personnages touchés doivent immédiatement réussir un Test  de REF $\times$ 3 ou se retrouver piégé. Appliquez un modificateur de -30 à ce test si l'attaquant a obtenu un Succès Exceptionnel (MdR 30+). La mousse permet aux personnages de respirer même si leur bouche et leur nez sont couvert, mais elle peut géner la vue. La mousse de geleur peut également être chargée avec des toxines ou des drogues de contact pour sédater la cible. Il peuvent aussi être utilisés pour construire des barricades ou des couverts temporaires. La mousse renforcée à une Armure de 10 et une Solidité de 20. Elle se désagrègent lenetment sur une période de 12 heures. Les geleurs s'utilisent à deux mains. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Pistolet à  Éclat:} Le pistolet à éclat est une arme fléchette, expédiant un flux d'éclat diamonoïde monomoléculaire à haute vitesse. Ces micro-fléchettes sont trés bonne pour percer les armures, mais ils ne diffusent que peu d'énergie cinétique et ne cause donc pas autant de dgéâts que les armes cinétiques. Les éclats sont souvent recouverts de drogue ou de toxine pour une efficacité améliorée. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Déchiqueteur:} Le déchiqueteur est une version lourde du pistolet à éclat qui envoie un plus gros nuage de fléchettes, suffisament pour déchiqueter une portion de la cible. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Spray:} Il s'agît d'un gicleur à deux main à vocation généraliste, chargé avec des réservoir remplis avec le composé chiique ou la drogue choisie par le porteur. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Torche:} Ce lance-flamme moderne utilise des capsules condensées commemunition au lieu de réservoir de carburant, embrasant et brûlant les cibles. Toute touche qui obtien une Réussite Exceptionnelle (MdR 30+) embrase la cible, qui continue de subir 2d10 de dégâts par Tour d'Action. Ces combustions chimiques sont particulièrementdifficile à éteindre, à moins qu'elles ne soient privées d'oxygène. Les torches semanient à deux mains. \textbf{[Modéré]} 

\begin{table} \begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|l|l|l|l|} \hline

\multicolumn{6}{|c|}{\textbf{Armes à spray}} \\ \hline

&\textbf{Pénétration d'armure (AP)}	&\textbf{Valeur de dégats (VD)}	&\textbf{VD moyenne}	&\textbf{Modes de tir}	&\textbf{Munitions} \\ \hline

Buzzer	&- &essaim de nanite	&- &CC	&3 \\ \hline

Geleur	&- &incapaciteur	&- &SA	&20 \\ \hline

Pistolet à Éclat	&$-$10	&1d10 + 6	&11	&SA, R, A	&100 \\ \hline

Déchiquetteur	&$-$10	&2d10 + 5	&16	&SA, R, A	&100 \\ \hline

Spray	&identique au composé chimique/drogue	&identique au composé chimique/drogue	&identique au composé chimique/drogue	&SA	&20 \\ \hline

Torche	&$-$4	&3d10	&16	&CC	&20 \\ \hline

\end{tabularx} \label{tab:spray-weapons} \end{table} 

\subsection{Grenades et chercheurs} \label{sec:grenades-seekers} 

Les grenades et missiles chercheurs sont fournis sous le même type de munition et avec desdéclencheurs similaire, bien que leur packaging, leur forme physique et leurs méthodes d'épllication diffèrent. Les missiles chercheurs sont tirés à partir d'une arme chercheuse (p. 339) en utilisant la compétence Armes Chercheuses. Les grenades sont lancées sur leur cible en utilisant la compétence Armes de Jet. Si une grenade ou une arme chercheuse rate sa cible, utilisez les règles de dispersion (p. 204). 

Les grenades sont disponible en modèle standard ou en microgrenades. DE manière similaire, les missiles sont disponibles en taille standard, minimissile ou micromissile. Les grenades standard et les minimissile correspondent aux modèles standard pour ls effets indiqués. Ce sont tous des armes à aire d'effets (p. 193). Les minigrenades et micormissiles infligent $-$1d10 de dégâts (ou ont d'autres réductions d'effets). Les missiles standard doublent leur DV. Pour les armes disposant d'un effet de soufle uniforme ou d'autre effet d'explosion statique, réduisez de moitié le rayon de l'aire d'effet indiqué pour les minigrenades et les micromissiles et doublez làpour lesmissiles standard. Les prix indiqués sont pour 10 grenades/missiles. 

Chaque chercheuse à une option de munition intelligente (p. 338) différente de mordante ou écorcheuse. 

\textbf{Concussion:} Ces appareils émettent une explosion concussive conçue pour soner les adversaire et les jetter à terre. Tout personnage pris dans le rayon d'explosion de 10 mètre doit faire un Test de SOM $\times$ 2. En cas d'échec, ils sont jettés à terre. Si ils ont une MdE de 30+, ils sont également étourdis jusqu'à la fin du prochain Tour d'Action. Toute personne prise dans le rayon d'explosion subit un modificateur d'action de $-$10 pour le reste de ce Tour d'Action. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{IEM:} Les munitions IEM déclenchent une forte impulsion électromagnétique lorsqu'elles 'détonnent.' Comme la plupart des appareils électroniques de \emph{Eclipse Phase} sont cosntruit avec une technologie optique, et que les alimentations électriques ainsi que les microcircuits sensibles sont blindés et protégés contre les surcharges, cette impulsion ne provioque pas de dégâts majeurs. Cependant les antennes, et en particulier les fines telles que celles que l'on trouve dans les insert de mesh, y sont vulnérables. En conséquence, le principal effet d'une IEM est de désactiver les communications radio - toutes lesradio dans lazone d'explosion sont réduite au dixième de leur portée normale. Le rayon de la zone d'effet de base d'une IEM est de 50 mètres. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Frag:} Les explosifs à fragmentations répandent un nuage létal de fléchettes dans toute la zone d'effet. On y résiste avec l'armure cinétique. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Gaz/Fumée:} Les munitions à gaz/fumée émettent un nuage de leur contenu. La fumée gène la vue en libérant un épais nuage de gaz lors du déclenchement de l'engin. La fumée peut être de n'importe quelle couleur et est souvent chauffée (dans le cas de la fumée thermique) pour dissimuler les signatures thermiques en utilisanrt la fumée comme couvert. Notez que les gazs se dissipent bien plus rapidement dans certaines conditions environnementale (vent, pluien, etc.) \textbf{ [Bas]} 

\textbf{Fortement Explosif:} Les grenades et missiles fortement explosifs sont conçus pour créer une onde de choc et de chaleur extrêmement destructive. Ces dégâts sont résistés avec l'armure énergétique. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Perce-Armure et Fortement Explosif (PAFE) :} Une conception disponible uniquement pour les missiles (paspour lesgrenades), les têtes PAFE utilisent une forte explosion pour déblayer le chemin pour une balle pénétrante. Les PAFE réduisent leur dégâts de $-$4 par mètre au lieu du $-$2 usuel. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Surcharge:} Les grenades et missile de type surcharge attaque tout le spectre sensoriel de la cible dans un assaut dévastateur. Cette attaque inclut un aveuglment par un flash puissant, un grondement assourdissant suivant d'un hurlement ultrasonique, des odeurs vomitives et des fréquences infrasonique déclenchant des réponses émotionnelles déplaisantes (anxiété, gène, chagrin extrême, nervosité, révulsion ou peur). Pour parachever le tout, les surcharges contiennent également des billes de caoutchouc qui infligent une doulkeur extrâlme lorsque l'engin détonne à côté d'une cible peu protégée. Tout personne prise dans la zone d'effet de 10 mètre de rayon doit faire un Test de SOM + VOL. En cas d'échec, ils doivent immédiatement quitter la zone d'effet. Si ils échoue avec une MdE de 30+, ils sont incapacités pour 3 Tour d'Actions parladésorientation et/ou les vomissements, après quoi ils doivent refaire le jet. Les munitions surcharge restent active pendant 1 minute complète. Quiconque se trouvant dans la zone d'effet subit un modificateur de $-$30, réduit de 10 par Tour d'Action après avoir quitté la zone. De plus, toute personne faisant face à la munition surcharge subit un modificateur d'éblouissement de $-$10 (neutralisé par les systèmes anti-éblouissements). \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Plasma:} Également appelée "inferno," ces munitions libèrent une impulsion de plasma provoquant une chaleur phénoménale et des dégâts incendiaire dans toute la zone d'effet, sans l'onde dechoc dévastatrice d'une explosion qui pourrait rebondir dans un environnement clos et/ou créer une brèche dans la structure de l'habitat. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Éclaboussante:} Les munitions éclaboussante répandent une substance (drogue, composéchimique, essaim denanite,peinture) sur un réyaon de base de 10 mètre lorsqu'elles détonnent. \textbf{[Bas plus prix de la charge]} 

\textbf{Thermobarique:} Les grenades et missiles thermobarique utilisent uneformed'explosion plus meurtrière. Lorsqu'elles détonnent, elles dispersent un nuage d'aérosol explosif sur une zone puis s'embrase, faisant littéralement brûler l'atmosphère, générant une vague de pression dévastatrice et brûlant tout l'oxygène de la zone. Les thermobariques utilisent les règles d'explosion uniforme (p. 194). \textbf{[Élevé]} 

\subsubsection{Grenades collantes} 

Les grenades collantes ont un revêtement spécial qui se transformeenadhésif lorsqu'il est déclenché, permettant à la grenade de s'accorcher à quasiment toutes les surfaces. Les grenades collantes peuvent même être utilisée en mélée, en les collants sur un adversaire pour les faire exploser plus tard. \textbf{[Trivial]} 

\begin{table} \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|} \hline

\multicolumn{5}{|c|}{\textbf{Grenades et missiles}} \\ \hline

\textbf{Type}	&\textbf{PA}	&\textbf{VD}	&\textbf{VD moyenne}	&\textbf{Armure utilisée pour résister} \\ \hline

Concussion	&- &1d10 $\div$ 2	&5	&E \\ \hline

Frag	&$-$4	&3d10 + 6	&22	&C \\ \hline

IEM	&- &- &- &- \\ \hline

Gaz/Fumée	&- &- &- &- \\ \hline

Fortement-Explosive	&- &3d10 + 10	&26	&E \\ \hline

PAFE	&$-$8	&3d10 + 12	&28	&C \\ \hline

Surcharge	&(AV $\times$ 2)	&1d10 $\div$ 2	&5	&C \\ \hline

Plasma	&$-$6	&3d10 + 10	&26	&E \\ \hline

Éclaboussante	&- &- &- &- \\ \hline

Thermobarique	&$-$10	&3d10 + 5	&21	&E \\ \hline

\end{tabular} \label{tab:grenades-seekers} \end{table} 

\subsection{Armes à distance exotiques} \label{sec:exotic-ranged-weapons} 

Ces armes sont soit rare soit extrêmement différente des autres type d'armes. Elles sont maniée avec une compétence Arme à Distance Exotique du domaine approprié. 

\textbf{Canon à Vortex:} Cette arme à deux main para-létale fait exploser une balle à blanc et accélère la pression explosive le long d'un canon s'élargissant pour qu'elle se développe en un anneau de vortex à haute vitesse. Cette onde de choc est utilisé pour sonner et incapacité les cibles à portée courte. Les cibles touchées subissent un modificateur d'action de $-$10 pour le reste de Tour d'Action et doivent réussir un Test de SOM $\times$ 2 ou tomber au sol. Si leur MdE est de 30+, elles sont également sonnée et incapable d'agir jusqu'à lafin de leur prochain Tour d'Action. Des drogues, produits chimiques et agents silmilaires peuvent être chargée dans la cartouche. \textbf{[Modéré]} 

\subsection{Accessoires d'armes} \label{sec:weapon-accessories} 

Les accessoires suivants sont disponibles pour diverses armes. 

\textbf{Glissière de Bras:} Cette monture en glissière peut accrocher toute arme de la taille d'un pistolet dans la manche d'un personnage, poussant l'arme dans sa main grâce à un signal électronique ou une séquence de mouvement du bras particulière. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Chargeur Étendu:} Ce boîtier de munition possède d'une capacité augmentée. Augmentez la capacité en munition de l'arme de +50\%. Disponibles uniquement pour les armes à feu et les armes chercheuses. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Monture Gyroscopique:} Ce harnais d'arme dispose d'une monture d'arme gyristabilisée qui maintien l'arme stable. Annulez tous les modificateurs de mouvement. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Système d'Imagerie:} Les systèmes d'imageries s'attachent sur le dessus de l'arme et sont l'équivalent de specs (p. 325). Ils peuvent également se plier comme unpériscope, permettant au personnage de pointer l'arme et de viser en angle, sans quitter son couvert. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Suppresseur de Flash:} Cet appareil obscurcit le flash de détonation sur les armes à feu, appliquant un modificateur de $-$10 aux Tests de Perception pour localiser un tir de cette arme parson flash. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Visée Laser:} Ce laser situé sous le canon émet un rayon qui place un point rouge lumineux sur la cible pour aider à la visée. Appliquez un modificateur de +10 aux Tests d'Attaque (non cumulable avec un modificateur d'interface). Les visées laser peuvent également être utilisée pour peindre une cible pour les munitions intelligentes ou les missiles guidés par laser. Des lasers infrarouge et ultraviolet sont également disponibles afin que le point ne soit visible qu'aux personnages capable de percevoir dans ces spectres. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Système de Sécurité:} Un capteur biométrique (empreinte palmaire ou vocale) ou d'ID d'ego (p. 279) est embarqué dans l'arme, la désactivant si quiconque autre que l'utilisateur autorisé tente de s'en servir. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Sécurité Électrique:} Similaire au système de sécurité, sauf que l'utilisateur non autorisé est zappé avecunchoc électrique. Traitez cette attaque commeun bâton choc (p. 334). \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Silencieux/Suppresseur Sonique:} Cet accessoire monté sur lecanon réduit le bruit de détonation d'une arme à feu. Appliquez un modificateur de $-$10 aux Tests de Perception basés sur l'ouïe pour localiser le tir de l'arme. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Interface:} Un système d'interface connecte l'arme aux inserts de mesh de l'utilisateurs, et place un réticule de viséedans le champ de vision du personnage tout en fournissant des informations de distances et de visée. Appliquez un modificateur de +10 au Test d'Attaque. Les interfaces incorporent également une microcaméra permettant à l'utilisateur de voir ce sur quoi il pointe l'arme, de tirer derrière un angle, etc. Les interfaces permettent également certains système de contrôle d'arme supplémentaire, telles que le chanegement de munition (p. 337) ou la programmation des conditions de déclenchements des missiles chercheurs (p. 199). \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Magasin Intelligent:} Un magasin intelligent permet au personnage de choisir quelle munition est utilisée à chaque tir. Ce système laisse cependant moins de place pour les balles, réduisez donc de moitié la capacité en munition de l'arme (arrondissez au supérieur). Les magasins intelligents peuvent être combinés avec des chargeurs étendus, auquel cas la capacité de munitions est normale. \textbf{[Modéré]} 

\section{Robots et vehicules} \label{sec:robots-vehicles} 

Vouc trouverez ci dessous une petite sélection des nombreux véhicules utilisés dans le système solaire. Quasiment tous les véhicules actuellement utilisés, y compris les véhicules listés ici, ont une IA embarquée capable de piloter le véhicule dans quasiment toutes les circonstances. Dans la plupart des cas, les passagers définissent simplement leur destination et laissent ensuite leur véhicule les y mener. Le pilotage manuel est essentiellement utilisé en cas d'urgence ou par des personnes préférant l'inhabituelle excitation de contrôller leur propre véhicule. 

Les règles pour gérer les robots et les véhicules sont détaillées à la p. 195. N'importe laquelle de ces coques peut être modifiée pour être utilisée comme synthmorph en y ajoutant un cybercerveau (p. 300). Toute les coques listées ici sont fournies avec un port de marionettiste (p. 307) pour les opérations de contrôle à distance. 

\subsection{Engins aériens} \label{sec:aircraft} 

Sur Mars, Vénus et dans les habitats disposant de large espace comme les cylindres O'Neil, les engins aériens de tout type sont régulièrement utilisés. Cela inclut les versions modernes des appareils à rotor (hélicoptères, autogyres, rotors basculants), des avions à ailes et des zeppelins et autres appareils plus léger que l'air. Ils sont généralement propulsés par des turboréacteurs, des turbines, des rotors ou par poussée vectorielle. Ces véhciules sont pilotés avec la compétence Piloter Engins Aériens. ULM: Cet engin volant personnel ultra léger n'est guère plus qu'une aile structurée, un chassis et un moteur à propulsion électrique. Ils sont idéaux pour se déplacer à l'intérieur de large habitat disposant d'espace aérien cloisonné. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Avion Portable:} Alimenté par des batteries de superconducteur et avec par des moteur électrique excessivement petit mais suffisament puissant, cet avion léger mais durable est fait de matériau intelligent qui lui permettent de se replier dans un sac à dos portable. Différentes versions sont conçues pour voler sur Mars, Titan ou Vénus, chacune prenant 10 minutes pour s'assembler ou se désassembler. La version martienne se déploie en un avion de 11 m d'envergure avec une vitesse maximale de 250 k/h et une vitesse de croisière de 220k/h pour une autonomie de 1 300 km. La version Vénusienne dispose d'une envergure de 9m, d'une vitesse de pointe de 200 k/h et d'une autonomie de 1 000 km. La version conçue pour être utilisée sur Titan a une envergure de 8 m et a une vitesse de pointe de 200 k/h pour une portée de 2 000 km. Dans toutes les versions, les deux occupants occupent une bulle gonflable et pressurisée équipé de systèmes de survie capable de fournir de l'air et des températures confortable pedant 20 heures sur Mars et Vénus et 15 heures sur Titan. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Buggy Fusée:} Ce véhicule est la forme de transport personnel pour les trajets long ou moyen sur la Lune la plus courante, et se retrouve régulièrement sur la plupart des autres lunes et astéroïdes. Sur ces mondes sans air, un buggy fusée peut atteindre l'orbite et redescendre ou prendre un chemin parabolique vers n'importe quelle destination sur cette lune en moins d'une heure. Ce véhicule est également fréquement utilisé pour voyager entre les habitats éloignés de moins de 30 000 km. Ce véhciule est pressurisé, mais il n'est conçu que pour des voyages de courte durées. Les fauteuils sont relativement petits et les systèmes de survie ne contiennent aucune provision pour recycler l'eau ou la nourriture et ne peuvent soutenir les passagers que pour un maximum absolu de 50 heures incomfortable. Les buggies fusée sont équippés de phare, d'amplificateurs radios et de radar ayant une portée allant jusqu'à 250 km. 

Une version de ce véhicule est également utilisé à la fois sur Mars et Titan, mais le chassis a été modifié pour agir comme un corps de traction, et il a une vitesse maximale dans la fine atmosphère Martienne de 2 500 km/h pour une autonomie de 8 000 km. Sur Titan il atteint une vitesse maximale de 3 000 k/h dans l'atmosphère et peut également atteindre l'orbite. \textbf{[Cher]} 

\textbf{Mini Jet:} Les avions à réaction propulsés au méthane sont l'une des formes les plus communes de transport rapide sur Mars et Vénus. Des avions simialires sont également utilisés sur Titan, mais ils embarquent du méthane et de l'oxygène liquide. Ces jets ont une taille allant des gros véhciule de la taille des avions du 20° siècle aux petits avions conçus pour transporter une demi-douzaine de passagers. Tout les jets sont conçus dans des matériau intelligents, afin que leurs ailes et structures puissent sa'dapter à une large gamme de vitesses et d'altitudes. Un mini jet standard possède des versions similaires utilisés sur Vénus, Mars et Titan, possède un simple réacteur et est équipé d'un système de survie fournissant de l'air pour une centaine d'heure. Les versions Martienne et Vénusienne ont toute deux une vitesse maximale de 900 k/h, une envergure de 11m et une autonomie de 5 000 km. La version conçue pour Titan a une enevrgure de 8m, une vitesse maximale de 650 k/h et une portée de 4 000 km. Les jets fusée sont équippés de phare, d'amplificateurs radios et de radar ayant une portée allant jusqu'à 250 km. \textbf{[Cher]} 

\begin{table} \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|X|X|X|l|l|X|} \hline

\multicolumn{8}{|c|}{\textbf{Véhicules --- Engins aériens}} \\ \hline

&\textbf{Nombre de passagers}	&\textbf{Maniabilité}	&\textbf{Allure}	&\textbf{Vitesse Maximale}	&\textbf{Armure}	&\textbf{Solidité}	&\textbf{Seuil de blessure} \\ \hline

ULM	&1	&+20	&8/40	&100	&- &30	&10 \\ \hline

Avion Portable	&2	&+10	&- &200$-$250	&10/6	&50	&10 \\ \hline

Buggie Fusée	&4	&$-$10	&8/32	&2,500$-$3,000	&24/16	&100	&20 \\ \hline

Mini Jet	&6	&+20	&- &650-900	&30/20	&200	&30 \\ \hline

\end{tabularx} \label{tab:aircraft} \end{table} 

\subsection{Exosquelettes} \label{sec:exoskeletons} 

Les exosquelettes sont des structures squelettique mécatronique et portée par une personne. Des articulations hydraulique asservies permettent à l'exosquelette d'être manœuvré en reproduisant les mouvements du porteur, tout en augmentant sa force. Les exosquelettes peuvent également être pilotés électroniquement. Un personnage portant un exosquelette (à l'exception du tout-terrain ou du transporteur) manœuvre de manière normale, l'exosquelette étant comme une extension de son propre corps. Un personnage interceptant à distance un exosquelette utilise la compétence Pilote: Marcheur (sauf pour le tou-terrain et le transporteur). 

\textbf{Exo de Bataille:} L'exo de bataille possède une armure en fullérène de grade militaire renforcées par des aérogels flexibles pour l'isolation thermique et par un extérieur renforcé au diamant conçue pour résister même aux armes ballistique ou énergétique les plus puissantes. L'exo augmente également la force du porteur et sa mobilité, appliquant un bonus de +10 aux tests basés sur la force, infligeant +1d10 de dégat et ajoutant une PA de $-$2 aux attaques de mélée, et doublant la distance que peut franchir un personnage en un saut. Les exo de bataille sont complètement étanche pour protéger le porteur des facteurs envioronnementaux, et équippés d'un système de survie ainsi que d'un faiseur (p. 327) capable de recycler tous les déchets et de produire 48 heures d'air ainsi que de l'eau et de la nourriture indéfiniment. Les exo de bataille sont tous équippés avec un ecto (p. 325), un booster radio (p. 313), et des capteurs équivalents à des specs (see p. 325). Ces exco ont une Valeur d'Armure de 18/18 (non cumulable avec d'autres armures) et protègent le porteur des températeure allant de $-175 à 140^{\circ}$ C. \textbf{[Cher]} 

\textbf{Marcheur Exo:} Les marcheurs exo sont des exosquelettes minimalistes, principalement conçus pour développer la force et le mouvement du porteur. L'exo fourni une Armure de 2/4, un bonus de +10 aux tests basés sur la force, et double la distance que peut franchir un personnage en un saut. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Exo Hyperdense:} Les exosquelette propulsés sont plus gros (à peu près deux fois plus grand qu'un humain) et construit pour un usage industriel lourd, tel que porter des objets trés lourd/gros. Le porteur est partiellement encapsulé pour le protéger es débris et des accidents industriels. Les exo hyperdense ne fournissent aucun bous de mouvement, mais fournissent un bonus de +30 aux tests basés sur la foce et infligent également +3d10 de dégâts supplémenatires et $-$5 de PA aux attaques physiques. Ils ont une Valeur d'Armure de 6/12. \textbf{[Cher]} 

\textbf{Transporteur:} Cette structure d'exosquelette inclu une paire de turboréacteur à poussée vectorielle, offrant à l'utilisateur la possibilité de voler en gravité et d'augmenter sa manœuvrabilité en zéro-G. Il fournit également une portection partielle au porteur avec une Valeur d'Armrure de 2/4. Pilotés avec la compétence Pilotage: Engins Aériens. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Tout Terrain:} L'exosquelette tout-etrrain est une moto personnelle à trois roue plutôt qu'un marcheur. Il fournit également une portection partielle au porteur avec une Valeur d'Armrure de 2/4. Pilotés avec la compétence Pilotage: Engins Terrestres. \textbf{[Modéré]} 

\begin{table} \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|X|X|X|X|X|X|} \hline

\multicolumn{8}{|c|}{\textbf{Véhicules --- Exosquelettes}} \\ \hline

&\textbf{Nombre\newline de passagers}	&\textbf{Maniabilité}	&\textbf{Allure}	&\textbf{Vitesse Maximale}	&\textbf{Armure}	&\textbf{Solidité}	&\textbf{Seuil de blessure} \\ \hline

Exo de Bataille	&1	&- &8/32	&30	&18/18	&60	&12 \\ \hline

Exoarmure	&1	&- &8/40	&40	&2/4	&30	&6 \\ \hline

Exosquelette Hyperdense	&1	&- &8/20	&30	&6/12	&100	&20 \\ \hline

Transporteur	&1	&+10	&8/40	&200	&2/4	&50	&10 \\ \hline

Tout Terrain	&1	&+10	&8/40	&120	&2/4	&50	&10 \\ \hline

\end{tabularx} \label{tab:exoskeletons} \end{table} 

\subsection{Engins Terrestres} \label{sec:groundcraft} 

Dans Eclipse Phase, les trains et les eux roues demeurent la forme de transport terrestre la plus commune, particulièrement dans les habitats. Dans les habitats les plus grand, et sur les lunes et les planètes, les vélos et les voitures sont également utilisés. 

\textbf{Cycle:} En raison du coût élevé de l'habitat fermé et des systèmes de survie, l'espace est un luxe dans toutes les villes, à l'exception des plus récentes cités sur Mars. En conséquence, il y a rarement de la place pour les larges routes ou les voitures qui tapissaient autrefois les cités Terrienne. Au lieu de ça, le véhicule moderne omniprésent est le cycle, qui est conçu pour circuler sur des rues à peine plus large que les trottoirs des villes de la Terre. 

Il existe de nombreuses variétés de cycle. Certains ne possèdent qu'une seule roue et sont gyriostabilisés, mais la plupart possèdnt deux roues et ressemblent aux motos de la vieille Terre. Dans certains, le pilote et le passager sont enfermé par un pod en fuseau. Ces véhciules sont alimentés par des batteries de supra-conducteurs, ont une autonomie de 600 km et une vitesse de pointe de 120 k/h, mais doivent générallement rouler plus lentement dans les rues bondées. Les Cycles sont équippés de phare, d'amplificateurs radios et d'un radar portable. Les pneus sont pleins (par opposition aux pneus gonflés), ou sont dans certains cas des chmabres intelligentes capable de gérer des escaliers. Certaines versions de luxe on un système de survie limité dans la petite cabine, capable de fournir de l'air pour les passagers pendant 10 heures. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Buggy Martien:} L'un des véhicules les plus présent sur Mars et le bien-nommé buggy Martien, un véhciule à quatre roues avec de grand pneus en ballons et qui est conçu pour être utilié à la fois sur les routes et sur quaiment tous les terrains. Les buggys Martiens peuvent voyager à 110 km/h sur les routes, à 90 km/h sur un terrain relativement plat et jusqu'à 40 km/h sur un terrain rocailleux et accidenté. Ils peuvent conserver ces vitesses car lesmatériaux intelligents présents dans la suspension et dans les pneus peuvent se déformer pour s'adapter à des conditions inégales, les batteires nucléaires leur permettant d'avoir une autonomie effectivement illimitée. La plupartd es buggy Martien sont fermés mais non pressurisés. Des véhciules similaires sont utilisés sur la Lune et sur Titan, mais l'habitacle de ces véhicule incluent alors du matériel de survie qui fournit aux occupants de l'air pour au moins 100 heures. Les buggy sont alimentés par des batteries nucléaires et existe dans une grande variété de taille, des buggy biplace au plus gros camions. Les buggies Martiens sont équippés de phare, d'amplificateurs radios et d'un radar de véhicule. \textbf{[Élevé]} 

\subsection{Véhicules personnels} \label{sec:personal-vehicles} 

Ces aides au déplacement mono-personnel sont essentiellement utilisés dans l'espace, mais ne compte pas comme des engins spatiaux en soi. 

\textbf{Traîneau AEV:} Ce petit traîneau utilise des propulseur à air pour manœuvrer en zéro-G. Il est générallement utilisé pour porter le matériel attaché, mais il peut également tirer une morph de taille humaine. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Rocket Pack:} Il s'agît d'une fusée à hydrogen métallique miniature que le porteur attache dans son dos, avec deux fusées s'étendant de chaque côté, loin des corps ou des jambes du porteur. Les biomorphs et les pods ne peuvent utilsier ce véhicule de manière sûre que'avec une exocombinaison ou des vâtements résistants à la chaleur de manière similaire. Afin de réduire le risque de blessure, la poussée doit également être maintenue suffisament basse ce qui fait qu'on ne peut décoller que de Mars ou depuis les lunes avec une gravité moindre. Un rocket pack peut maintenir le porteur en l'air pendant une quinzaine de minute avec la gravité Martienne ou 30 minutes sur la Lune, Titan ou n'improte laquelle des quatres plsu grosses lunes Joviennes. Sur Mars, le rocket pack peut atteindre une vitesse maximale de 700 km/h. Il eut être utilisé pour atteindre la Lune puis se poser sur la Lune, sur Titan et sur d'autres petits corps de tailles similaire comme les lunes Joviennes. Les rockets packs sont équippées d'amplificateur radios mais aucune autre capteur ou systèe de communication. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Vecteurs:} Porté dans une optique AEV (Activité Extra véhiculair), ces vecteurs utilisent des buses à poussée vectorielle peremttant à un personnage de manœuvrer dans l'espace. Il ne s'agît pas d'un jetpack et il ne produit pas suffisament de poussée pour manœuvrer en atmosphère. \textbf{[Bas]} 

\begin{table} \begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|X|X|X|X|X|X|} \hline

\multicolumn{8}{|c|}{\textbf{Véhicules --- Engins Terrestres, véhicules personnels}} \\ \hline

&\textbf{Nombre de passagers}	&\textbf{Maniabilité}	&\textbf{Allure}	&\textbf{Vitesse Maximale}	&\textbf{Armure}	&\textbf{Solidité}	&\textbf{Seuil de blessure} \\ \hline

\multicolumn{8}{|l|}{\emph{Engin Terrestre}} \\ \hline

Cycle	&1$-$3	&+20	&4/40	&120	&12/10	&50	&10 \\ \hline

Buggy Martien	&2$-$6	&+10	&8/32	&40/90/110	&30/20	&150	&30 \\ \hline

\multicolumn{8}{|l|}{\emph{Véhicules Personnel}} \\ \hline

Traîneau AEV	&1	&$-$30	&4/16	&16	&5 40	&&8 \\ \hline

Rocket Pack	&1	&$-$20	&- &700	&+5/+5	&40	&8 \\ \hline

Vecteur	&1	&$-$10	&4/20	&40	&+4/+4	&30	&6 \\ \hline

\end{tabularx} \label{tab:groundcraft-personal} \end{table} 

\subsection{Robots} \label{sec:robots} 

Les robots sont extrêmement communs et font partie de la vie quotidienne des personnages de  Eclipse Phase. Il en existe de nombreux modèles, des robots de compagnie aux travailleurs mécaniques en passant par les robots de guerre. Si un boulot peut être fait pour moins cher (et parfois avecmoins de risque) par un robot, ce sera généralement le cas. Les robots listés ici ne sont généralement pas utilisés comme coque synthétique par des egos transhumains, souvent pour des raisons culturelles (incarner un boîtier est déjà suffisament mal perçu, incarner une terreur est simplement ... mal), et ils ne sont généralement pas équipés pour être incarnés (bien qu'ilspuissent toujours être interceptés; voir p. 196). N'importe lequel de ces robot peut cependant être modifié pour être utilisé comme morph synthétique en ajoutant un cybercerveau (p. 300). 

\textbf{Automéca:} Les automéca sont des drônes de réparation généralistes, que l'on trouve un peu partout. Chaque automéca à tendance à se spécialiser dans un type de réparation particulier et transporte donc les outils et compétence d'IA appropriées, qu'il s'agisse du recyclage de déchet de l'habitat, de l'intégrité de la coque externe ou des systèmes servants. Les automécas standard sont des cubes sur roue avec des membres articulés, bien qu'ils soient également équippés avec des moteurs à poussée vectorielle pour le travail en zéro-G. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Terreur:} Les terreurs sont de petits robots marcheurs qui existent dans une gamme trés éclectique de forme et de modèle, des robots écureuils aux insectoïdes en passant par les créaturesmécaniques arty les plkus bizarres. Les terreurs ont originellement été conçues comme une sorte de compagnon robotisé mais ils sont souvent utilisés comme servteur domestique généraliste, comme un serviteur un peuplus apprécié. Beaucoup de personnes portent en fait une terreur sur eux, le laissant partir pour s'occuper de petites tâches pour eux et le laissant ramper unpeu partout sur leur corps. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Dr. Bot:} Ces robots roulants médicaux sont conçus pour aider et transporter les personnes blessées ou malades. Ils embarquent une cuve de soin (p. 326), un faiseur spécialisé en pharmacologien, divers équipements médicaux et des bras articulés pour mener desopérations à distance. \textbf{[Élevé]} 

\textbf{Nain:} Ces grands robots industriels sont appelés ainsi non seulement à cause de leur utilisation principale - minage, excavation, creusage de tunnel et construction - mais aussi parceque leur IA par défaut à une tendance programmée à siffler joyeusement pendant qu'ils travaillent. Les nains sont des marcheurs quadrupèdes équippés d'outils industriels modulaires massifs telles que des foreuses, des scies, des pinces hydrauliques, des marteau, des bras d'explorations, des spray d'acide et ainsi de suite. \textbf{[Cher]} 

\textbf{Gnat:} Les gnats sont de petits drônes à rotor de vidéosurveillance. Beaucoup de monde utilise les gnats pour le lifeloggingpersonnel, alors que les célébrités et les médias les utilisent pour capturer le glamour ou les nouvelles les plus chaudes. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Ange Gardien:} Similaireaux gnats, les anges gardiens sont des engins à rotor qui planent autour de leur personne à charge, gardant un œil ouvert pour les protéger des menaces. \textbf{[Modéré]} 

\textbf{Soucoupe:} Ces disques en forme de drônes soint léger et silencieux. Ils sont généralement mis en route en étant lancé comme un frisbee, après quoi ils se propulsent grâce à un moteur ionique (p. 310). Les soucoupes font d'excellent "yeux dans le ciel" pour l'exploration et la surveillance. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Serviteur:} Les serviteurs sont le type de robot le plus courant, prenan le rôle de cuisinier, de personnel d'entretien, d'aide universel, de déménageurs et d'assitant personnel. Chaque foyer en possède au moins un. Les serviteurs sont intentionnellement construit avec une forme non-humaine pour qu'ils ne puisent pas être confondus avec les synthmorphs les plus courante et pour réduire les remords pouvant que peuvent avoir les personnes leur donnant des ordres. Cependant, ils possèdent tous une sorte de 'visage' avec laquelle on put interagir et pour ne pas trop ressembler à une machine. \textbf{[Bas]} 

\textbf{Oreille:} Les Oreilles sont de touts petits drône espion insectoïde de 2,5 mm de long et de de 2mm de large, à peu près de la taille d'une petite mouche. Ils volent grâce à de petites ailes, embarquent un microespion et sont excellent dans un but de surveillance ou dans toute circonstance où "laisser traîner une oreille" est utile. Les oreilels sont difficile à remarquer (modificateur de Perception de $-$30) ety quasiment impossible à distinguer d'un insecte. \textbf{[Bas]} 

\begin{table} \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|} \hline

\multicolumn{7}{|c|}{\textbf{Véhicules --- Robots}} \\ \hline

&\textbf{Mouvement}	&\textbf{Vitesse}	&\textbf{Armure}	&\textbf{Solidité}	&\textbf{Seuil de}	&\textbf{Système de} \\ &\textbf{Rate}	&\textbf{Maximale}	&&&\textbf{Blessure}	&\textbf{propulsion} \\ \hline

\textbf{Automéca}	&4/8	&8	&4/4	&30	&6	&Roues/Poussée Vectorielle \\ \hline

\multicolumn{7}{|l|}{Amélioration: Prise d'Accès, Sens Électrique, Membres Supplémentaires (4), Phare, Système Magnétique, Sens Radiactif, Outilitaire, Outil divers} \\ \hline

\textbf{Terreur}	&4/12	&12	&2/2	&25	&5	&Marcheur ou Sauteur\\ \hline

\multicolumn{7}{|l|}{Améliorations: +5 COO, Prise d'Accès, Peau Cémaléon, Membres supplémentaires(2-8), Coussinets adhésifs} \\ \hline

\textbf{Dr. Bot}	&4/16	&16	&- &40	&8	&Roues\\ \hline

\multicolumn{7}{|l|}{Améliorations: Prise d'Accès, Odorat Amélioré, Fabeur, Doigts Fractales, Cuve de Soin, Vision Nanoscopique} \\ \hline

\textbf{Nain}	&4/12	&20	&16/12	&150	&30	&Marcheur\\ \hline

\multicolumn{7}{|l|}{Améliorations: +10 SOM, Prise d'Accès, Membres Supplémentaires (4), Armure Industrielle, Radar, Sonar, Outils, divers} \\ \hline

\textbf{Gnat}	&8/40	&60	&2/2	&25	&5	&Rotor \\ \hline

\multicolumn{7}{|l|}{Améliorations: Vision à 360 degrés, Prise d'Accès, Ouïe Améliorée, Vision Améliorée, Radar} \\ \hline

\textbf{Ange Gardien}	&8/40	&80	&14/12	&40	&8	&Rotor \\ \hline

\multicolumn{7}{|l|}{Amélioration: +5 REF, Vision à 360 Degrés, Prise d'Accès, Peau Caméléon, Implant Anguille, Ouïe Améliorée, } \\ \multicolumn{7}{|l|}{Odorat Amélioré, Vision Améliorée, Lidar, Armure de Combat Légère, Drogues Neurales, Émetteur de rayons-T} \\ \hline

\textbf{Soucoupe}	&8/40	&200	&2/2	&25	&5	&Ionique \\ \hline

\multicolumn{7}{|l|}{Améliorations: Vision à 360 Degrés, Prise d'Accès, Peau Caméléon, } \\ \multicolumn{7}{|l|}{Ouïe Améliorée, Vision Améliorée, Radar} \\ \hline

\textbf{Serviteur}	&4/20	&20	&4/4	&30	&6	&Roues ou Marcheur\\ \hline

\multicolumn{7}{|l|}{Améliorations: Prise d'Accès, Membres Supplémentaires(2-6)} \\ \hline

\textbf{Oreille}	&1/5	&5	&- &5	&1	&Ailé/Sauteur\\ \hline

\multicolumn{7}{|l|}{Amélioration: +5 REF, +5 COO, $-$10 SOM, Prise d'Accès, Coussinets Adhésifs, } \\ \multicolumn{7}{|l|}{Ouïe Améliorée, Vision Améliorée, Masque Synthétique} \\ \hline

\end{tabular} \label{tab:robots} \end{table} 

\subsection{Vaisseaux} \label{sec:spacecraft} 

Bien que l'egocast soit une méthode courante de transport et en dépit du fait qu'il est souvent bien plus simple de transmettre les spécifications d'un objet puis de permettre aux nanofabbers de créer des copies, les vaisseaux jouent encore un rôle important dans le système solaire en transportant à la fois des passagers et des marchandises de valeurs. Aussi bien du point de vue des matériaux et des système de propulsions utilisés, les vaisseaux sont bien supérieurs aux vaisseaux primitifs utilisés au 20° siècle et au début du 21°, mais ils sont toujours basés sur les mêmes principes. 

Les vaisseaux ont peu de statistique dans \emph{Eclipse Phase}, étant donné qu'ils sont essentiellement utilisé comme des cadres de jeu que comme des véhicules. Notez également qu'aucune stats n'est donné pour l'artillerie des vaisseaux. Il est très fortement recommandé de considérer le combat spatial comme un outil narratif que comme une scène de combat étant donné la mortalité extrême et le danger impliqué. Si vous devez absolument déterminer la VD d'une arme de vaisseau, considérez là comme une arme normale avec un multiplicateur de VD e x3 pour les petits appareils (frégates et navettes), de x5 pour les vaisseaux de taille moyenne et de x10 pour les plus gros vaisseaux. 

\subsubsection{Propulsion spatiale} 

La partie la plus importante de n'importe quel vaisseau est son moteur et les caractéristiques les plus importantes de n'importe quel moteur son sa vitesse d'échappement, qui détermine la quantité de carburant nécessaire à l'appareil pour atteindre une vitesse donnée, et sa poussée, qui détermine l'accélération maximale. N'importe quelle fusée ayant une poussé inférieure à approximativement deux fois la gravité d'une planète ou d'une lune ne peut décoller de cette planète ou lune. Des exemples de poussée et de gravités sont listés sur la table \emph{Échapper au Puits de Gravitation}, p. 346. 

\textbf{Fusée à Hydrogène-Oxygène (HO):} Il s'agît essentiellement des même fusée primitive que celles que l'humanité à utiliser pour atteindre la lune au 20° siècle, bien qu'elles aient été optimisées avec des moteurs améliorés et des matériaux plus léger. Elles sont rarement utilisées et on ne les trouve courament que parmi les groupes trop pauvres ou trop primitifs pour fabriquer de l'hydrogène métallique en sécurité. 

\textbf{Fusée à Hydrogène Métallique (HM):} L'hydrogène métallique est une forme solide de l'hydrogène créée en utilisant des pressions excessivement élevées. Bien que naturellement instable, il peut-être stabilisé avec des champs de containemement électrique et magnétique et ces générateurs de champs font partie intégrante de chaque réservoir d'hydrogène métallique. En réduisant ces champs de manière sélective près de la buse d'échappement, de petites quantité d'hydrogène méttalique sont éjectés et ramené à l'état de gaz d'hydrogène conventionnel par explosion, propulsant la fusée avec une force élevée de manière facilement contrôllable. Les moteurs à hydrogène métallique sont utilisé dans la plupart des vaisseaux à atterissage planétaires et sur les véhicules de courte portée. 

\textbf{Fusée à Plasma (P):} Ce moteur transforme l'hydrogène en plasma et accélère en utilisant un champ électrique trés puissant. Ce type de fusée était extrêmement courant au milieu du 21° siècle, mais a été remplacé par les roquettes à fusion et n'est donc utilisé que sur des vaisseaux plus anciens ou primitifs, et notament par les barges racailles. 

\textbf{Fusée à Fusion (F):} Simialire aux fusées à plasma, les fusées à fusion nécessitent des températures et pressions significativement plus élevées, et la fusée produit également de grosse quantité de d'énergie pour les vaisseaux. Les fusée à fusion sont la forme la plus commune de propulsion pour les vaisseaux conçus pour les trajets longue distance. 

\textbf{Fusée à Anti-Matière(AM):} Les fusées à anti-matière fonctionne en ajoutant de petites quantité d'anti-matière dans le réservoir d'hydrogène, produisant d'anorme quantité d'énergie et un échappement excessivement rapide et puissant. Ces fusées ont embarquent généralement des réservoirs de stokcage d'anti-magnètique lourdement protégés par du blindage magnétique et contenant une masse d'anti-matière équivalente à 1\% e la masse d'hydrogène utilisé comme carburant dans la fusée. Ces réservoirs de containement magnétique nécessaire pour contenir l'antimatière pèsent généralement au moins 10 fois la masse d'antimatière utilisée. 

Bien que le stockage de l'anti-matière soit exceptionnellement sûr, la vaste quantité d'énergie libérée en cas d'accident signifie que les fusées à anti-matière n'ont pas le droit de s'approcher à moins de 25 000 km d'une planète ou d'une lune habitée. Trés peu d'habitat autoriseront également les fusée à anti-matière de s'amarrer et erquiert en général que le vaisseau reste au moins à 10 000 km et que toutes les marchandies et passagers soient transférées en utilisant de petits appareils comme de petits VTOT. L'anti-matière coûte extrêmement cher à produire et les fusée à anti-matière ne sont utilisés que dans les vaisseaux militaires et pour les coursiers rapides conçus pour transporter des marchandises critiques à travers le système solaire en de courte période de temps. 

\begin{table} \begin{tabular}{|l|r} \hline

\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Échapper aux Puits Gravitationnel}} \\ \hline

\textbf{Moteur du vaisseau}	&\textbf{Poussée (en G)} \\ \hline

Fusée à Hydrogène-Oxygène	&4+ \\ \hline

Fusée à Hydrogène Métallique	&3 \\ \hline

Fusée à Plasma	&0.01 \\ \hline

Fusée à Fusion	&0.05 \\ \hline

Fusée à Anti-Matière	&0.2 \\ \hline

Buggie Fusée	&0.5 \\ \hline

\textbf{Planètes, lune, etc}	&\textbf{Gravité} \\ \hline

Terre	&1 \\ \hline

Europe	&0.13 \\ \hline

Jupiter	&2.53 \\ \hline

Lune	&0.17 \\ \hline

Mars	&0.38 \\ \hline

Mercure	&0.38 \\ \hline

Neptune	&1.14 \\ \hline

Pluton	&0.06 \\ \hline

Saturne	&0.91 \\ \hline

Titan	&0.14 \\ \hline

Uranus	&0.89 \\ \hline

Vénus	&0.9 \\ \hline

\end{tabular} \label{tab:excaping-gravity} \end{table} 

\subsubsection{Exemple de vaisseau} 

La suite est un échantillon représentatif des types de vaisseau utilisés dans le système solaire actuel. 

\textbf{Transport de Fret:} Ce vaisseau est simplement un transporteur standard reconfiguré pour transporter de grandes quantités de cargaison dans des containers externes. Utilisés pour transporter les minerais raffinés, la glace et les autres grosse cargaisons utile mais de faible priorité, les transport de fret véhiculent de grande cargaisons a des vitesses relativement basse. Ils offrent également une méthode peu chère, efficace et lente pour faire voyager des passagers d'un habitat à un autre et sont utilisés de temps en temps par des individus désirant disparaître pour un peu de temps. Contrairement aux transporteurs standards, le transport de fret ne possède pas de cabine d'habitat rotative. 

\textbf{Courrier:} Dans un transport standard, un voyage typique de la Lune à Mars nécessite approximativement trois semaine, alors qu'un voyage de Mars à Jupiter nécessite approximativement quatre mois. Cela est suffisantr dans la plupart des cas, mais des personnages ont parfois besoin de faire traverser, à eux ou à des marchandises d valeur, le système solaire en quelques jours ou semaine, au lieu de semaines ou mois. 

Les courriers à moteur à anti-matière sont des vaisseaux conçus dans ce but spécifique. Ce vaisseau peut faire la jonction Vénus / Mars en une semaine et Mars / Jupiter en un mois. Le courier rapide est le vaisseau le plus rapide actuellement fabriqué et est capable d'atteindre une vitesse d'un pourcent de la vitesse de la lumière. Pour y parvenir, ce vaisseau doit également embarquer 6 tonnes d'antimatière dans un réservoire de containement de 100 tonnes. Dans cas d'urgance, ce container peut facilement être abandonné. 

\textbf{Destroyer:} L'un des plus gros vaisseaux militaire d'usage courant, les destroyers utilisent un moteur à antimatière contenant 150 tonnes d'antimatière dans un container magnétique de 2 000 tonnes. Cette antimatière peut également être utilisée pour fournir aux missiles du vaisseau des têtes d'anti matière dévastatrice. Ce vaisseau est également armé avec des armes à rails, des missiles nucléaire et fortement explosif et des lasers de défense. De plus, tous les destroyers embarquent un contingent de 20 frégates. 

\textbf{Frégate:} Ce petit vaisseau militaire à rayon d'action réduit est conçu pour être piloté par une infomorph ou une IA. En cas de besoin, il peut cependant abriter une seule synthmorph ou une biomorph adaptée au vide comme pilote. Il embarque 3 lasers et 2 armes à rails montés sur de petites tourelles placés autour du centre du vaisseau afin qu'il puisse tirer dans toutes les directions. Un simple lance missile est situé dans le nez de la frégate et contient généralement 6 petiot missile fortement explosifs ou des missiles nucléaires tactique (voire même des missiles à anti-matière en cas d'affrontement avec des cibles de heut vol). 

\textbf{Véhicule d'Exploration Générale (VEG):} Un VEG est l'un des véhicules standard utilisés pour l'exploration au delà des Portes de Pandorre. Il est spécifiquement conàu pour gérer qusiement tous les environnements. C'ets un petit véhicule de 6 mètres de long et de 2  mètres de large et de haut. Il fait une utilisation intensive des matériaux intelligents dans la partie basse de son châssis et peut créer des roues ou des jambes (principalement utilisé pour les terrains particulièrements accidentés). Il peut même produire un aérodynamisme partiel de la coque et du système de propulsion pour voyager sur et sous l'eau. De plus, il contient un petit moteur à hydrogène métallique qui lui permet de manœuvrer dans l'espace avec une accélération allant jusqu'à 0,1G. Le VEG a une Vitesse Maximale de 200 (roues)/40(marcheurs)/60(mer)/40(immergé). 

Le VEG a également un système de survie fermé qui peut supporter jusqu'à 6 occupants (en étant plutôt serré) pendant un mois ainsiq qu'un blindage électromagnétique contre les radiations de particules chargées. Tous les modèles sont fourniés avec une IA de pilotage et de navigation avancée ainsiq qu'avec une capacité d'auto-réparation limitée. De plus, les VEG ont un sas extensible, une cuve de soin, plusieurs MA de bureau et une variété de capteurs, incluant un radar et des caméras téléscopique à spectre complet. 

\textbf{Grand Véhicule d'Atterissage et de Transfert Orbitaux (GVATO):} Ce véhicule courant est utilisé pour transporter les passagers et la cargaison entre une planète ou une lune et l'orbite ainsi que pour les trajets de courte distance entre des habitats disants de moins de 100 000 km. Ce véhciule conique a un bouclier conique courbe sur la base et des jampes et grappins en matériaux intelligents afin qu'il puisse rester de manière sécurisé sur tout terrain stable et se connetcer à toute forme de système d'amarrage. Il existe en variantes conçues pour utiliser soit une fusée à hydrogène-oxygène soit une fusée à hydrogèe métallique. l'utilisation de matériu intelligents et léger permet à l'intérieur d'être facilement et rapidement reconfigurée pour s'accomoder de diverses quantité de carburant, de fauteuils de passager et d'espace de chargement. Les GVATO qui ne sont pas conçu pour l'atterissage planétaire ou qui sont conçus pour n'atterrir que sur des lunes sans atmosphère ne sont pas aérodynamique et paraissent bien plus anguleux. 

Les GVATO existent en deux confiurations: haute ou basse vitesse. La configuration à haute vitesse permet au véhicule de se poser et de redécoller sur Vénus ou sur Terre sans se réapprovisioner et sert de transport rapide entre des habitats proches. La configuration à basse vitesse est conçue pour atterir puis redécoller sur Mars ou diverses grosses lunes sans se réapprovisionner et sert de transports plus lent et plus économe entre des habitats proches. L'utilisation intesne de mat"rizu intelligent dans ce véhicule fait que les GVATO fonctionnant à l'hydrogène métallique peuevnt facilement être convertis entre les configurations à haute ou basse vitesse, nécessitant moins d'une journée pour cela dans une installation de maintenance bien équippée. Les vaisseaux utilisant des moteurs à hydrogène-oxygène ne peuevent cependant pas être convertis. Comme l'hydrogène métallique est un carburant bien plus efficace, les atterisseurs en utilisant incluent une réserve de carburant supplémentaire en cas d'urgence. 

\textbf{Barge Racaille:} Ces gigantesques engins ont été originellement conçus pour être utilisés lors des premières étapes de l'évacuation de la Terre. Ils ont été construits pour embarquer jusqu'à 20 000 personnes et pour leur permettre de survivre des mois vore des années, dans des conditions relativement étroites jusqu'à ce que plus d'habitats puissent être construits. Bon nombre de ces vaisseaux sont toujours en service, servant principallement d'habitat mobiles pour différentes sous-culture anarchistes. Les meilleures ont remplacés leurs fusées à plasma par des fusées à fusion moderne et peuvent contenir 5 à 10 000 personnes dans un confort relatif. Les pires utilisent des fusées à plasma vieillissante et ont étirer leurs systèmes de survie et l'espace habitables jusqu'aux limites, transportant jusqu'à 25 000 pauvres résidents désepérés. 

\textbf{Petit Véhicule d'Atterissage et de Transfert Orbital (PVATO):} Ce véhicule est identique en utiliséation et en conception au GVATO, àç l'exception qu'il faut un tiers de la masse totale et a un coût de consrution et de réapprovisionnement en proportion. Certains individus exceptionnellement riches possèdent leur propre PVATO. Utiliser un PVATO avec un moeur à hydrogène-oxygène pour décoller et atterrir de Vénus ou pour d'autre utilisatin à haute vitesse similaire est particulièrement inconfortable et ne laisse aucune place à l'erreur. Comme le GVATO, ce véhciule peut facilement être converti entre les configuration à haute et basse vitesse et est existe en version aérodynamique ou non. 

\textbf{Transporteur Standard:} Ce vaisseau est l'un des transporteurs de marchandise et de passager les plus courant dans le système solaire. Même si l'egocast est de loin la forme de transport inter-habitats la plus commune, certaines personnes préfèrent voyager par vaisseau et d'autres ne désient pas laisser leur morph derrière eux. De plus, certaines marchandises sont plus facile à transporter physiquement, ou l'opération coûte moins cher, que de dupliquer leurs plans. En conséquence, les transporteurs standards voyagent régulièrement depuis et vers de grands habitats et les planètes et lunes habitées du système solaire. Ce sont les vaisseaux avec des moteurs à fusion moderne qui offrent un voyage rapide et confortable au passager ainsi qu'un transporte relativement rapide pour de petites cargaisons. 

L'un des bénéfices additionnels du transporteurs standard est le fait qu'iul contient quatre compartiments de passagers distincts, chacun d'entre eux étant monté sur un bras de leveir de 90 mètre de long pouvant s'étendre et tourner pour simuler la gravité. Lorsqu'ils tournent à une vitesse confortable de 2 tpm, les bénéficient d'une gravité Martienne. Générallement, la gravité maintenues dans ces pods démarre au niveau de gravité local (ou à la gravité Martienne si la gravité locale est supérieure) et augmente ou diminue graduellement pendant le trajet afin d'égaler al gravité de destination. Ces pdos ne peuvent cependant pas tourner pour produire une gravité supérieure à celle trouvée sur Mars. 

\begin{table} \begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|l|X|l|l|} \hline

\multicolumn{6}{|c|}{\textbf{Vehicules --- Vaisseaux}} \\ \hline

&\textbf{Nombre de passagers}	&\textbf{Maniabilité}	&\textbf{Armure}	&\textbf{Solidité}	&\textbf{Seuil de Blessure}\\ \hline

Transport de Fret	&110	&- &20	&750	&150 \\ \hline

Courrier	&13	&- &15	&500	&100 \\ \hline

Destroyer	&90	&- &30	&2 000	&500 \\ \hline

Frégate	&1	&+30	&20	&240	&60 \\ \hline

VEG	&6	&$-$10	&15	&200	&40 \\ \hline

GVATO(HO)	&20 (haute-vitesse)/100 (basse-vitesse)	&$-$10	&20	&800	&160 \\ \hline

GVATO(MH)	&250 (haute-vitesse)/350 (basse-vitesse)	&$-$10	&20	&800	&160 \\ \hline

Barge Racaille	&20 000	&- &20	&1 500	&150 \\ \hline

PVATO (HO)	&3 (haute-vitesse)/30 (basse-vitesse)	&$-$10	&20	&400	&80 \\ \hline

PVATO(MH)	&70 (haute-vitesse)/100 (basse-vitesse)	&$-$10	&20	&400	&80 \\ \hline

Transporteur Standard	&200	&- &20	&750	&150 \\ \hline

\end{tabularx} \label{tab:spacecraft} \end{table} 
