\chapter{Une époque d'éclipse} \label{chap:a-time-of-eclipse} 

Ce chapitre fournit un aperçu complet de l'univers d'Eclipse Phase. Il démarre avec un historique, explore en détail le cadre de jeu, détaille les factions et termine avec une gazette du système. 

\section{L'histoire populaire d'un univers malheureux.} \label{sec:peoples-history-an} 

\begin{quotation} Le texte suivant est une transcription d'un fichier audio récupéré après la décompression catastrophique de la Station Walther-Pembroke. Le fichier audio est attribué à Donovan Astrides et semble être un résumé de son ouvrage inédit: Une Histoire Populaire d'un Univers Malchanceux. \end{quotation} 

[Bruits de grattements sur le microphone, craquements de mobilier, bruit d'une femme se raclant la gorge] 

Quoi? 

[Murmures indistinct] 

Vas te faire foutre. Je fait ça de la putain de façon que je veux, même si c'est sympa de ta part de me coller dans ce sympathique corps féminin. 

[Bruits de mains lissant du tissu] 

Ma vulgarité te choque, laquais corporatiste? Je m'en fout, je suis s ûr que tu pourra éditez ça pour tes prolos. Bon - qu'est-ce que tu m'as demandé déjà? Si mon livre était un livre d'histoire? Non, c'est un livre d'anti-histoire. Je vais te parler du futur. 

[Murmures, ton interrogatif] 

Qu'est-ce qu'il contient? Tu veux connaître le futur? 

["Oui" indistinct.] 

Non, je ne penses pas que tu te préoccupes du futur. Ce que tu veux vraiment savoir c'est: aurez-vous le futur que vous voulez? Et c'est une question à laquelle il est facile de répondre. Non. Non, tu n'aura pas le futur que tu veux. Simplement parce que tu es suffisament stupide pour poser cette question idiote à propos du futur. 

[Pause silencieuse] 

Je me souvient avoir lu un scan d'une impression d'un comic un jour. Le personnage vitupérait contre les habitants imaginaires de son monde imaginaire, les forçant à agir contre les insatisfaction du futur dans lequel ils vivaient. Mais c'était en fait ciblé vers les personnes stupides qui voulaient leur petit futur médiocre et qui étaient trop bête pour voir que ce futur était le présent. C'est toujours le cas. Sauf que ça ne l'est plus. Les TITANs ont changés ça. Le futur est maintenant hier, la semaine dernière ou bien il y a dix ans. Plus particulièrement il y a dix ans. Mais le futur remonte aussi à la bonne vieille Terre - c'est un héritage de là où nous étions et de ce qui était avant nous. 

Vous apprennent-ils l'histoire sur Vénus, dans vos comporatiments scellés et vos aérostats de loisirs? Non, n'ouvres pas votre bouche, je me moque de ce qu'il vous enseigne comme de ma première morph. Il s'agît trés probablement de mensonges. J'ai vécu dans le système intérieur. Je connaît les règles et les tromperies énoncés au nom de l'ordre civil et de la "sécurité nationale." 

Nations! Ha! Même au début du 21ème siècle, les nations avaient commencées à décliner. Ça à juste pris un peu de temps pour que tout le monde s'aperçoive qu'elles étaient obsolètes. 

Tu te rappelez les grandes nations du monde? Es-tuy suffisament vieux pour te rappeler comment ils se sont assit autour de la table pour débattre si les changements climatiques majeurs qu'ils avaient créés étaient réel? Même lorsque la plupart d'entre eux étaient d'acord sur le fait qu'il fallait faire quelque chose, aucun d'entre eux ne s'est porté volontaire pour le faire. Les dirigeants du monde on continué à gérer leurs affaire comme d'habitude, renforçant leurs privilèges alors que la sécheresse ravageait l'Afrique et l'ASie Centrale, et que des incidents météorologiques graves amenaient la destruction partout ailleurs. Partout dans le monde, les gens commençaient à subir les affres de la faim ou à être décimées par des épidémies rampantes, mais les nations dominantes étaient plus préoccupées par les réfugiées qui débordaient les frontières et polluaient leur petit paradis personnel avec leurs coutumes, leurs langues et leurs volonté à travailler pour une misère juste pour survivre. 

Les guerres du pétrole et de l'énergie n'ont été surpassée en horreur que par les guerres pour le contrôle de l'eau et du climat qui suivirent. Des régimes instables grandirent et chutèrent ou furent mis à bas, juste pour obtenir plus du précieux liquide. Les grandes nations états se transformères en forteresse, se cuirassant contre la menace jumelle des barbares les menaçants de l'extérieur et les masses des pauvres et des dépossédés les menaçant de l'intérieur, les deux ne voulant simplement qu'un peu d'eau à boire. 

Tu sait, j'ai réellement entendu des conservateurs se référer à cette période comme à l'âge d'or, l'apogée des corporations et des riches. C'est une certitude, c'était l'âge d'or de la répression - et des profits. Si vous étiez dans cette fraction de la population  suffisament chanceuse pour pouvoir se l'offrir, c'était très certainement une bonne époque, masi pour la majorité de l'humanité c'était une époque d'horreur. Les inégalités globales étaient plus importantes que jamais. Les robots retiraient le boulot des mains de l'humanité. 

Ce fût une époque de radicalisation pour beaucoup de gens. Les gouvernements en déroutent ne fournissaient plsu les besoins basiques des populations. Le pauvre globalisé se tourna vers les tribus locales, les groupes fondamentalistes, les politiques radicaux et les réseaux criminels pour trouver des moyens de survivre. Des groupes insurrectionnistes fleurirent, mais ils dépendaient du marché noir pour survivre, et bientôt leurs chefs étaient plus occupés à gagner de l'argent qu'à changer les choses. 

Les nations états en vinrent, comme d'habitude, à la répression. Les libertés civiles furent restreintes et la surveillance augmenta. Des systèmes d'arme automatisés furent déployés d'abord contre les unités de guerillas et les cellulles terrorristes, puis contre les agitateurs et les manifestants. Je me rappelle la première fois que j'ai vu des drônes de police. C'était dans une manifestation en soutien à une grève des travailleurs à Long Beach. Les drônes nous ont ordonnés de nous déployer une fois, une seule fois, avant d'ouvrir le feu avec leurs armes "non léthale". Non léthale, mon cul oui. Trois personnes sont mortes ce jour là et des douzains furent blessées. Les médias de masses l'ont ignoré, même si les bloggeurs en ont parlé. 

Pendant ce temps, les élitées privilégiiées continuaient de prospérer. Les traitements de longévité augmentèrent l'espérance de vie - pour ceux qui pouvaient se les offrir. Des répressions massives balayèrent les progrès en pharma hors-labo et des procédures pionnères mise au point par des biochimistes aventureux, alors même que l'espérance de vie mondiale chuta pour la première fois depuis des décenniées Pourquoi étendre la vie de tant de gens, quand des systèmes experts aussi intelligent que n'importe quel humain peuvent être construits en une fraction du temps nécessaire à éduquer une personne alros que la robotique et les drones permirent de réaliser les tâches subalternes par un ouvrier qui n'est pas payé et qui ne s'en plaint pas. Les riches avaient leurs animaux chimériques conçus par des designer hors de prix pour leur tenir compagnie de toutes façon. 

Toutes les classes supérieures en se vautraient pas dans l'opulence pendant que la planète autour d'eux s'affamait et sombrait. Quelques uns étaient à la recherche du changement, réfléchissant à la manière d'obtenir gain de cause. Certains d'entre eux cherchaient à étendre leur territoire, construisant un ascensseur spatial dans l'Afrique Sud-Saharienne et en envoyant des sondes robotisées dans le système solaire pour le cartographier en détail. Ils fondèrent même les premières stations sur Mars et sur la Lune, plsu de cinquante ans avant la Chute. 

L'écopocalypse ne semblait pas s'arréter cependant, peu importe à quel point les dirigeants du monde essayaient de l'ignorer. Les hivers rudes et la sécheresse continuaient à nous tomber dessus. La montée des océans dévasta le littoral au niveau mondial avec des inondations massives. Quelques effort désespérés pour mettre en place de gigantesque s projets de géoingénierie créèrent autant de problème qu'ils n'en solvèrent. Ils furent  cependant perçus cyniquement, car certains de ces efforts étaient des tentatives à peine déguisées de technique de terraformation en préparation de la colonisation extra-terrestre. 

Cela donnait l'impression que les yeux des fortunés n'étaient plus tournés sur le monde qui les entouraient, mais sur les cieux au-dessus d'eux. La réalisation du premier ascensseur spatial et de la première catapulte électromagnétique sur la lune lança une nouvelle course spatiale et la compétition pour revendiquer des droits dans le système solaire. Toute cette expension fût alimentée par la production de masse des premières centrales à fusion efficaces et par la fondation d'entreprise de minage de l'Helium-3. 

Sur Terre cependant, l'épée de damocles finît par tomber sur l'humanité. Les insurgés adoptèrent des techniques de guerillas de cinquième génération, partageant des méthodes de résistances open source, utilisant des attaques massives sur des infrastructures critiques. Les gens écrasés par des années d'oppressions profitèrent de ces opportunités et démolirent l'appareil étatique et corporatiste qui les avait opprimés. Les nations sombrèrent les unes après les autres dans des révolutions menées par ceux qui ont combattus lors des milleirs de guerre pour du carburants, des étandues d'eau et des croûtes de pains. 

la plupart des états répliquèrent en devenant encore plus totalitaire et répressifs, mais le courant de rébellion se répandit en dehors du monde alors qu'une série d'avan-postes et de statiosn se déclarèrent en soutien de ces compatriotes terriens et publièrent un manifeste pour une apporche plus humaniste de l'expansion solaire. De nombreux scientifiques et chercheurs, qui travaillaient précédemment comme pions dans l'expension corporatiste, adoptèrent même une attitude technoprogressiste. C'est ainsi que nacquit le mouvement des argonautes tu sait, en tirant leur nom d'un groupe de scientifique qui conseillait le gouvernement US et le Pentagon dans le domaine de la science et de la politique appellés les Jasons. Devant faire face à des représailles de leurs anciens maître corporatiste, bon nombre d'argonautes quittèrent les hypercorps, emmenant leurs ressources et leurs recherches avec eux dans certains cas, tandis que d'autres choisirent d'entrer en clandestinité. 

Ce fut cependant le moment où les connarde de requins d'hypercorps décollèrent réllement. Ils laissèrent les nation-états et les vieilles multinationales subir l'assaut de la colère globale. Ils tirèrent avantages du chaos pour s'affranchir des vieilles contraintes morlaes et éthiques sur l'expérimentation humaine et du point de vue légal des nation qui les avaient données naissance. Ils embrassèrent les opportunités des nombreuses nouvelles technologies et les lancèrent dans l'espace. Ce sont leurs laboratoire de recherches qui ont créé la première intelligence artificielle consciente, le premier clone humain conçu génétiquement et le premier vrai élevé, des chimpanzés et des dauphins amenés à la conscience en tant qu'expérimentation et esclave corporatiste. 

Alors que les derniers des vieux état s'accrochaient désespéremment à leur pouvoirs et à leurs terres, les hypercoprs leur tendirent la main. Elle offrirent la servitude pour dette à ceux qui voulaient abandonner leurs droits et leur humanité pour un voyage extra-terrestre et pour travailler en tant qu'engagé dans les colonnies et stations corporatistes. Des centaines de milliers de personnes acceptèrent l'offre comme une alternative à la pauvreté et au chaos sur Terre. L'exploitation de ressource fut un domaine qui explosa à travers tout le système solaire, alors que des statiosn furent établies jusqu'à la Ceinture de Kuiper. Les voix qui s'élevèrent pour le respect de la biodiversité et des écologies naturelles furent ignorées alors que les hypercorps peinaient à transformer diverses planètes et lunes à leur volonté. 

Voilà les choses telles qu'elles étaient à peu près 20 ans avant la Chute. Même si nombre des veieux étants oppressuers avaient été détruits, de nouveaux émergeaient, et les différentes insurrectiosn globales oscillaient entre effectuer des changements radicaux et tomber dans le piège de la guerre tribale. Des forces réligieuses réactionnaires et politiques sur Terre ont également ralé contre les plans des hypercorps, amenant à des attaques terroristes et des grèves de sabotages qui ont eu pour point culminant une tentative de sabotage de l'ascensseur spatial par une cellulle Islamiste suicidaire. Les hypercorps furent promptes à répliquer, déclenchant un bombardement orbital en utilisant des objets à forte densités contre les quartiers généraux et les éléments de plusieurs personnes clefs de l'opposition. Bien que la destruction massive fut efficace pour décapiter les réseaux terroristes, elle déclencha une vague d'indignation intense contre les hypercoprs, créant un fossé encore plus grand entre la Terre et les colonies extra-terrestre. 

Les hypercorps restèrent hors d'atteintes bien que n'étant pas complètement immunisées des troubles terriens. Les travailleurs et les colons amenés de Terre embarquèrent avec eux beaucoup de leur troubles ethnique, politique et sociaux, menant àplusieurs explosions de violence dans les habitats et les stations orbitales. Certains hébergèrent des groupes opposées aux intérêts hypercorporatistes, s'illustrant par des actes isolés de sabotage préservationnistes et d'attaque terroriste religieuse. Différents réseaux criminels entrèrent aussi dans la course, étendant leurs marchés noirs et le commerce du vice partout où l'homme allait. 

Les opposants aux hypercoprs se développèrent au même rythme que ces dernières: anarchistes, socialistes, argonautes et d'autres œuvrèrent avec diligence pour établir leurs propre présence indépendante, essentiellement dans le système extérieur, hors de portée des hypercorps. Les hypercrops contribuèrent à cette croissance en envoyant leurs criminels et autres éléments indésirables en exil au-delà de Mars. 

Les deux camps investirent massivement dans a recherche et les nouvelles technologies. Les avancées en biotech, nanotech, dans le domaine des IA et en science cognitive arrivaient à présent à un rythme si rapide que des découvertes majeures étaient faites sur une base annuelle. Le développement dans un domaine créait un gain récursif dans un autre, créant une boucle de retour qui engendra d'immense améliorations technologiques. Hors-terre, les modifications génétiques furent largement adoptées, et les nouvelles adaptations transhumaines devinrent communes. Nous avons même créé de nouvelles formes de vie synthétique à la foid biologique et robotique. Même si certains ont étés révulsés par ces développement, au point qu'ils ont appelés ces nouveaux types les "pod people," cela n'a absolument pas ralenti l'intégration et l'absorption rapide des pods dans les forces de travail des corporation et dans les bordels, et cela n'a pas non plus suffit à motiver suffisament de gens pour défendre le fait que, étant des êtres conscient, les pods devraient avoir leurs propres droits civils. 

Deux découvertes de cette période nécessite une mention spécifique, au moins à cause de leur impact sur notre société humaine - devenue transhumaine. Le développement du premier assembleur nanotechnologique a démarrer un chgangement de paradigme pour l'économie. Disponible seulement pour les strates supérieures des hypercorps, du moins au début, ces élites ont jalousmeent protégés ces machines, capables de construire à peu près n'importe quoi depuis l'état atomique. Elles ont placé toutes sortes de restrciction sur leur utilisation et leur disponibilité, prétendant que la capacité à construire des drogures, des armes ou d'autre objets restreints étaient un risque sécuritaire qui nécessitait qu'ils soient strictement contrôllés. Les défenseurs de l'open source ont bien entendu rapidement travaillés sur une manière de contourner le contrôle des schémas et à semer leurs propre conception open source. De la même manière, en l'espace de quelques mois, les criminels et les anarchistes ont libérés leurs propres assembleurs, et un conflit économique apparu de manière soudaine. Certains furent utilisés pour alimenter le marché noir, alros que d'autre furent utilisés pour établir des habitats et des colonnies avec un système économique post-pénurie qui ne dépendait plus de la richesse, de la propriété ou de l'avarice. 

C'est à peu près à ce moment que la capacité à cartographier le cerveau humain et à émuler numériquement l'esprit et les souvenirs fut découverte, rendant "l'upload" opssible - rapidement suivi par la capacité à se télécharger dans un cerveau humain différent bien entendu. Les maîtres des hypercorps, qui avaient déjà une vie trés longue, n'avaient désormais plus besoin de craindre une mort accidentelle ou suite à des blessures. Cette technologie se fraya un chemin entre les mains d'autres personne, en dépit des coûts. Des expérimentations avec d'autres corps - biologique et synthétique - devint un nouveau terrain de jeu pour la culture. Et n'oublions pas ceux qui était volontaire pour aller abandonner le joug de la chair pour faire l'expérience de la vie virtuelle et s'évader dans leur propres rêves devenus réalité. 

Alors que nous nous éclations avec nos nouveaux jouets, la Terre, pauvre Terre, continuait de mourir d'une mort lente. Je peux encore me souvenir des sépcualtions qui pensaient qu'il faudrait des siècles pour que la terre sombre totalement dans une dévastation écologique. C'était frustrant, partout où vous regardiez il y avait quelqu'un pour se lamenter sur le sort de notre monde mère, mais personne ne voulait faire quoi que ce soit. C'éatait trop cher, trop loin ou trop dangereux. Nous avons tou du sang sur les mains depuis cette époque. Nous nous tenions là à regarder le monde brûler autour de nos frêres et sœurs depusi nos habitats orbitaux. Nous pensions avoir du temps, nous pensions que le monde mourrait lentement et que nous pourrions trouver un remède. Nous n'avions pas pévu les TITANs. 

Nous nous souvenons tous de la Chute. C'était il y a à peine dix ans, mais je ne cesserai jamais d'être étonné par l'état de confusions des souvenirs que les gens ont de ce moment. Bien sûr, une partie de cette confusion vient de la propagande qui leur a été servie par des gens comme toi, mais une part non négligeable vient du fait que la plupart d'entre nous sommes effrayés par le fait de prendre du recul et d'examiner attentivement comment nous, les humains, avons réussit à faire foirer le tout de manière si spectaculaire. 

Nous aimons prétendre que les TITANs son arrivés sur scène, ont tout détruit autour d'eux, et ont disparus aussi vite qu'ils étaient apparus. La vérité, comem tuoujours, est bien plus complexe. Nous prétendons savoir que les TITANs ont évolués accidentellement d'un réseau de guerre électronique militaire, ou du moins c'est l'idée dominante. C'était ce que voulait dire leur nom: un acronyme pour Réseau Conscient d'Information Complète et tatcique (Total Information tactical Awareness Networks). Personne ne sait réellement d'où venait ces premières IAs germe cependant - ou si quelqu'un le sait, il reste silencieux. Les TITANs ont peut-être été conçus intentionnellement pour être des intelligence numérique consciente s'améliorant de manière récursive. Peut-être que les gros bonnets militaires pensaient pouvoir garder une telle intelligence sous contrôle, et que ça leur donnerai l'avantage dont ils avaient besoin. Peut-être qu'il n'y en avait qu'un seul au début et qu'il en a rapidement créé des centaines voire des milliers de copies de lui-même. Personne ne semble savoir combien il y en avait. 

D'après l'histoire officielle - vérifiées par les hypercorps - nous savons maintenant que les TITANs ont mis plusieurs jours après leur "réveil" pour analyser le monde autour d'eux, pour apprendre des choses sur nous. Lors de leur phase initiale, ils étaient relativement bénin, détournant l'énergie et les ressources des réseaux uniquement là où il y avait de l'excédent, étendant leur perception au delà de leur berceau terrestre. Peut-être qu'ils absorbaient tout ce qu'ils pouvaient pour nous comprendre. Peut-être qu'ils étaient indifférents. Ou peut-être qu'ils essayaient réellement de nous détruire, comme ils le disent dans les films. 

Je me rappelle de cette époque. Je me rappelle que lrosqu'une nouvelle tournée de conflits ré-enflamma la Terre, on a jamais entendu parler d'IAs germe ou de TITANs. Pendant des mois, c'était simplement une escalade des hostilités. Cette escalade avait démarré par des accusations d'opération de cyberguerre et d'intrusions majeures, déclenchant des alarmes et des attaques de représailles. Les attitudes agressives ont amenés à l'incriminiation, puis à des conflits forntaliers et à des raids, suivit par des frappes de missiles et des hostilités globales. De vieilles rancunes et des ennemis endormis se réveillèrent soudainement et tournèrent leur rage renouvellée vers leurs anciens rivaux. Des guerres d'escarmouches, des rivalités corporatistes et des conflits idéologique s'embrasèrent alors que les insurrectiosn et la rébellion étaient soudainement partout. À ce moment, cela ressemblait à un étalement de violencement pas si inhabituel avait prit un tournant drastique et s'emballait rapidement. 

D'après la doctrine officielle, c'était un effort minutieusement planifiés et concerté, la première étape dans le plan des TITANs. C'était peut-être le cas, mais j'ai le souvenir d'officiers militaires affirmant que les TITANs ont été mis en ligne suite à cette violence et non pas avant - une opinion rapidement réduite au silence. Encore une fois, nous avons peut-être réellement étés manipulés - maipulés par une intelligence supérieure qui n'ont pas voulus s'emmerder à s'occuper de nous quand ils ont découvert de manière plsu que certaines que nous étions d'accord pour s'assassiner et s'anihiler mutuellement. 

Lorsque les premières mentions d'étrange usines automatisées fabriquant de grand nombre d'armes robotisées nous parvinrent, personne ne savait qui blâmer, mais quelque chose allait manifestement de travers. Ce fut un tournant, une chance pour l'humanité de réaliser que nous faisions face collectivement à un nouvel ennemi, mais l'accusation mutuelle et les conflits directs continuèrent. Même lorsque la première attaque ouverte des TITANs arriva, crashant des systèmes critiques, prenant le contrôle d'infrastructures critiques et amenant la désolation et la destruction, nous l'avons considérées comme un nouveau front dans la guerre, et n'avons jamais cessés de nous entretuer. 

Le fait de savoir si nous aurions dut essayé de parler aux TITANs fait encore débat, soit ils auraient été d'accord pour nous écouter, soit ils nous auraient vus comme nous voyons les rats et les cafards et d'autres formes de vermine. Mais tout cela est théorique. Le fait est que nous n'avons pas essayés de leur parler. Les personnes qui ont pris les décisions, ceux qui devaient tout décider à ce moment là, virent les TITANs comme une menace. Et ils ont agît de manière conforme, essayant de les purger de leur système ou de les capturer pour pouvoir les étudier plus tard. 

Le philosophe Thomas Hobbes parla une fois de la guerre de chacun contre tous. Il n'aurait pas pu imaginer ce qu'allait être le conflit démarré apr les TITANs. Nous avons tués des millions de snotres, utilisant le feu nucléaire et la mort silencieuse des armes biologiques. Les TITANs avançaient au milieu de ce carnage, prenant le contrôle de nos machines comme si nous étions des enfants, moissonant des millions d'esprits par des uploads forcés dans un but inconnus. Toutes les attaques que nous avons menées contre les TITANs se termina par des disastres et des échecs indicibles, tout nos artifices et appareils se retournèrent contre nous au moment où nous en avions besoin. 

La Chute fut une horreur. Des usines surgirent comme une brûlure dans les endroits les plus désertiques et ravagés sur Terre, libérant des légions de machines de guerre terrifiantes. Des essaims de nanites évolués - bien au-delà de nos propres capacités - ont infestés l'ensemble de la planète, s'adpatant et mutants pour gérer toutes les menaces qu'ils rencontrèrent. Des nanovirus biotechnologique se propagèrent dans les populatiosn humaines, leur infligeant des domages neurologiques irréversibles. Des vers d'infowar puissants pénètrèrent même les systèmes les mieux protégés, dispersant nos réseaux cruciaux sans souci. Des populations captives ont été arrétées pour subir des émulations cognitives forcées, victimes d'un destin plus heureux que ceux qui ont été simplement décapités par des drônes chasseurs de têtes ou transpercés par des drônes possédant des trompes scannant les systèmes neuronaux. Des virus neuropathiques ont transformés des humains en pions des TITANs, les retournant contre le reste d'entre nous. D'autres rapports parlent d'évènement étrange et de terreurs inimaginables. Nous nous sommes retrouvés en train de mener une lutte à l'arrière-garde contre une extinction proche. Les intrigues de centaines de romans et de films se manifestait pendant notre vie, l'extinction de la transhumanité des mains des machines. 

Pendant presque un an ils nous ont harcelés et détruits. Il ne semblaient pas pressés de nous exterminer, et pourquoi se seraint-ils pressés? Rien de ce que nous avons tenté ne les affectaient. Ils étainet des données et de l'information, ils étaient des pensées et des impulsions, ils étaient partout et nulle part, et il n'y avait rien que nous puissions faire qu'ils ne pouvaient pas retourner contre nous. Leur influence se propagea au-delà de la Terre, avec des incursions en orbite, sur la Lune, sur Mars et dans bien d'autres endroits. Partout où nous avions une prise, les TITANs nous ont suivis. 

Tu te rappelles peut-être le moment où il fût évident que la transhumanité pourrait ne pas survivre. Moi oui. Des millions d'entre nous ont du voir les signes. Et la grande diaspora commença, les masses grouillantes faisant tout ce qu'ils pouvaient pour quitter la Terre. Des vaisseaux furent détournés, d'autres furent construits afin d'éaider les gens à s'enfuir. Ceux qui ne purent pas s'acheter un billet firent du mioeux qu'ils purent pour envoyer leur sauvegarde digitale, avec l'espoir ténu qu'ils pourraient obtenir un nouveau corps. Peut-être une personne sur dix pu s'échapper. 

Tu as peut-être entendu que nous nous sommes regroupés pour arréter la menace, que dans nos heures les plus sombres, nous avons pardonnés les anciennes rancœurs et les haines rampantes face à l'extinction. Ce serait un mensonge jetté à la face des dizaine de milliers qui ont été abbatus à Buenos Aires par les forces Nord Américaine alors qu'ils cherchaient à s'enfuir, où aux morts des deux douzaines d'habitats en orbites des Lagranges dont les systèmes de survie ont étés sabottés par des compétiteurs corporatistes alors que leurs rivaux se battaient contre les TITANs. Nous étions juste enthousiaste à nous détruire mutuellement. 

Puis, aussi rapidement qu'ils sont apparus, les TITANs s'évanouirent. En l'espace d'une semaine, les attaques et les perturbations réduirent puis s'arrétèrent à l'exception de quelques incidents. Les rétributions et les attaques par les autres continuèrent quelques mois, mais les dégats que nous nous sommes infligés étaient négligeables vis à vis de ce qu'avaient fait les TITANs. 

A la fin, nous nous tenions debout au milieu des ruines fumantes de la transhumanité et nous avons fait l'inventaire de tout ce que nous avions perdu. Des milliards de personnes qui existaient avant la Chute, moins d'un sur 8 avait survécu et encore une fraction de ça possédait une forme corporelle. Néanmoins, les habitats et les stations survivantes étaient bondés et les tensions internes au plus haut. Un grand nombre d'infugiés cicrculaient dans des zones de stockages car il n'y avait tout simplement aps assez de corps pour pouvoir tous les satisfaire. Certains furent placés en mémoire morte, où ils demeurent encore, oubliés de tous. D'autres furent branchés en réalité virtuelle, n'ayant pas d'autre choix que de vivre en espace simulés. Une fraction d'élu reçurent la chance de travailler en tant que contractés, souvent dans le but de construire de nouveaux habitats, travaillant avec la promesse d'avoir un jour un corps leur appartenant. Tu n'aurais eu aucun doute en les voyants, travaillant à des tâches subalternes ou dangereuses, enchassés dans des synthmorphs bon marché et produite en masse, maintenus hors de vue. 

Ceux qui ont été laissés pour mort ou dépourvus d'un corps étaient le moindre de nos soucis. Notre guerre avec les TITANs avait laissé la Terre  à l'état d'une terre dévastée, fumante et irradiée, toujours peuples par de danegreuses machines et épidémies. Le tout juste fondé Consortium Planétaire, composé des intérêts hypercoporatistes parmi les colonnies Lunaire et Martienne, placèrent la terre et l'espace environnant sous quarantaine. La raison officielle est que c'est pour des raisons de sécurité, supposément pour empêcher toute menace de s'échapper de la Terre. À moins que nous ne pouvions pas regarder notre monde natal dans un tel état et admettre ce que nous avons faits nous-même. 

Encore maintenant, dix ans plus tard, on nous dit que la terre est dangereuse, qu'elle regorge de risque et de surprise. C'est partiellement vrai, je pense - il y a des surprises ok, mais le Consortium Planétaire veut garder le morceau pour lui seul. 

[Raclements de gorges, murmures] 

Bien sûr que ke parle d'une porte de Pandorre. Celle que les TITANs ont abandonnée derrière eux sur Saturne était juste la première. Tu es un idiot si tu penses qu'il n'y en a que cinq dans tout le système solaire. Je suis prêt à parier à peu près n'importe quoi qu'il y en a une là bas, sur notre bonne vieille Terre. 

T'as déjà vu une Porte? Non? Bien sûr que non. Les hypercorps les verrouillent. Pas comme dans l'extérieur sauvage. Bien sûre que la Gatekeeper Corp laisse quiconque avec un vœu de mort et l'entraînement minimum de tenter sa chance à travers la porte de pandorre originelle, mais si tu es suffisament chanceux pour revenir, ils possèdent tout ce que tu as trouvé de l'autre côté. Je suppose qu'il y a une chance pour qu'un type d'accros à l'adrénaline "y aille franchement" et toute ces absurdités. 

Les colonnies extrasolaire - maintenant, ce sont elles la nouvelle frontière. Vous, les mecs du système intérieur, vous êtes tellement prévisible avec votre précipitation à coloniser, à vous étendre et à tout posséder; comme si l'univers était juste là pour que vos maîtres riches puisse le réclamer comme leur appartenant. Je suppose que vos colonnies extrasolaire se développe plutôt bien, étant donné le nombre croissant de la dette des pauvres - des âmes conscrites que vous jettez là-bas. Vous avez probablement de grand plans pour bâtir des empire galactiques. Nous. La Transhumanité. Une civilsation galactique. 

Ouais, des squatters galactiques à la limite. Les choses étaient pourtant claires lorsque les garde-frontières du cosmos se sont montrés et nous ont solenellement avertis que nous jouions avec des Choses Qui N'auraient Pas Du Être. 

Peut-être que les Facteurs nous disent la vérité, peut-être qu'ils agiseent en tant qu'ambassadeur pour un groupe d'espèce extraterrestre éloignés qui veulent nous prévenir de rester éloignés de la Technologie Interdite - tu sait, la technologie avec laquelel nous nous sommes déjà brîlé et que nous n'avons pas l'intention d'abandonner. Réfléchit au Deux COmmandements qu'ils nous ont donnés: vous ne créerez pas d'IA auto-apprenante, et vous ne devrez pas utiliser les POrtes de Pandorre. Oups. Tu penses qu'ils savent? À propos de ce qui est arrivés avec les TITANs? Que même nous ne savons aps où ils sont allés et que nous avons quelque peu peur de le savoir? Il savent très probabelemnt que nous utilisont les portes et que nous nous sommes étendus au-delà de notre petit coin perdu, et peut-être que c'est leur réelle peur. Mais pourquoi écouterions nous ce qu'une bouillie de slime extrêmement évoluée nous dit de toutes façon? 

Prendre des risques, c'ets le prix du progrès, non? Admettons-le, nous avons besoin d'espoir. Nous avons besoin d'une nouvelle Terre pour rempalcer celle que nous avons détruite, un endroit ou nous pourrons aller et prospérer comme des lapins et tout foutre en l'air encore et encore. Nous avons besoin de savoir que nous pouvons nous étendre au delà du système solaire, car actuellement il paraît un peu confiné, comme si nous pourrios rapidement être piégés et effacés à jamais si jamais les TITANs revenaient un jour. Nous avons besoin de savoir que nous avons un futur. Nous avons besoin de savoir que nos efforts seront récompensés. Que nous ne nous détruirons aps nous-même. 

Les Égarés en sont la preuve. C'était un objectif noble, accéléré une génération d'enfant à l'âge adulte, mais le process avait des défauts. Prendre des clônes qu'ont à développé en croissance forcée, les élever en RV, et ensuite les balancer dans des corps adultes après qu'ils n'aient été vivant que quelques années de temps objectifs - mais pendant plus de dix huit ans de temps subjectif? Toute une enfance en ayant seulement les autres et des IAs comem seule compagnie. C'est suffisant pour foutre en l'air n'importe qui. C'était une expérience intéressante, mais elle a raté, et maintenant nous avons un autre rappel de nos échecs vivants parmi nous. 

C'est tout à fait nous, dans toute notre splendeur. Il s'est écoulé dix ans depuis la Chute et nous sommes toujours brisés, empétrés dans des querelles, emprisonnés par des slimes, battus par des des logiciels insouciants et cependant nous sommes notre pire ennemi. Nous propageant loin d'une maison que nous ne possédont même plus. Notre nombre se réduisant et déiminuant de plsu en plus avec chaque jour qui passe. Qui nous sauvera? Nous ne voulons même pas nous sauver nous-même la plupart du temps. Du moins, c'est ce qu'il semble. 

Mais si nous ne nous sauvons pas, il n'y a pas de futur. Et moi, pour une fois, je n'ai pas vécu tout ce putain de temps pour abandonner maintenant. Toi, moi, sommes effectivement immortels. La galaxxie entière nous attends. On serait trop stupide de ne pas aller la voir. 

\begin{quotation} Fin de la Transcription \end{quotation} 

\subsection{Chronologie d'Eclipse Phase} \label{sec:eclipse-phase-timel} 

Toutes les dates sont données en référence à la Chute. BF = Avant la Chute (Before the Fall) AF = Après la Chute (After the Fall) (i.e.., BF 10 = 10 ans après la Chute.) \paragraph{ BF 60+} 

\begin{itemize} \item Des crises frappent le globe sous la forme de changement climatiques drastique, d'épuisement de source énergétique et d'instabilités géopolitiques. \item La conquête spatiale initiale a engendré la création de stations aux Points de Lagrange, sur la Lune et sur Mars, ainsi qu'une xploration robotique de l'ensemble du système solaire. \item La construction d'un ascensseur spatiale est commencée. \item Des avancées médicales améliorent la santé et la réparation des organes/ Les riches recherche le développement de la réparation génétique et des animaux transgéniques. \item Les possibilités des intelligence informatique égale et dépasse celle du cerveau humain. Les vrais IAs ne sont pas encore développée. \item La robotique se répand trés largement et commence à remplaccer/invalider certains emplois. \item Les nations modernes étendent leurs réseaux sans-fil à haut débit. \end{itemize} 

\paragraph{60-40 BF} 

\begin{itemize} \item Des effort pour mettre en place des projets de géoingénierie gigantesqte sur Terre causent autant de problème qu'ils n'en résolvent. \item Des colonniees majeures sont établies sur la Lune et sur Mars; des avants-postes sont établis près de Mercure, de Vénus et dans la Ceinture. Des Explorateurs atteignent Pluton. \item le premier ascesnsseur spatial Terrestre est terminé. Deux autres sont en cours de construction. Le traffic spatial explose. \item Une catapulte électromagnétique est construite sur la Lune. \item La terraformation de Mars commence. \item La fusion est maîtrisée et des centrales fonctionnelles sont établies. \item Les amélioratiosn génétiques, les thérapies géniques (pour la longévité) et les implants cybernétique deviennent disponible pour les riches et les puissants. \item Les premières IAs non-autonomes sont développées en secret et rapidement utilisé dans la recherche et la cyberguerre. \item La technologie de relecture d'expérience (XP) est développée et mise à disposition du public. \end{itemize} 

\paragraph{40-20 BF} 

\begin{itemize} \item Violence et déstabilisation démolisent la Terre; certains des conflits atteignant l'espace. \item Les argonautes se séparent des hypercorsp, amenant les resources dans les habitats autonomistes. \item L'expansion spatiale ouvre des vides juridiques et éthiques pour le développement de la technologie et permet l'expérimentation humaine directe. \item Le clonage humain devient possible et est rendu diosponible dans certains endroits. \item Développement des premières espèces transhumaines. \item Les premiers dauphins et chimpanzées élevés à la sapience. \item Les vaisseaux alimentés par la fusion deviennent communs. \item La colonnisation étendue et la terraformation de Mars continuent. La ceinture et Titan sont colonisées. Des stations sont établies dasn tout le système. \item Les masses affamées se volontaires pour se contracter à la servitude dans les projets spatiaux des hypercorps. \item La Réalité Augmentée devient courante. \item La plupart des réseaux sont transormés en réseaux maillé auto-réparant. \item Les aides IA personnelles deviennent courantes. \end{itemize} 

\paragraph{20-0 BF} 

\begin{itemize} \item La Terre continue de souffrir, mais les développement technologique rendent possible des développements intéressants. \item Expansion à travers le système, jusque dans la Ceinture de Kuiper. \item Les espèces transhumaines deviennnet courantes. \item Les assembleurs nanotechnologique sont disponible, mais sont jalousement gardés et strictement contrôlés par l'élite et les puissants. \item L'upload et l'émulation digitale des souvenirs et de la conscience est rendue possible. \item De plus en plus d'espèces (gorilles, orang-outans, poulpes, corbeaux, perroquets) sont élevés à la conscience. \item Les pods sont fréquement utilisés, en dépit de quelques controverse. \end{itemize} 

\paragraph{La Chute} 

\begin{itemize} \item Les TITANs évoluent d'une expérimentation de réseau de cyberguerre diustribué hautement sophistique en IAs germe auto-apprenante. Pendant les premiers jours, leur existence reste insoupçonnée. Ils gagnent en conscience, en connaissance et en puissance de manière exponentielle, infiltrant le  mesh sur Terre et autour du système. \item Des incursions à grande échelle dans les réseaux de cyberguerre entre des états rivaux déclenchent de nombreux conflits sur Terre. Ces attaques ont ensuite été attribuées aux TITANs. \item Les conflits rapants sur Terre éclatent en affrontements massif et en guerres ouvertes. \item Les système de cyberguerre et des systèmes critiques subissent des pannes majeures alors que les TITANs commencent des attaques directes, utilisant également des machines de guerre autonomes. \item Les conflits s'emballent rapidement hors de contrôle. L'utilisation d'armes nucléaires, bilogique, chimique, numérique et nanotechnologique est signalé par tous les camps. \item Les TITANs commencent une campagne massive d'upload forcé d'esprit humains. \item Les attaques des TITANs s'étendent à d'autres parties du système solaire, et plus durement sur la Lune ou sur Mars. De nombreux habitats tombent également. \item Les TITANs disparaissent soudainement du système solaire, emmenant des millions d'esprits uploadé avec eux. \item La Terre est laissé à l'état de terre dévastée, d'un patchwork de points chauds radiocatifs, de zone sétriles, de nuages de nanites, de machines de guerre errantes et d'autres choses inconnues et cachées dans les ruines. \end{itemize} 

\paragraph{0-10 AF} 

\begin{itemize} \item Une porte de trou de ver abandonnée par les TITANs est découverte sur Pandorre, une lune de Saturne. Quatre autres portes seront découvertes plus tard (dans les Vulcanoïdes, sur Mars, sur Uranus et dans la Ceinture de Kuiper); on y fait référence sous le terme collectif de "Porte de Pandorre." \item Des expéditions sont envoyées hors du système solaire grâces aux Portes de Pandorre. De nombreuses colonnies sont établies sur des exoplanètes. \item Le premier contact avec des aliens appelés les Facteurs ébranle le système. Se revendiquant ambassadeur d'autre civilisations étrangères, ils n'apportent que peu d'informations sur la vie hors du système solaire et avertissent les transhumains de se tenir éloigné des IAs germe et des Portes de Pandorre. \item Une tentative pour faire grandir une génération d'enfant en utilisant des clones à croissance forcées et des simulspace RV en temps-difracté échoue lamentablement lorsque la plupart des enfants meurent ou sombrent dans la folie. Appellée la Génération Égarée, les survivants sont vus avec répugnance et pitié. \end{itemize} \paragraph{AF 10} \begin{itemize} \item Temps présent. \end{itemize} 

\section{Le système solaire après la Chute.} \label{sec:solar-system-after} 

Avant la Chute, le système solaire avait une population d'environ huit milliards de personnes qui, à l'exception de cinq millions d'entre eux, vivaient sur Terre. La Chute a détruit près de quatre vingt quinze pourcent de la transhumanité, et la population actuelle est un peu inférieurer à un demi milliard d'habitants, l'immense majorité de ces transhumains n'étant plus sur Terre. Le style de vie de ces personnes était quasiment inimaginable trente ans plus tôt - la vaste majorité d'entre eux sont des immortels vivant dans des habitats étanche sur des planètes extraterrestre hostile ou dans des habitats spatiaux confinés, le plus grand d'entre eux abritant plus d'un million de personne et couvrant plusieurs kilomètres de long. 

Dans ce contexte immensément changé avec ses habitants immensément transformés, les préoccupatiosn principales de l'humanité restent plus ou moins les mêmes. Les gens cherchent l'abondance matérielle et le statut social, et se drappent dans diverses cérémonies privées et publiques. Comme des générations d'humains avavnt eux, les transhumains se séparent en différentes cultures et sous-culture, toutes profitant d'une large gamme de loisirs physiques et virtuels. La politique et l'économie restent vitaux et, comme toujours, ceux qu sont riches, puissant et célèbre ont un degré de contrôle sur les vies de ceux qui sont pauvres, relativement impuissant et inconnus. 

\section{Transhumanité} \label{sec:transhumanity} 

L'humanité est un concept qui a été remplacé par la transhumanité. la plupart des gens vivants ont abandonnés la Terre à l'état d'infomorph et ont été ensuite réincarnés dans de nouvelles morphs. Les corps dont des choses qui peuvent être modifiés et remplacés, de la même manière que l'on peut modifier ou changer ses vêtements. L'identité est centrée sur l'esprit qui peut exiser en tant qu'infomorph désincarnée vivant dans des mondes virtuels ou habitant une vaste gamme de morphs étranges et exotiques. Bien qu'il y ait des bioconservateurs qui résistent à ces nombreux changements identitaire et physique, ils restent une trés petite minorité. 

Pour la plupart des gens, la transhumanité s'est également étendu pour inclure des personnes non-humaines telles que les IAG et les élevés, bien que les droits et le status de ces conscients soit quelquefois contesté. 

Alors que les transumains continuent d'absorber les ramifications de cette nouvelle façon de vivre, ils font face à un nouveau lot de problèmes et d'ennuis. Deux des plsus importants problème sont l'augmentation des inégalités et l'éparpillement et la séparation de la transhumanité en différentes cliques. 

\subsection{Inégalité} \label{sec:inequality} 

le stechnologies qui ont d'abord étés développés pendant la décennie précédant la Chute et développées après ont transformée l'humanité. Globalement, à l'exception des zones du système solaire les plus reculées, pauvres et répressives, la vaste majorité de l'humanité est plus intelligente, en meilleure santé et plsu riche que les humains ne l'ont jamais étés. De plus, les individus peuvent améliorer leur esprits et leurs corps de toutes les manières auxquelles ils peuvent penser. Ceux qui peuvent s'offir les bonnes augmentations peuvent penser plsu vite, ne jamais oublier ce qu'ils ont apprit, devenir des expert en maths et guérir des blessures beaucoup plus rapidement qu'un humain non modifié. Lorsque la réincarnation est combinée avec des implants, les transhumains peuvent accéder à des possibilités encore plus étonnantes - mais ces bénéfices sont loin d'êtres gratuits. 

Pendant la première décennie après la Chute, la plupart des survivants étaient relativement pauvres. Beuacoup étaient reconnaissant d'avoir eu une simple morph. Alors que la situation économique s'est améliorée, des inégalités significatives restent et ne semblent pas prèt de changer. Des centaines de millions de personnes doivent faire avec les basiques spliceurs (p. 139),pods ouvrier (p. 142), boîtiers (p. 143) ou synthétiques (p. 143), alors qu'un petit millions sont suffisament riches pour avoir des morphs sur mesure créées spécialement pour eux, complétée avec toutes les augmentations qu'ils veulent. Ces mêmes membres de l'élite vivent dasn des villas et des manoirs de luxe voire, dans certains cas, des astéroïdes privés, alors que la plupart des gens doivent habiter dans une centaine de mètres cubes. Cependant et alors que les inégalités de l'espace vital sont ancienne, les problèmes des inégalités économique produisent des inégalités des capacités physiques et mentales esont à la fois relativement récents et considérablement plsu problématiques. 

Dans les réiosn qui utilisent l'ancienne économie ou une économie de transition (voir p. 61), les différences entre les riches et les pauvres s'expriment en terme d'argent. Dans les habitast utilisant une nouvelle économie (p. 62), la richesse n'a pas de sens et le statut et l'opportunité sont not notés avec des scores de réputation. Dans les trois modèles économiques, des personnes en possèdent plus que d'autres, et à cause de ça, la technologie permet aux plus forts d'être encore plsu fort que lesgens autour d'eux. Les logiciels de compétence permettent aux personnes d'acheter connaissance et expertise, alors que le multi-tâche et les implants améliorant la vitesse de réflexion permettent aux individus d'accomplir plus de choses à la fois. Quelqu'un de suffisamement fortuné peut acquérir un grand nombre de ces augmentations et, de manière significative, est capable de faire plsu de choses que quelqu'un qui ne dispose pas de ces facilités, ils peuvent donc augmenter encore plus leurs capitaux ou leur réputation, ces ugmentations permettant de propager les inégalités. Ce problèùe est moins grave dans les sytèmes économiques réputationnels du système extérieur car il est beaucoup plus simple de se construire une réputation grâce à un travail acharné, contrairement aux systèmes économiques rigides contrôlés par l'argent du système intérieur et de la République jovienne, où la stratification en classe est institutionnalisée et où l'ascenssion sociale est essentiellement un mythe. 

Comme beaucoup d'adpetes du status quo aiment à le montrer, même les "dépossédés" sont plsu intelligent et en meilleure santé que n'importe quel humain de la génération précédente et dispose du même poteentiel d'immortalité que les membres de l'élite les plus riches. Il est également vrai que de bien des manièrs la frontière entre les riches et les pauvres est significativement plsu importante que ce qu'elle n'a jamais été, plsu particulièrement dans le système intérieur. Par le passé, les membres de l'élite pouvaient être en meilleure santé et mieux nourris que les pauvres, mais les riches et les pauvres vivaient dans des corps humains fondamentalement identiques. Maintenant, la nature même de l'humanité est remise en question. Les moins fortunés peuvent être forcés d'habiter ds corps conçus spécifiquement pour le plaisir des plus riches qu'eux ou se voir refuser un corps et obligés de vivre en tant qu'infomorphs jusqu'à ce qu'ils puissent trouver une manière d'acquérir une nouvelle morph - typiquement en vendant leurs services au plsu offrant. Dans le même temps, les bien nés peuvent personnaliser leu corps et leur esprit, les rendants capables d'accomplir bien plus et d'être considérablement plus impressionant et charismatique que quiconque ne dispose pas de leur avantage. Ces inégalités peuvent sembler insurmontbal, mais certains groupuscules anarchistes et mêmr des habitats entiers se sont dédiés entièrement à la réduction des inégalités en produisant des versions à bas coûts (et parfois absolument pas fiable) de bon nombre des morphs et augmentations les plus impressionantes. 

\subsection{Cliques et séparations} \label{sec:clades-separation} 

Dans de nombreux habitats, les élites hyper-augmentées dirigent la masse de l'humanité qui est forcée à utiliser des morphs bas de gamme et des augmentations minimales, ou même à l'état d'infomorph vivant dasn des morphs louées, mais ce n'est pa las eule option dans le système solaire. La trasnhumanité s'est fragmentée en une vaste gamme de sous-culture, certaines étant basées sur le choix de morph des individus. Une partie de ces sépration est due à la nécessité d'habiter dans des environnements difficile. Des aquanautes vivant dans l'environnement principalement aquatique d'Europe aux rusters de Mars en passant par le fait que les habitats en zéro-g sont relativement courant et sont abités en général par des morphs adaptées aux micro-gravité comme les bouncers, beaucoup d'environnements inhabituels nécessitent que ceux qui y vivent doivent choisir dans une gamme de morph limitées. Des fois, cependant, cette séparation est idéologique par nature, telles que l'évènement de groupes comme les ultimes (p. 82) ou quelques unes des communautés d'élevés spérationnistes qui cherchent à définir leur propre espace, séparé des cultures humaines. 

Il y a des douzaines de morphs spécialisées et un nombre encore plus grand d'habitats ou d'autres établissements qui sont habités majoritairement ou exclusivement par des individus utilisant un seul type de morph ou un nombre limité de morph spécialisées. Dans la ceinture d'astéroïdes et sur le splus petites lunes et dans les anneaux de Staurne, il y a plus du'ne centaine d'habitat qui ne tournent pas et dont toutes les parties sont en gravité zéro ou proche de la gravité zéro. Typiquement, les habitants utilisent les morphs bouncer ou de novacrabe, en même temps qu'un petit nombre de morphs synthétique et d'autres pods. 

Il y a également un grand nombre d'autres habitats qui imposent des ségrégations de différentes manières, incluant ceux dans lesquels les résidents sont des élevés habitants l'une des nombreuses morphs transgénique, telles que l'octomorph ou les morphs néo-aviaires. D'autres habitats ne sont ouvert qu'aux résidents possédant certaines morphs améliorées telles que les mentons et les exaltés. Il y a même des habitats où tous les résidents doivent habiter des morphs qui sont toutes des clones d'une autre. Dans la plupart de ces habitats, les résidents sont libre d'ajouter les augmentations qu'ils veulent à leur morph, mais certains habitats interdisent aux résidents de changer l'apparence externe de leur morph, et les individus qui violent cette règle sont forcés de quitter l'habitat si ils refusent d'annuler ces changements. 

Certains habitats ne se préoccupent même plus du support vital et de la gravité. Dans ces endroits, tous les habitantssnt des infomorphs qui habitent soit dans leur propre corps synthétique soit, dans certains cas excentriques, tous les habitants sont des infomoprhs qui passent la plupart de leur existence dans les ordinateurs centraux de l'habitat. Lorsqu'ils ont besoin d'interagir avec le monde physique, ces infomorphs sont libres d'utiliser l'une des nombreuses synthmorphs que possède l'habitat et que les habitants se partagent. Bien que considérés comme excentrique par beaucoup et avec horreur pour les bioconservateurs, des habitats habités uniquement par des synthmorphs ou des infomorphs sont parmi les moins cher à construire et à maintenir et sont une manière pour les groupes d'infugies d'obtenir l'indépendance à moindre coût. Comme les individus qui choisissent ce mode de vie ont souvent passé des décennies ou plus en temps qu'infomorph, cette option semble à la fois familière et plus confortables par de nombreux aspect que d'habiter une morph biologique. Alors que la Terre devient de plus en plus distante dans la mémoire collective de la transhumanité, ses traditions et normes sociales ont moins d'impact ey les gens se sentent plus libre de créer et d'utiliser de nouveaux corps et de nouveaux modes de vie pour aller avec. 

\subsection{Premier contact: les Facteurs} \label{sec:first-cont-fact} 

Le premier contact entre la trasnhumanité et une forme de vie étrangère a été ironiquement fait par un groupe d'isolés qui n'avaient aucun intérêt dans le reste de la transhumanité. Un habitat bordé, d'un culte apocalyptique dasn les Troyens Neptuniens, attendant patiemment le retour prophétique des TITANS, subirent une panne critique des systèmes vitaux. Ne s'attendant pas à ce que quiconque répondent à leurs signaux de détrssenet, ils furent à la fois soulagés et choqués lorsqu'on vaisseau étranger vitn à leur secours. 

Peu de temps après cet évènement, trois vaisseaux incconus de conception étrangère approchèrent simultanément Mars, la Lune et Titan, se connectant aux réseaux locaux pour annoncr leur présence et leurs intentions pacifiques. Bien que leur présence commença par alarmer et paniquer les transhumains, le sauvetage des bordés et les assurances de non agressions permirent aux plus calmes de dominer le débat. Arrivant à peine trois ans après l'attaque silencieuse des TITANs, les nouveaux venus étaient agréablement non menaçants. 

Rapidement appelés "Facteurs", la communication initiale entre les espèces fut confuse et brouillée à la fois à cause de leur revendication d'agir en tant qu'ambassadeurs pour un ensemble de civilisations étrangères et de leur biologie intéressante. Les Facteurs adressèrent un ensemble d'avertissements voilés et montrère leur préoccupation vis à vis de certains développement technologique, et plus spécifiquement envers les intelligence artificielles non réfrénées. Ils ont refusé de traiter avec des entités numériques et ont rompus toutes négociation avec quiconque qui était engagé dans el développement des AGI ou qui utilisait les Portes de Pandorre. Les facteurs ont sous-entendus qu'ils connaissaient et surveillaient l'humanité depuis un peu de temps, mais qu'ils avaient choisis d'attendre avant d'établir un contact ... impliquant une peur implicite de la singularité. Traitant avec des factions multiples, les premières relations entr les Facteurs et la transhumanité ont étés des relations commerciales. Bien qu'ils se soient souvent montrés dédaigneux envers les avancées de la technologie transhumaine, ils se sont montrés interessés par nos développement et percées scientifiques, en particulier dans le domaine des sciences biologiques, ainsi que dans notre art, notre histoire et notre culture. Ils restent silencieux à propos de leur propre civilisations et des autres xénomorphe, bien qu'ils aient cooasionellement échangé des artefacts étrangers de conception inhabituelle et de fonctionement inhabituel. Il est largement admis qu'il ne s'agît que de bibelots de faible valeur et que les Facteurs sont particulièrement précauttionneux quand au fait de ne rien partager de réelle valeru avec la transhumanité, particulièrement tout ce qui pourrait accélérer drastiquement notre développement. D'un point de vue biologique, les facteurs semblent être une sorte de slime évolué et de colonie de moisissure. Pour ce que nous  en savons, ils communiquent en utilisant uniquement des signaux et des récepteurs chimiques, imposant à toute interaction avec les transhumains de se faire via un ordinateur. Différents type de Facteurs ont étés vus, ils ont donc recours à de lourdes modifications biologiques. Les vaisseaux des Facteurs sont des croiseurs léger capable de voyager à des vitesse quasi-luminiques. En raison de la fréquence de leur visites dans le système solaire (2-3 fois par an), on suppose qu'ils aient soit une base à proximité ou qu'ils possèdent des capacité de voyager plsu vite que la lumière - à moins qu'ils n'aient leur propre Porte de Pandorre. Étant donné les profondes différences psychologiques entre les espèces transhumaines et les facteurs ils serait présomptueux de spéculer sur leur véritables intentions et plans vis à vis de la transhumanité. On espère, cependant, qu'en continuant les négociations avec eux, la transhumanité puisse apprendre des choses sur la nature de la galaxie - et probablement sur notre propre histoire. 

\section{Société et culture} \label{sec:culture-society} 

La Chute et ses conséquences continuent d'être une influence majeure sur la culture et la société transhumaine. Avant le début de l'évacuation, plus de quatre vingt dix neuf pourcent des gens qui ont survécus à la Chute n'avaient jamais quitté la Terre. De leur point de vue, l'espace était un royaume distant dans lequel d'autres personnes, des personnes plus audacieuses et aventureuses vivaient, un endroit que les Terriens n'avaient vu qu'en vidéo. La Terre était leur maison. Puis, en l'espace de quelques années, des centaines de millions de personne furent forcées de quitter la Terre. Les premiers évacuéés, les plus chanceux, ont quittés la Terre avec un peu moins de douze kilos de possessions, alors que l'immense majorité ont été des réfugiés infomorphs qui quittèrent la Terre sans rien, pas même leur corps. 

Aujourd'hui, la transhumanité est divisée en trois groupes. Le premier groupe contient les vétérans de la vie dans l'espace, la tranche de moins d'un pourcent de l'humanité qui était déjà dans l'espace avant la Chute. Le deuxième groupe regroupe les dix pourcent de la population qui sont soit nait après la Chute ou trop jeune pour se rappeler avoir vécu sur Terre. Les quatre vingt neuf pourcent de la population du système solaire restante vivait des vies heureuses et propsères sur Terre avant que la Chute les forces à fuir loin de leur vies. Ces réfugiés de la Terre forment une puissante force sociale, mais plus le temps passe, plsu les souvenirs de la Terre s'amincissent et plus les gens s'adaptent à leurs nouvelles maison et à leur vies nouvelles. 

\subsection{La nostalgie de la terre} \label{sec:longing-earth} 

La plus grande partie de la transhumanité, plus particulièrement ceux qui ont du fuir la Terre mourante, portent toujours le deuil de leur ancienne maison. Leur désir et leur nostalgie de la Terre a profondément affecté la culture transhumaine. Des artefacts de la Terre, y compris des objest aussi triviaux que des pièces ou des éléments de végétation séchées, sont considérés comme des souvenirs précieux qui ont une grande valeur émotionnelle et économique. 

L'interdiction de la Terre fait que l'acquisition de tels artefacts est particulièrement difficile et dangereuse. Conséquemment, le commerce d'artefacts Terrestre est une part lucrative du marché noir, suffisament lucrative pour que des charognards téméraires tentent leur chance et risquent d'être abattus par des satellites tueurs juste pour aller sur Terre, où ils doivent en plus affronter la mort à cause des nombreux dangers dormants. Le mesh est plein d'histoires pimentées parlant d'explorateurs audacieux qui ont voyagés sur la Terre pour ramener tout un tas de reliques précieuses, tout autant que d'histoire à propos d'explorateurs qui sont mort ou qui ont simplement siaprus dans de telles expéditions. Plus d'une équipe de resquilleurs a financé une expédition par une chasse au trésor terrestre préliminaire, qui leur permet aussi de tester leur ardeurs tout en travaillant à récolter de l'argent. 

La nostalgie de la Terre affecte également la manière dont la transhumanité s'est reconçue. Durant la décennie précédent la Chute, l'humanité a commencé à se modifier sans contrainte, à la fois grâce aux modificatiosn corporelles radicales et aux première réincranation commerciales ce qui a mené à avoir un nombre sans cesse croissant de morph manifestement non humaine. La vaste majorité des morphs actuelles sont cependant relativement humaine en apparence (si ce n'est au niveau de la structure interne). Même pour les personnes trop jeunes pour se rappeler la Chute, s'affirmer en tant qu'uhumain est une part importante de la culture postChute. Certaines personnes gardent une forme ressemblant à l'humain traditionnel en souvenir de la Terre, alors qued 'autre le font pour célébrer la victoire de l'humain sur les TITANs inhumaisn et monstrueux qui ont essayés de les détruire. À l'exception de quelques groupes excentriques tels que les ultimes, la majeure partie de l'humanité donne de la valeur à l'apparence humaine et à la rpéservation des institutions et des traditions humaines. Et même la version actuelle de la morph recréée des ultimes est considérablement plus humaine que les versions que leurs prédécesseurs avaient conçues avant la Chute. Même les synthmorphs, pourtant relativement courante, sont faites pour paraître humanoïde. Il y a quelques morph radicallement inhumaine telles que le novacrabe, l'arachnoïde et le transformer, mais elles sont quasiment exclusivement utilisés à des buts hautements spécialisés. Jusqu'à récemment, quiconque en possédait une en tant que morph principale était considéré comme extrêmement excentrique (ou pire), mais les comportements se sont graduellement adouci, et ces morphs deviennent plus acceptable pour un usage classique. 

Ce mélange de révérence et de nostalgie pour la Terre possède cependant un aspect plus sombre. Les individus qui choisissent une morph visiblement inhumaine subissent un certain niveau de préjudice dans beaucoup d'habitats, et les militants bioconservateurs dénoncent ceux qui sont suffisament non-humain comme étant des agents infiltrés des TITANs. Les animaux élevés font également face à une discrimination significative de la part de beaucoup d'humain. Ces préjudices sont relativement courant dans le système intérieur et peuvent être relativement extrëme dans les milieux bioconservateurs. Du coup, les élevés et les individus qui préfèrent des morphs particulièrement inhumaines vivent souvent dans des communautés séprationnistes du système extérieur. Dans la plupart du système intérieur, les élevés et les invidus utilisant une morph visiblement inhumaine en tant que seule morph ou que morph principale sont perçus avec suspicion et souvent traités comme des citoyens de seconde zone. Alors que la plupart des habitats ont des lois autorisant la liberté morphologique et que beaucoup ont également des lois rendant illégaux les  préjudices liés aux choix morphologiques, ces comportements sont tenaces. 

\subsection{Bijouterie nostalgique} \label{sec:nostalgia-jewelry} 

Afin de se rappeler de leur monde perdu et de marquer visiblement celle-ci, un nombre significatif de réfugiés terrestre porte des bijoux contenant une pièce ou, plsu rarement, un vieux timbre de l'ancien foyer des transhumains. Populairement connu comme la bijouterie nostalgique, la majeure partie de ces items sont des pendentifs et des broches, quelques uns se trouvant sous forme de bague. Les pièces et les timbres étaient des curiosités qui intéressaient essentiellement les collectionneurs avant la Chute, étant donné qu'ils étaient devenus inutiles quarante ans plsu tôt. Déjà rare à l'éppoque, peu furent sauvés pendant la Chute car emporter cette mase inutile hors de la Terre pendant l'évacuation était découragé ou interdit. Cependant, quelques collections complètes existaient déjà hors-monde. Mais même ainsi, moins d'un million d'échantillons authentiques ont survécus, signifiant que l'immense majorité des personnes portant de tels objets utilisent des copies conformes réalisées par des machines d'abondance. Les pièces et timbres authentiques sont extrêmement chers, et certains charognards tentent de franchir l'interdiction de la Terre dans le seul but de récupérer des reliques. 

\subsection{Peur et paranoïa} \label{sec:fear-paranoia} 

La Chute a laissé derrière elle un héritage de la peur. Cet héritage s'est estompé pendant la dernière décennie, mais beaucoup d'humains attendent l'inévitable retour des TITANs qui achèvera le travail. D'autres s'inquiètent que leurs agent soient déjà parmi eux, prépaprant la destruction complète de la transhumanité. L'arrivée des facteurs causa une panique générale et, même aujourd'hui, une minorité substentielle de personnes pensent qu'ils sont l'avant garde des TITANs - ou même leur création. 

Il existe quelques rares (souvent fous ou profondément excentriques) personnes qui vénèrent les TITANs ou soutiennent leur plan d'une autre manière (incluant les auto-proclamés "Adepes de la singularité" qui espèrent trouver les TITANs et être uploadé par eux pour rejoindre leur ascenssion à la supra-intelligence), mais ils doivent tous garder leurs croyances minitieusement dissimulées. 

Même maintenant, manifester un soutien au TITANs ou promouvoir la création d'IAs germe auto-améliorables est illégal dans la plupart des habitats. Quiconque le fait court le risque de devenir la cible d'une violence populaire sur laquelle les autorités n'auront aucune envie de trop enquéter. Être simplement soupçonné d'être un admirateur des TITANs, ou pire, d'être quelqu'un qui aurait été infecté en secret par eux et qui serait maintenant leur agent, est suffisant pour que quelqu'un soit évité ou tué. Alors que ce genre d'incidents sont devenus beaucoup plus rare que lors des premières années après la Chute, les personnes qui agissent de manière trop excentrique et qui n'ont pas le soutien d'une personne disposant d'une rep suffisament élevée pour les défendre ou expliquer leurs actions sont occasionnellement tuées, typiquement en étant balancés pas un sas. Les responsables de ces "aérations" sont traités assez durement dans la plupart des habitats, puisque dans presque tout les cas, les investigations ultérieures ont révélées que la victime n'avait aucune connexion avec les TITANs. 

Dans beaucoup d'habitat et plsu particulièrement le splus petits et les plus isolés,  il y a périodiquement des rumeurs qu'un habitat ou plus ont étés pris par les TITANs, amenant à de nombreux problèmes inter-habitats. De telels rumeurs sont souvent éventées assez rapidement, mais les plus persistentes d'entre elles peuvent sérieusement endommager les relatiosn entre les habitats. Les affirmations de l'infestation ou même de la prise de contrôle par les TITANs de certaisn habitats est fréquemment utilisé par des bioconservateurs extrémistes qui essayent de diabolosier les habitats radicaux peuplés entièrement d'infomorphs ou de synthmorphs. Alors que de plus en plus de gens parviennent à mettre la peur et l'ehooreur de la Chute derrière eux, de telles affirmations ont de moins en moins de chance d'être perçues. Malheureusement, dans de trés rares occasions, des personnes sont toujours infectées par des reliques créées par les TITANS et deviennent leur agent involontaire. Bien que de tels incidents soient rare, il est devenu facile de les rater. 

\begin{quotation} \textbf{Une menace exsurgente?} 

[Message Entrant. Source: Anonymous] 

[Déchiffrement de la Clef Public Complet] Ok, tu as demandé, je vais te répondre. Il y a quelques éléments à Firewall qui n'achètent pas la théorie des TITANs-qui-se-sont-éveillé-et-nous-considèrent-comme-une-menace, ou que les TITANs soient els seuls responsable de la Chute. Ces personnes pensent que les TITANs on trouvé ou rencontré quelque chose lorsqu'ils ont commencé leur ascenssion evrs la singularité - quelquechose qui les as changés. Ils désignent la large gamme de virus multi-vecteurs qui se sont échappés pendant la Chute, et le nombre de TITANs qui ont succombés à ces infections. Ils référencent aussi un nombre dérangeants de rapport dévènements qui ont eu lieus pendant la Chute et qui sont inexplicable ... des choses comme des personnes transformées en créature étranges et bizarres ... ou des phénomènes qui semblent défier certaines lois de la physique, comme si quelque chose ignorait à ce moment là que nous connaissions la physique et qu'il faisait ce qu'il voulait ... Certaines de ces voix internes à Firewall pensent même que les TITANs pourraient ne pas être responsable des Portes de Pandorre ... Ils ont un nom pour cette infection mystérieuse. Ils l'appellent le virus Exsurgent. \end{quotation} 

\subsection{Distance sociale et distance physique} \label{sec:real-social-distance} 

Les longues distances séparant la plupart des habitants donnent à toutes les communications - à l'exception de celles qui utilisent des communicateurs QE rare et hors de prix (p. 314) - il y a un important décalage temporelle entre le momeent où on pose une question, et le moment où l'on obtiens une réponse. Dans la plupart des cas, cet décalage est va de dix secondes à plusieurs heures, et il rend les communicatiosn en temps-réel entre des habitats distants difficile voire imporssible. Les problèmes de communications ne font qu'isoler un peu plus un habitat des autres, et les personnes ne socialisent finalement qu'avec les membres de leurs propres habitat (ou groupe d'habitat, si il fait parti de l'un des divers regroupement entre habitats qui abodnent dans le système solaire). 

A l'intérieur d'un habitat ou d'un groupement d'habitat, les communications entrent les résidents sont effectivement instantanée, grâce à l'omniprésence du maillage sans-fil connut sous le nom de mesh (p. 234). Quiconque portant un ecto à moyenne-portée (p. 325) ou utilisant des inserts mesh basiques (p. 300) peut communiquer avec les autres d'une manière qui va bien au-delà du simple contact vocal. Les deux appareils permettent d'établir des communications RA à peine différenciable de communications personnelle, ce qui permet aux gens de passer du temps avec quiconque dans leur habitat et à n'importe quel moment où les deux personnes sont disponible et veulent communiquer. Sauf si quelqu'un coupe délibéremment toute communication parcequ'il dort ou est occupé d'une manière ou d'une autre, il est toujours possible d'entrere en contact avec quelqu'un. Beaucoup d'amis proche et de partenaires romantiques communiquent dés qu'ils ont un peu de temps libre, partageant entre eux commentaires et blagues. Cette communication est bien plus génante et distante si il y a un décalage de plusieurs minutes entre chaque commentaire, les communications inter-habitats sont donc souvent bien moins informelle ou intime. 

Même si le voyage par egocast (transmettre un ego dans un autre habitat où il est réincarné) est aussi simple, à défaut d'être bon marché, que la communication, voyager dasn un autre habitat est considéré comme un important voyage qui vient avec son lot de coût. Les individus qui voyagent vers un autre habitat ne seront lsu capable de démarrer des communications en temps réel ou de partager un divertissement avec les personnes qui sont dans l'habitat qu'il quitte, le voyageur devra donc trouver un nouvel environnement social. Enplus du dérangement et des dépenses nécessaires à l'acquisition d'une nouvelle morph dans le nouvel habitat, la distance sociale entre les individus et le réseau social qu'ils ont abandonné fait parti du coût du voyage. 

Avant la Chute, les réfugiés terrestres étaient habitué au fait d'être capable de communiquer facilement avec quiconque sur Terre. Les individus le splus riches pouvaient facilement voyager vers n'impore quelle point de la planète en quelques heures tout en étant capbale de communiquer avec n'importe qui dans leur ville natale sans remarquer de changement notable. L'exode de la transhumanité hors de la Terre signifie que l'univers social d'une personne se limite à son habitat. Même des décalages relativement court, de deux à trente secondes en moyenne pour le décalage entre deux lunes de Jupiter ou de Saturne, gènent trés fortement le flux de la communication. Lorsque le déalcage temporel entre en jeu, la plupart des communications sont composées de messages plutôt que de tentatives de garder une conversation continue. Dans les cas où une discussion plus immersive est nécessaire et que le temps est limité, une personne peut envoyer un fork - une copie digitale (p. 273) - pour gérer leur part de la discussion, puis rappeler le fork et le ré-intégrer. Comme il y a déjà un grand décalage temporel entre l'envoi d'un message et n'importe quelel réponse, la plupart des gens ne se pressent pas pour répondre aux messages d'habitats éloignés sauf dans les situatiosn les plus urgentes, ce qui a tendance à isoler un peu plus les habitants des régions les plus éloignées du système. 

\begin{quotation} \textbf{Recherche solarchive: Adepte de la singularité } Les Adeptes de la singularité sont ceux qui ont une fascination maslaine dans les évènemenst appelés singularité, tels que l'évolution brutale des TITANs au rang de super-intelligence. Certains font parti de la secte radicale  "exhumains" qui croient que les transhumains sont destinés à devenir des superhumains divins et sont déterminés à y arriver les premiers. D'autres sont mus par une pulsion défensive, croyant que la seule façon pour l'humanité de survivre à d'autres menaces  d'être similaire aux TITANs est de devenir autant hyperintelligent que le sont leurs ennemis. D'autres adeptes de la singularité sont en quète de spiritualité et sont frustrés par les limitations de leur esprit et cherchent à devenir quelque chose de plus grand. Certains d'entre eux deviennent des resquilleurs, à la recherche d'artefacts étrangers pour les aider dans leur quètes. D'autres expérimentent en utilisant les technologies conventionnelles de manières nouvelle et exotique, en créant par exemple des réseaux de fork mentalement connectés ou en incluant des ordinateurs extrêmement rapide et puissant dans des pods et des synthmorphs. 

UNe part des plus téméraire recherche des arteacts des TITANs, espérant inclure les techniques et technologies créées par ces être inhumains dans leur esprit. Ce dernier groupe est le plus notable, essentiellement à cause de la nature spectaculaire de certain de leurs échecs. Occasionnellement, ces chasseurs dartefacts ont réveillés des appareils qui reposaient dormant pour une décennie et à causer des attaques localisées de technologies des TITANs. Ces incidents ont amené de nombreuses personnes à considérer les adeptes de la singularité au mieux comme étant potentiellement de dangereux exentrique et au pire comme étant des pions inconscients des TITANs. \end{quotation} 

\subsection{L'ascenssion des régions culturelles} \label{sec:rise-cult-regi} 

La seule exception à la distance sociale entre différent habitats est lorsque des colonnies sont localisées sur ou en orbite reltaivement proche d'une même planète ou lune. Les habitants de Mars peuvent tous communiquer avec les autres instantanément, de même que peuvent le faire tout ceux qui sont sur la Lune ou en orbite lunaire. Les rivalités entre les différentes cité-état martiennes - et entre les domes hypercorps et les pauvres Martiens ruraux - impose cependant sa propre distance sociale. Des individus de différentes cités-étas socialisent, mais au sein de l'étlite des cliques sociales, passer trop de temps à communiquer avec les membres d'une autre cité-état est vu comme quelque chose d'étrange et de potentiellement déloyal. En conséquence, les Martiens tendent à être relativement isolés de leur voisin les plus proches. Nénamoins, la courte distance spérant les cités-état Martienne et les habitats orbitant autour de Mars signifie qu'il y a une culure Martienne générale qui est différente des autres cultures du système solaire. 

Les barrières de la distance ont produit des niveaux similaire de différentiation culturelle dans d'autres portions du système solaire. Les colonnies dans le voisinage de Jupiter et de Saturne forment chaune une unité culturelle distincte, comem le sont les colonnies en orbite Terrestre et celles qui sont sur et autour de la Lune. La même chose s'applique également pour les astéroïdes des Troyens et des Grecs de Jupiter. Dans chacune de ces régions, les gens communiquent et voyagent beaucoup plus entre les habitats et les abris qu'ils ne le font avec les régions extérieures. 

Les scientifiques sociaux font références aux différentes sections du système solaire en tant que régions culturelles. Les différentes régions de la ceinture forment également une région culturelle similaire, mais à cause de la dérive éventuelles des astéroïdes situés sur des orbites différentes, la cohésion et l'unité de ces unités culturelles est quelque peu affaiblie. Les habitats situés à la limite du système solaire (autour d'Uranus, de Neptune et de Pluton) forment des regions culturelle similaires, mais le peu d'habitats dans la Ceinture de Kuiper et dans le Nuage d'Oort n'ont pas de telles régions culturelles étant donné l'extrême distance les séparants. 

Bien que la communication entre les habitats de la même région culturelle est quelque peu perturbante à cause des différences culturelle intra-régionalle et des petits décallages temporelles, elle est suffisament rapide et simple pour que les personnes sur différents habitats pusisent garder contact les uns avec les autres. De plus, la plupart des habitats à l'intérieur d'une même région culturelle sont suffisament proche pour que l'égocast soit abordable par la plupart des personnes. En revanche, egocaster entre différentes régions culturelles est relativement cher. Beaucoup de scientifiques sociaux prédisent que dans un ou deux décennies, les différentes régions culturelles seront au moisn aussi différentes les unes des autres que ne l'étaient les nations Terrestre les plus éloignées lros de la première moitié du 20° siècle - peut-être même plus en raison des alteratiosn physique que les cultures introduisent alros qu'elles continuent d'évoluer. 

\subsection{Expérimentation culturelle} \label{sec:cult-exper} 

Alors que la nostalgie de la Terre reste une motivation sociale puissante, la rupture avec la Terre a amené beaucoup d'habitants du système solaire à expérimenter de nouvelles forme de culture et de société. Depuis que la Chute a détruit les liens physiques avec le passé et que la défaite des derniers gouvernements de la vieille-Terre s'est terminé en liens idéologiques avec les vieilles forces politqiue et sociale, beaucoup de transhumains se perçoivent comme vivant dans une nouvelle ère libre, dans laquelle le passé est mort. Même les personnes qui portent toujours des bijoux de nostalgie et qui passent plusieurs heures par jour dans des simulspace basé sur la bonne vieille Terre sont trés interessés par la possibilité de l'expérimentation sociale et politique. Ceux qui n'étaient pas critiques vis à vis des nation-états Terrestres et de leur nombreux échecs étaient toujours au pouvoir le jour ou la Terre tomba. 

Beaucoup des expérimentateurs sociaux les plus extrêmes se sont installés dans l'un des nombreux petits habitats du système extérieur durant la décennie suivant la Chute, mais des personnes interessées par l'expérimentation sociale et culturelle peuvent être trouvée dans l'ensemble du système solaire. En plus de devoir jouer avec les différentes structures internet et les idées de conception, les habitants de nombreuses stations expérimentent de toutes les manières des règles sociales et politiques uniques. Un petit nombre d'habitat le font de manière relativement délibérée, soit parceque les membres s'intéressent à l'innovation sociale ou parceque des chercheurs associés à une hypercop ou université leur ont offerts des biens et des services en paiement du test de l'une de leur dernière théorie. De telles expérimentations ont inclues l'établissement de station dans lesquelles tout les résidents sont incarnés dans des morphs hermaphrodite afin de mesurer l'impact sur les coutumes et le language lorsque le genre est aboli ou dans lesquelles les résidents sont incités à changement librement de morph en fonction des responsabilité et des devoirs qu'ils ont un jour donné. De telles expérimentations cotrôlée sont, cependant, relativement rares - la vaste majorité des structures sociales et coutumes uniques qui sont apparues depusi la Chute ont naturellement évoluées à partir des groupes de personnes partageant des intérêts communs et vivant ensemble dans les mêmes habitats et travaillant, consciemment ou non, à faire correspondre la vie à leur esthétisme ou leur idéologie. 

\subsection{Genre, sexualité et relations} \label{sec:gend-sexu-relat} 

Pour de nombreux transhumains, le genre est devenu un construct social périmé ne reposant sur aucune bases biologique. Après tout, il est difficile de donner du crédit aux rôles des genres lorsqu'un ego peut facilement modifier son sexe, chanegr de peau ou expérimenter la vie des autres par de l'XP. Bien que la plupart des transhumains adhèrent toujours au genre associé à leur sexe biologique originel, beaucoup d'autres change d'identité sexuelle dés qu'ils atteignent l'âge adulte ou cherchent avidement à répéter les permutations transgenre. D'autres examinent et adoptent des identités sexuelles non-traditionnelles tels que les neutres (persuadé que l'absence de sexe permet une plsu grande concentration sur leurs objectifs) ou les doubles genres (le meilleur des deux mondes). Dans de nombreux habitats et cultures bioconservateurs des rôles sexuels plus traditionnels sont cependant préservés. 

La sexualité s'est également développées dans de nouvelels frontières et tabous. Avec les biomod basiques qui fournissent la contraception et la protection contre les MST, le coup d'un soir est la norme. Beaucoup de personnes font carrière en tant qu'escorte et compagnons trés bien payés. En fait, l'expérimentation sexuelle est standard grâce à plusieurs nouvelles technologies. La réalité virtuelle permet des rencontres sexuelles sans même toucher physiquement un partenaire, sans parler de toutes les façon de donner du corps aux fantasmes. Pour ceux qui préfèrent le contact de la vraie peau, les pods de plaisirs pilotés par des IA peuvent satisafaire tous les besoins et sont une forme légale de prostitution dans de nombreux habitats. Le changement de sexe amène en soi de nouvelle expériences, que ce soit par des bio-mods ou une nouvelle incarnation. Même les IAGs, qui ont été socialisées comme humains, font preuve d'une sexualité et de désir. 

L'extension de la durée de vie et le déclin de la religion ont impacté de manière drastique les institutions sociales telles que le mariage. Étant donné la possibilité de changer à la fois la cognition et la biologie au cours de la vie d'un transhumain, les relations qui durent toute une vie ne sont plus considérées comme réalistes. L'idée de relation à long-terme en temps que contrat social s'est développée de manière exponentielle. Alors que cela a amené un nombre de mariage à être purement politique ou une simple transaction, la plupart des gens continuent de voir dans le marraiage un lien d'éttachement émotionnel et de confiance - en particulier un lien qui transcende le corps, car un partenaire peut changer de morph à n'importe quel moment. 

\subsection{La diversité des habitats} \label{sec:diversity-habitats} 

La capacité pour un petit millier de personne sur la même longueur d'onde et possédant des moyens modérés à posséder un petit habitat où ils peuvent créer leur propre société ressemble à la capacité des habitants des États-Unis du 19° siècle de partir vers l'Ouest et à fonder leurs propres communautés idéologiques. La différence principale est que créer ce genre de communauté est plus rapide et plus facile à l'ère moderne. Le mesh est empli de toute sorte de communauté virtuelles dont les membrs espèrent rassembler les moyens de créer leurs propres habitats. Dans beaucoup de cas, elles restent à l'état de rêve inactifs; la plupart des participants ne sont pas prêt à sacrifier le temps et la rep ou l'argent nécessaire. Occasionnellement les membres essayent, juste pour s'apercevoir que les personnes qui promeuvent l'effort sont des arnaqueurs. Des sous-culture virtuelles parviennent occasionnelllement à rassembler suffisament de consécration et de confiance pour construire leurs propres habitats et commencer le processuss de création de leur propre société physique. Une décennie de ce type d'expérimentation culturelle par des centaines d'habitats a produit une grande quantité de sociétés étranges et uniques. 

Il y a, par exemple, des habitats dans lesquels les habitants portent des habits et des images RA qui recouvrent leur corps - et, dans les cas les plus extrêmes, leur visage - et les résidents ne révèlent l'apparence de leur morph qu'à leurs amis les plus proche et leur famille immédiate. Il y a aussi des stations où tous les membres utilisent des modifications cosmétiques pour adopter une apparence idéale, de même qu'il en existe où tout les résidents utilisent des morphs qui sont toutes des clones d'une autre. Quelques uns des habitats les plus excentrique, peuplés par des bioconservateurs extrémistes dominés par la nosalgie de l'époque passée, les amenants à calquer leur société et toute la technologie visible sur une période antérieure de l'histoire, typiquement quelque part entre 0 et 50 BF. 

Il y a même une poignée d'habitats qui se moquent totalement des apréhensions à propos de la fusion et des forks. Les membres de ces communautés se séparent régulièrement en plusieurs forks lorsqu"ils se réveillent, planifient leur journée puis fusionnent les déifférents fork lorsqu'ils vont dormir. Certains forks restent des infomorphs pour la journée, tandis que d'autres utilisent l'une des différentes morphs que possède ou loue un individus, ce qui implique que chaque personne vive typiquement entre deux et six vies par jour. Quelques sociétés, telles que la maison de l'infâme Pax Familiae, vont même plus loin - tous les résidents sont des forks du même individu. Dans certains de ces habitats solipsistique, on s'attend à ce que les forks utilisent des morphs clonés, alors que dans d'autres chaque fork est considéré comme une personne séparée qui doit vivre et se forger sa propre vie. Quelques unes des manifestatiosn els moins extrême de ce type d'habitat incluent les endroits habités par des familles composées partiellement ou entièrement de forks de l'und es membres (les différents forks ont tendance à être traités comme des frêres et des sœurs). 

\section{Technologie} \label{sec:technology} 

La technologie a envahi tous les aspects de l'existence dans Eclipse Phase. La plupart des individus comprennent que, à moins de subir un évènement comme la Chute ou d'être la victime d'un trés grave et improbbable accident, ils n'ont que peude chance de mourrir de manière permanente. Beaucoup de gens anticipent maintenant un futur extrêmement long. Pour la plupart des personnes ces plans restent relativement minime, mais incluent souvent la conscience que peu, voire aucune, relation durera toute une vie. Cependant, l'immortalité fonctionnelle est juste l'une des nombreuse merveille du monde moderne. 

\subsection{Vivre avec l'infotech} \label{sec:living-with-infotech} 

La vie est remplies de données pour quiconque doté d'un insert mesh basique (p. 300) ou d'un ecto (à peu près quatre vingt seize pourcents de la population). Toutes les informations disponibles sur le mesh sont disponibles en une seule pensée pour ceux qui possèdent les meilleurs implants. Pour le reste du monde, il suffit d'une pause rapide pour accéder et comprendre ces informations. Lorsque prend une pause et paraît un peu distrait au milieu d'une conversation, tout le monde comprends qu'isl accèdent à des données et manque d'implants qui leur permettent de le faire de manière subconsciente ou en faisant du multi-tâche. Et donc, lorsqu'un groupe de personne discutent d'un sujet et que personne n'a la réponse à une question, telles que le titre de la preemière vidéo d'un artiste, en l'espace de quelques secondes tout le monde possède cette information. De manière similaire, lorsque quelqu'un se promène dans un jardin, ils peuvent demander des données détaillées sur chaque espèces de plantes en face d'eux d'un  simple coup d'œil ou peut-être d'une pensée ou d'un petit mouvement des doigts. Les individus qui vont dans des zones éloignées et hors de portée de la diffusion normale du mesh emmènent presque toujours avec eux un lien de farcast ou téléchargent d'impressionantes quantités de donnée dans leurs implants ou leur ecto afin qu'ils puissent continuer d'accéder à toutes les données dont ils pourraient avoir besoin. Comme même un implant basique peut gérer de vastes quantités de donnée, le manque d'espace de stockage est rarement un problème. 

L'accès à une telle quantité de d'information facilement disponible a créée toute une variété de réponses culturelles. Être capable de citer des répliques de n'importe quelle vidéos, vieux film, livre ou discours historique est maintenant trivial et peut être fait en quelques secondes de pensées. Alors que beaucoup d'enfant et d'adolescent s'amuse en introduisant de grande quantité de citatiosn célèbre à moitié appropriée dans leur façon de parler, la plupart des adultes ne le font que pour ajouter du poids ou modérer leurs propos. Les personnes qui citent trop fréquemment des sources externes sont considérés comem mornes et comem manquant d'imagination. Reconnaître ce type de citation est simple, puisqu'une personne peut programmer sa muse pour l'alerter quand à la nature et à l'identité de toute citation un peu longue qu'il entend. 

Tous les utilisateurs avertis du mesh apprenent également (pendant leur enfance ou leur adolescence en général) comment éviter de passer trop de temps hors de la conversation en vérifiant des faits ou en accédant à des informatiopns sur le mesh. Les ados se moquent régulièrement de leurs pairs qui font des pauses dans la conversation trop régulièrement ou pour des périodes trop longue lorsqu'ils cherchent un complément d'information sur un sujet, ou de ceux qui passent trop de temps à assembler les faits pour soutenir une argumentation. Des mots comme "hors mesh" ou de "radoteur" sont utilisés par les ados pour se moquer les uns des autres en apprenant comment être plus discret et plus rapide dans leurs recherche d'information, du moins quand ils interagissent avec les autres. Alors que les adultes ne se livrent que rarement à ce type de moquerie directe et franche, les personnes qui sont trop rapidement perdu dans le meshsurf occasionnel ou conversationnele sont gloablement vus comme étant socialement inaptes. Incidemment, les implants qui permettent le multi-tâches ou des accélérations de pensée temporaires sont en forte demande puisqu'ils permettent aux individus de faire des recherches exhaustive et de répéter chaque énoncés qu'ils s'apprètent à faire sans même marquer une pause. les personnes qui peuvent se permettre ce genre de logiciel semblent plus suave, charismatique et intelligent que ceux qui ne le peuvent pas. 

Tout cela signifie que ceux qui n'ont aucun accès au mesh et à la RA - les zéros - paraissent extrèmement austères vis à vis du reste de la transhumanité. Pour beaucoup de personne, les zéros semblent lent, inattentifs et extrêmement borné, alors que pour les zéros, les personnes qui ne possèdent qu'un ecto ou des implants basiques paraissent brillants, astucieux et capable de comprendre les choses à une vitesse quasiment inhumaine. 

\subsection{Ouvrir la Porte de Pandore} \label{sec:open-pand-gate} 

La découverte de la première Porte de Pandore sur la lune de Saturne éponyme peu de temps après la Chute fut un moment critique dans l'histoire transhumaine. Les perspectives ouvertes par cette découverte étaient à la fois fascinantes et terrifiantes. D'un cœté, des technologies bien au delà de tout ce que la transhumanité était capable de faire étaient maintenant entre nos mains. Cela a déclenché des visions d'un horizon bien au-delà des horreurs de la Chute, là où la transhumanité pouvait s'étendre à travers le cosmos, visitant des merveilles qui semblaient perpétuellement hors d'atteinte, même  pour les presqu'immortels. D'un autre côté, la possibilité que ces portes étaient des reliques des TITANs ne pouvait pas être ignoré. Leur existence ouvrait la possibilité que les TITANs puissent un jour revenir, ou que la transhumanité pourrait un jour les rencontrer quelque part dans la galaxie. L'alternative était encore plus effrayante - la possibilité que la porte puisse être d'origine extraterrestre, et que des choses plus dangereuses et effrayantes que les TITANs puissent rôder entre les étoiles. 

Divers hypercorps, gouvernements et d'autres factions mirent leur esprits les plus brillants à la tâche de résoudre les mystères de ces "trous de ver." De nombreuses communautés scientifiques mirent leur ressources en communs, soutenus par des fonds du secteur privé et craquèrent le code des Portes de Pandorre en à peine un an. La porte fût activée mais elle pouvait être programmé pour ouvrir des connexions vers de nombreuses système stellaire distant (un seul à la fois). Bien que ces contrôles soient, au mieux, peu fiables - des connexions se ferment parfois sans avertissements, et d'autres ne peuvent être recontactées bien qu'elles aient été jointe auparvant - les fonctionnalités étaient suffisament stable pour être utilisées dès le début. A l'instant de l'annonce publique de cette découverte séminale, la Corporation Gatekeeper a été cosntituée en une nuit: un conglomérat de ces même communauté scientifiques et de leurs financiers. 

Moisn d'un an après leur première opération, l'hypercorp ouvra la porte aux "resquilleurs:" des explorateurs qui risquent leurs vies pour voir ce qui se trouve derrière les portes. Beaucoup d'entre eux mourrurent de façon horrible; certains furent même perdu pour toujours, mais quelques uns firent des découvertes fantastique tels que des nouevaux mondes et une nouvelle vie. Même si aucune des formes de vies (encore vivantes) étrangères rencontrées jusqu'à présent  n'aient une forme de conscience, beaucoup des mondes sont habitables ou peuvent être terraformés. Des choses plus perturbantes ont été découvertes en mrme temps que ces merveilles: des preuves d'une civilisations étrangères depuis longtemps disparue (les Iktomi), et des signes que les TITANs soient apssés par là avant. 

Des portes supplémentaires ont rapidement été dévouverte dans le reste du système. Contrairement à l'esprit de coopération qui nturait la découverte de la première porte, ces nouvelels portes ont étés considérées comme des ressources hautement contestées. Utilisée initiallement pour la recherche et l'exploitation, beaucoup de ces portes sont maintenant dédiées à des buts de colonisations. Des douzaines si ce n'est pas des centaines de station et de colonies ont été établies sur des exoplanètes, certaines avec un nombre significatifs d'habitants. Il n'y avait pas de manque de pauvre ou d'individus désespérés voulant risquer leur vie sur un monde étranger, si cela signifiait un iota d'amélioration de leurs vies. 

Même si il est maintenant largement accepté que les portes sont le moyen par lequel les TITANs ont évacués le système solaire (une hypothèse qui ne répond pas au pourquoi de cette fuite), elles ne sont pas datables par leur construction. Indépendamment de leur origines, les portes restent l'une des technologies les plus chères te les plus dangereuse. 

Les cinq Portes de Pandorre connus dans le système solaire, leur localisation et l'entité qui les contrôle incluent: 

\begin{itemize} \item Porte Vulcanoïde: Caldwell(Vulcanoïdes) -- TerraGenesis \item Porte Martienne: Ma'adim Vallis (Mars) -- Pathfinder/Consortium Planétaire \item Porte Pandore: Pandore (Système de Saturne) -- Corporation gatekeeper \item Porte Fissure: Uranus -- Collectif Amour et Rage/Anarchistes \item Porte de la Discorde: Eris (Ceinture de Kuiper) -- Group Go-Nin/Ultimates \end{itemize} 

\subsection{Aller au delà du connu} \label{sec:going-beyond-known} 

L'une des expérience les plus étranges pour les resquilleurs et ceux qui explorent des environnements inhabituels telles que les ruines de la Terre est l'absence de données. Ils regardent une planète étrangère ou une personne mutée par les TITANs, et leur recherche leur renvoie différents messages d'erreurs signalant qu'il n'y a soit pas de donnée du tout sur le sujet ou que les seules données sont purement spéculative et doivent être considérées comme dangereusemtn pas fiable. Cela peut-être particulièrement génant lorsque le sujet en question est une petite créature qui vient de se poser sur l'épaule de la personne et qu'il veut savoir si elle est mortelle ou inoffensive. La plupart des gens qui ont moins de soixante ans n'ont jamais été dans un environnemetn où ils ne peuvent pas obtenir d'informations de base sur un sujet en un instant. Apprendre à dépasser le choc de ne rien savoir à propos de quelque chose est l'une des premières compétences que tout les resquilleurs doivent apprendre, et probablement la plus cruciale. 

\subsection{Muses} \label{sec:muses} 

La plupart des individus ont une IA dédiée qui leur sert d'agent de média. Communément appellée muse, ces IA sont des compagnons de toute une vie pour la majorité des personnes de moins de soixante dix ans. Les muses apprenenet les goûts, les habitudes et les préfrences de leur propriétaire, et elles font de leur mieux pour leur simplifier vie et l'utilisation de la technologie. Les muses peuvent être des réveils, des fouines de récupération de données; des planificateurs de rendez-vous et des quantités d'autres fonctionnalités généralemetn limitée uniquement par l'imagination de leur propriétaire. Il n'est même pas nécessaire de leur assigner toutes leurs tâches - les muses savent anticiper les besoin des gens et agir en fonction. Par exemple, la fonction de planification d'une muse peut lui signaler lorsque leur utilisateur doit être réveillé le matin et elle agira comme un réveil sans instructions additionelle de l'utilisateur. Si une muse n'est pas certaines des préférences de son propriétaire, elle demande, mais après avoir travaillé avec l'utilisateur pendant quelques décennies, les muses ont rarement besoin de le faire. Beaucoup de gens conservent de nombreuses sauvegardes de leur muse, car la perte de celle-ci peut être aussi traumatisante que la mort d'une personne aimée. Utiliser une muse générique qui doit être informée de tous les aspect des préférences individuelles de l'utilisateur et alimentée avec un flux constant d'instruction permet aux personnes d'apprécier la valeur de leur propre muse personnelle. Les muses apprenent généralement les préférences basique d'un nouvel utilisateur en un mois ou deux, mais pendant cette phase d'apprentissage l'utilisateur a tendance à être irritable et distrait, puisque les tâches habituellement traitées automatiquement par leur muse ne sont pas faites. 

\subsection{Attitude envers les IAGs} \label{sec:attit-toward-agis} 

La vaste majorité de la transhumanité accusent des IAs germe (intelligence artificielle auto-améliorantes) renégates d'être responsable de la Chute. De fait, toute IA qui n'est pas handicapée ou d'une manière ou d'une autre limitée dans ses capacités d'auto améliorations - incluant les IAGs (intelligence artificielle généraliste) qui étaient communes et en nombre croissant avant la Cute - sont complètement illégale dans de nombreux habitats, ou du moins lourdement régulées. La Chute s'est terminé il y a à peine plus d'une décennie, et beaucoup de transhumains considèrent les IAGs et les TITANs qui ont assassiné leur monde natal comem étant une seule et même chose. 

En plus des lois anti-IAGs extrêmement strcitces, il y a occasionnellement eu des émeutes et des paniques massives autour de labortaoire effectuant toujours des recherches sur les IAGs, qui ont forcé la plupart de ces recherches à s'installer dans des abris isolés. Néanmoins, il y a toujours des personnes dévoués avec passion aux IAGs; certains les voient comme la prochaine étape de l'évolution posthumaine, d'autres apprécient tout les sensibilités et d'autres les vénèrent comme des dieux. Les partisans des IAG ont cependant appris à garder leurs opinions pour eux, à moins de se retrouver marqués comme un agent des TITANs. 

A quelques endroits, principalement dans les zones les plus anarchistes du système extérieur, les comportements vis à vis des AGIs sont plus détendus et elles peuvent même être ouvertement accueillies. Ces encroits reconnaissent que les IAGs ne posent pas les mêmems menaces que les IAs germe et qu'il n'est pas juste de punir les uns pour les actions des autres. Naturellement, ces endroits sont des refuges pour les IAGs actives dans la société transhumaine, qui doivent sinon dissimuler leur nature. 

Dans le système intérieur étroitement surveillé, les hypercorp et le Consortium Planétaire encourage  les sentiments anti-IAGs à la fois comme mesure de sécurité et comme protection contre de possibles compétiteurs. Ce dernier point est l'une des choses qui les rends attractives pour certaines personnes dans le système extérieur; ils comprennent l'avantage conséquent que gagne leur faction ... en supposant, bien entendu, que ces IAGs partagent leur buts et intérêts. 

\subsection{Attitude vis à vis des altérations mentales} \label{sec:attit-towards-ment} 

Dans le système solaire post-Chute, la technologie peut altérer l'esprit des gens; des controverses à propos de ces altératiosn persistent. Peu de personnes ont des problèmes avec l'idée de créer des forks à court-terme utilisant une augmentation de multi-tâche ou des processuss similaires qui assurent que les forks seront réintégrés en quelques heures. Cependant, l'idée de fork à long-terme, et plus particulièrement d'autoriser les forks à avoir accès à leur propres morphs séparée, perturbe beaucoup de gens. Puisqu'il n'y a pas assez de morph pour que tout le monde en profite, fournir des morphs à un fork marque les gens comme étant égoïstes et gaspilleurs. En conséquence, pour les rares cas où les personne incarnent un de leurs forks, ils lui fournissent typiquement une synthmorph pour éviter le stigmate social associé au fait d'utilsier plusieurs corps à la fois. 

Les forks qui existent pour plus de quelques heures rendent les gens mal à l'aise car ils commencent à diverger légèrement de leur personnalité d'origine. Beaucoup de personnes trouvent quelque peu dérangeante l'idée d'avoir deux versions différentes et distinctes d'eux même. Bien qu'il y ait des habitats (essentiellement dans le système extérieur) où forker est une part importante de la vie quotidienne et où les forks existent souvent indépendamment pour un jour ou deux, la plupart des visiteurs trouvent ce genr d'habitats désagréable et bizarre. 

Cependat et alors que le fork volontaire est toujours perçu comme quelque chose d'étrange, les utilisations involontaire et les technologies mentales associées sont tellement horrible qu'elles forment la base de la littérature criminelle la plus atroce. Quelqu'un connu pour avoir étét involontairement mind-nappé et qui possède un fork involontaire - et souvent secret -est quelque chose que les gens considèrent avec une terreur abjecte, même si cela reste relativement rare. De manière similaire, alors que la chirurgie mentale utilisée pour corriger des problèmes psychiatrique ou comme punition de divers crimes graves reste effrayante et dérangeante mais communément accepté, le piratage cognitif illégal déclenche horreur et dégoüt de presque tout le monde dans le système solaire. Les condamnations pour le fork forcé et le piratage cognitif sont exceptionnellement élevées. Dans de nombreux habitats, il font partis des rares crimes qui amènent à une condmanation à mrot (incluant la destruction de tous les forks et suavegardes connus). 

\subsection{Voyage} \label{sec:travel} 

Le voyage entre les habitats et d'autres colonnie transhumaine est à la fois excessivement facile et extrêmement cher. L'egocasting à longue portée est cher, de même que l'acquisition d'une nouvelle morph a destination. Les voyageurs ont développé différente façon pour contourner cette obstacle; par exemple, si quelqu'un n'a besoin de visiter un habitat que pour quelques jours et qu'il el fait essentiellement pour commencr des conversations en temps réel, il choisira souvent de rester en infomorph pour la durée de la visite et de communiquer par RA, s'économisant ainsi les dépenses de la réincarnation. Pour les visiteurs qui ont besoin d'une morph mais qui ne resterons pas longtemps, beaucoup d'habtitas proposent l'option de louer une morph générique type splicer, une synthmorph ou, pour un prix un peu plus élevé, une morph générique exalt. Les habitats ou les mondes avec des prérequis inhabituel, tels que mars, Europe ou les différents habitats en zéro-g, offrent des morphs rusteur, aquanautes ou bounceur au lieu des spliceurs. Ces morphs peuvent être utilisée pendant une semaine sans trop de difficulté, et en profiter pou un mois complet est généralement possible avec suffisament de négociations et de paiement. Pendant ce temps, la morph précédente du voyageur est gardée en stase médicale dasn son habitat d'origine, attendant que l'ego revienne. 

Une autre technique est d'échanegr sa morph avec quelqu'un d'un autre habitat que l'on connaît et qui voyage pendant ce temps. De rares personnes le font avec des étrangers rencontrés sur le mesh, mais les vids et d'autres divertissements sont pleins de légendes de personne ayant zeu leur morph ou leur identité volé de cette façon. Quelques une de ces histoire d'horreur sont basées sur des faits réels. Très peu de gens sont prêt à laisser n'importe quel inconnu utiliser leur corps, et beaucoup de gens ne préterons jamais leur morph à quiconque. 

Quelques personnes sont cependant volontaire, contre rémunération, à servir de "taxi" vivant pour une infomorph de passage, les emmenant avec eux. Dans ce cas, l'informorph "ghost-rider" n'as pas l'autorisation de contrôler la morph de leur hôte directement et est simplement un passager embarqué pour la balade, donnant les directives et communiquant avec leurs chauffeurs électroniquement. 

Les voyageurs qui veulent soit immigré vers un nouvel habitats ou en visiter un pour plusieurs mois ou plus doivent acquérir leur propre morph. Habituellement, ils réduisent le coût de l'acquisition d'une nouvelle morp en vendant l'ancienne à une banque de corps. Alternativement, certains individus incarné dans des morphs trés chères et conçues sur mesure et qui voyagent sur des distances relativement courte louent une coque générique pendant quelques semaines et s'arrange pour que leur vieille morph leur soit expédiée par un transport rapide. Procéder ainsi est rarement au delà d'une dépense modérée, ce qui rend la procédure moins chère que l'achat ou le remplacement d'une morph haut-de-gamme et sur-mesure. 

\subsection{Vie privée} \label{sec:privacy} 

La vie privée est un bien hors de prix pour la plupart de shabitants du système solaire, mais il est tellement rare que pour beaucoup de personne c'est un concept étranger. Pendant le 20° et au début du 21° siècle, la vie privée consistait de deux concepts actuellement complètement séparés - la possibilité de rester anonyme ou de ne pas se faire remarquer et la possibilité d'éviter les intrusions non désirées. Le premier est largement absent de la vie des gens d'aujourd'hui. Quiconque qui uploade quelquechose depuis une partie non-privée du mesh comprend que tout le monde qui voudrait faire pareil a les moyens de le faire. De manière similaire, quiconque qui passe du temps dans un lieu public comprend que n'importe qui peut savoir où ils sont allés, ce qu'ils ont fait et ce qu'ils ont dit en raison de l'ubiquité des périphériques meshés possédant des capteurs. La vie publique de tout un chacun, à la fois sur le mesh et en personne, est devenue une base de donnée facilement analysable. A peu près tout le monde conserve un tel enregistrement de leur propre vie, communément appelé un lifelog. La plupart des personnes rendent leur lifelog public, comprenant que l'anonymat est maintenant un concept archaïque. 

\begin{quotation} \textbf{Recherche solarchive: entrées incapacitantes } pendant la Chute, les TITANs ont utilisé toute une variété d'intrusions RA et en-ligne qui ont interféré avec ou ont incapacité leur cibles. Les plus basiques étaient des illusions RA faites pour convaincre les gens que leur environnement physique était trés différent de ce qu'il était réellement. Cela a trompé les victimes et les a fait attaquer les leurs ou a plus simplement déclenché des paniques massives. Des versions plus avancés ont ciblés les éléments empathiques de la RA, déclenchant la peur ou d'autres réponses émotionnelles/ D'autres encore ont anéantis leur cible avec des entrées sensorielles insupportables, tellement puissantes qu'elles ont dépassés les filtres et infligés des dégâts neurologiques. 

En dépit des rumeurs et des peurs des exploits baptisés "exploit basiliques" - des attaques basés sur la vue ou d'autres entrées sensorielles qui auraient subvertis les transhumains en exploitant la manière dont le cerveau traduit ces données - aucun rapport crédible n'a pu être vérifié. \end{quotation} 

Alors que l'intérieur des habitations privées reste libre de la surveillance continue, presque tous les habitats ont des capteurs d'urgence dans chaque bâtriment leur fournissant un enregistrement complet des évènements aux services d'urgences en cas de problèmes tels que des fuites de produits chimiques dangereux, un incendit suffisament grand, une explosion, une dépression atmosphérique ou d'autres évènement potentiellement danegreux et dramatiques. Les évènement de la Chute et le fait que pratiquement toute l'humanité vit maintenant dans des habitats entouré par un environnement hostile font que de tels capteurs sont un standard universel. Quelques habitats n'autorisent pas les cpateurs d'urgence dans les domiciles privés, mais la plupart des personnes le sconsidèrent comme des pièges mortels. Ces capteurs d'urgence n'enregistrent rien d'autre que l'absence de danger potentiel tant qu'ils ne sont pas déclanchés par des évènements spécifiques. Cette limitation permet aux individus de préserver leur vie privée dans leur propre résidence - tant qu'ils sont certains que personne n'a introduit un périphérique d'enregistrement dans leur maison. Au final, demeurer non observé est une question à la fois d'attention et de confiance, et tout le monde comprend que la plupart du temps, tout ce qu'ils font fera parti d'un vaste enregistrement public. 

De manière fortement contrasté, la liberté d'éviter les intrusions indésirées est attentivement prisées par les habitants de l'époque post-Chute. Les intrusions personnelles ou de données non désirées dans le domicile privé d'une personne ou d'un de ses fichiers électronique privé esst un crime dans la plupart des habitats et un crime sévère dans une bonne partie. Et alors que le mesh et la réalité augmentée sont emplis d'adware gérée par des IA, la plupart d'entre eux sont devenus relativement bénins et fournissent des suggestions non intrusive pour des biens, de l'information et des services qui ont des chances d'intéresser la personne ciblée. La muse d'un individu filtre les publicités non désirées. Alors qu'il est certainement possible de créer des publicictés qui peuvent se frayer un chemin à travers les filtres des muses, cette pratique est habituellement illégale. 

Les intrsuions RA non désirée sont limités de manière similaire. Pendant les premiers jours de la technologie RA, il y a eu de grave problèmes avec des utilisateurs surchargés par des entrées non demandée et déconcentrante - comme beaucoup le disent, la brume était en effet trés épaisse, les lois et les coutumes ont dnc changées pour pévenir de telles invasions. Aujourd'hui, beaucoup de personne s'attende à ne rencontrer que les données qu'ils recherchent ou qui pourrait le sineresser; et que toutes les données qui ne les intéressent pas s'évanouissent rapidement. Être cerné par une énorme quantité de donnée RA non désirée est bien plus qu'une gène et une distraction, c'est également profondément effrayant, car cela signifie qu'il y a un sérieux problème soit avec le mesh de l'habitat soit avec l'électronique de la personne - cela peut même signifier que tout l'habitat subit une attaque directe d'arme de cyberguerre. 

\subsection{Vivre en Low-Tech} \label{sec:low-tech-existence} 

Plus que quatre-vingt quinze pourcent de l'humanité habite des morphs créée artificiellement. La plupart possède également des implants basiques, et la vaste majorité du reste porte des ectos avec des affichages rétiniens et d'autre périphériques simple permettant à l'utiulisateur de percevoir et d'interagir pleinement avec le vaste réseau d'information qui les entoure. Cependant, un peu moins de quatre pourcent de la population restante habite des morphs spliceurs ou plate sans implants basique et manquent également d'accès aux ectos et aux autres technologie de base. 

Étant donné qu'un ecto est à la fois une dépense triviale et un équipement vital pour vivre dans le système solaire, les rares individus qui n'ont pas cette technologie restent tout en bas de l'échelel sociale. Quelques uns sont les habitants les plus pauvres des habitats les plus marginals, mais beaucoup sont des esclaves ou à peine mieux. La classe sociale la plus basse dans la République jovienne n'as pas accès à l'infotech personnelle de même que les classes les plus basses parmi les contractés aux hypercorps et le Consortium Planétaire sur la Lune et sur Mars. Ces individus sont soit des criminels contractés ou des personnes qui manquent de compétences utile et qui sont assignés à des tâches physiques basique qui ne peuvent être faites plus efficacement par des IAs. 

Le manque d'accès au mesh transforme ces pauvres "zéros" en handicapés mentaux et sociaux, incapable de percevoir la vaste richesse de la RA que la plupart des gens considèrent comme acquise. Ils sont également incapable de communiquer avec quelqu'un hors de portée vocale ou d'accéder à toute information , incluant les la signalisation routière ou les affichages des boutiques. Lorsque c'est nécessaire, les chefs d'équipes et superviseurs responsables d'un groupe de éros leur permet d'accéder à des navigateurs mesh monitorés. Ces appareils ressemblent aux terminaux portables communs au début du 21° siècle et ont des fonctionnalités limitées, telles que l'interdiction de la communication et la restriction des recherches sur le mesh à des sujets précautionneusement filtrés. 

Enr aison de leur incapacité d'accéder eu mesh ou à la RA, les zéros sont presque complètement isolés du reste du monde, ils sont donc également incapable de s'organiser efficacement ou d'être à la source de problème pour les personnes qui les contrôlent. L'essentiel du système extérieur considère l'existance des zéros comme l'un des plus grand crimes contre la transhumanité perpétré par le Consortium Planétaire et par la République Jovienne. 

\subsection{Vie, mort et morph} \label{sec:life-death-morphs} 

Alors que la mort n'est plus une fatalité pour la transhumanité, un risque demeure. Pendant la décennie précédant la Chutre, la plupart de la transhumanité grandissait avec l'idée que l'immortalité etait à leur portée. Puis, juste en quelques années, les TITANs ont anéanti plus de quatre-vingt dix pourcent d'entre nous. Face à l'horreur de tant de morts inutiles, les efforts faits pour assurer la vie des humains survivants est devenue la priorité. Maintenant, la technologie de l'immortalité - l'upload, les piles corticales et d'autre merveilles associées - est commune. 

Aujourd'hui, la plupart des résidents du système solaire se sont adapté à cette existence (à l'exception des biocnservateurs extrêmistes); tout le monde s'attend à vivre éternellement et à avoir des amis, des amants et des ennemis qui fassent de même. Cependant, même si la mort est rare, elle reste possible. Un accident grave peut détruire la pile corticale de quelqu'un ainsi que leur cerveau, et des egos peuvent être effacés pour des crimes suffisament graves - bien que le processus d'exécution soit considérablement plus difficile qu'il ne l'avait été quelques décennies plus tôt. 

Pour la plupart des gens (à l'exception de ceux qui sont trop pauvres pour s'acheter une nouvelle morph), la mort non-permanente est une gène équivalente à ce que la plupart des personnes du 20° siècles considéraient comme une gène modérée, telle qu'une mauvaise grippe intestinale ou un bras cassé. Dans presque tout les habitats, si quelqu'un est responsable de la mort temporaire d'une personne, que ce soit par accident ou prémédité, ils sont également responables de dédommager la réincarnation e la vitcime dans une morph identique, particullièrement si elle ne possède pas une quelconque assurance de réincarnation. Les personnes qui sont mort temporairement peuvent s'attendre à recevoir des visites de tout ceux qui sont suffisament proche après leur réincarnation, aussi bien qu'une quantité impressionante de cartes électronique et probablement quelques cadeaux de leurs contacts et collègues, tous manifestant leur compassion dans la mort et les félicitants pour leur retour dans le monde des incarnés. L'échange de ces "cadeaux de vie" est une part accepté de l'appartenance à certains corps professionels tels que les employés des services d'urgence, dans lesquels les membres risquent régulièrement la mort temporaire. 

Choisirent délibérément de changer de morphs ou de devenir temporairement une infomorph est traité différement. Les personnes mettent générallement un jour ou deux entre le moment où ils décident de changer de morphs et le moment où ils passent à l'acte. Pendant ce temps, il est considéré comme poli d'informer de sa prochaine réincarnation toutes les personnes qu'ils connaissent bien ou avec qui ils travaillent. Avec les visites personnelles, les appels ou les cartes électroniques précisant la date de l'évènement à venir, on attend de la personne qui se réincarne qu'elle fournisse une image de ce à quoi ressemblera leur nouvelle morph, afn que les personnes qu'elle connaît puissent facilement la reconnaître. Il est cependant maladroit pour quelqu'un qui qui se met à hour vers une meilleure morph d'inclure les détails à propos de cette morph. Après quelques jours de réincarnation, un" fête de réincarnation" est générallement organisée pour présenter les personnes qu'elle connaît à leur nouvelle morphs. En fonction du niveau d'aisance, de célébréité et de sociabilisation de l'individu, ces fêtes vont des réceptions somptueusestenues dans les salles de bal des hôtel aux petites rassemblement plus intimes chez la personne. 

La mort permanente est gérée de manière extrêmement différente. Comme il est relativement rare et plus réellement attendue, les anciens rituels funéraires entourant la mort se sont effacées et de nouvelles traditions ont prit leur place. Puisque chaque mort rappelle à beaucoup de personne la perte des milliards d'humains qui sont mort à jamais pendant la Chute, la plupart des rares funérailles sont tenues à la fois en l'honneur de la personne qui vient juste de mourir aussi bien que des victimes de la Chute. 

\subsection{Divertissement et média} \label{sec:entertainment-media} 

Un nombre substantiem de media ont survécu à la Chute de la Terre et un nombre significatif des transhumains modernes vivent en créant des chansons, des histoires, des reportages ou d'autres media. Toutes ces choses sont accessible facilement et rapidement grâce à des implants basiques, des extos ou (en de rares occasions) par des terminaux mobiles archaïques. Cependant, la plupart de ces medias ne sont pas au goüt de tout le monde, et la vaste majorité de ces créations sont médiocres. Du coup, beaucoup d'humains gardent deux niveaux d'évaluations entre eux et ce à quoi ils pourraient considérer être exposés. 

le premier niveau est basé sur la popularité et les critiques. Chaque élément de média à une notation, souvent pondérée par l'opinion des critiques qui possèdent un score de rep élevé qui commentent les vertues et les défauts de l'élément. Des IAs spécialisées évaluent également la réponse des consommateurs, afin que les individus puisse utiliser des critiques qu'ils connaissent ou pour qu'ils puissent trouver du media qui est soit largement soit spécifiquement populaire dans leur niche démogaphique et culturelle. 

Le second niveau est celui de la muse de chaque individu. Les muses apprennent les goûts et humeurs de leurs propriétaires et cherchent automatiquement des medias et recommandent diverses sources de media. Les individus peuvent faire ce qu'ils veulent de demander à leur muse de choisir quelque chose qu'ils aimeront, à demander quelque chose qui défieras leurs opinions, en passant par récupérer toutes les nouvelles récentes qui seront d'un intérêt quelconque pour eux. Les muses utilisent leur compréhension des préférences de leur utilisateur, mélangé avec les notations et les critiques, afin de faire leur choix. Les individus peuvent même configurer leur muses pour éditer tous les medias afin qu'ils correspondent mieux à leurs intérêts et préférence. Dans les cas les plus extrêmes, ce processus peut déformer et éditer des informations jusqu'au point où elles n'ont plus de relation avec des évènements réels. Le même procédé est utilisé pour rendre les dialogues entre personnages dans les romans et les vids un peu plus interessants. De manière plus courante, les muses éditent plus simplement des aspects d'un article ou d'une histoire qui n'intéresse pas l'individu. 

Les notations, les critiques et les muses permettent aux individus d'éviter la surcharge médiatique, mais cela renforce également leur barrère sous-culturelle. Une grande majorité de gens ne cherchent que des medias et des infos qui renforcent leurs opinions et croyance existantes. Les individus xénophobes qui ne font pas confiance aux non-humains, des poulpes élevés ou Facteurs, voient réglulièrement des informations et des drames RA à propos de méchant étrangers et d'animaux élevés déviants qui commettent des crimes violents. De manière similaire, les individus qui ne sont interessés que par leur propre habitat reçoivent toutes les informations altérées par leur muses afin qu'elles ne fassent références qu'aux évènement extérieurs à leur station qui pourraient influer l'intérieur de celle-ci. 

De manière très pragmatique, des individus issus de sous-culture et de démographie radicalement différentes habitent des mondes complètement différents. L'une des forces qui travaille contre cette séparation est le fait que beaucoup de personne veulent suivre la vie et l'opinion de ceux qui possèdent un score de réputation élevé. Dans de nombreux cas, une grande portion de ces scores de rep élevé vient de leur intérêt et de leur volonté à interagir avec (ou au moins prendre en compte) une grande variété de sources d'informations différentes. De fait, écouter l'opignon d'une célébrités avec une grosse rep peut exposer les gens à des informations qu'ils pourraient n'avoir jamais rencontrer autrement. De plus, et dans beaucoup d'habitat, les IAs responsable de la distribution des media marquent certaines information comme suffisament importante pour ignorer le filtrage des muses. 

Cet étiquettage a une apparoition régulière et attendue dans certains habitats, alors que dans d'autre, elel est réservée pour les information les plus importantes et qui peuvent sauver des vies. Outrepasser les muses pour une raison moins importante dans ces stations est considéré comme une invasion flagrante de la vie privée, voire même un crime. 

\subsection{Savoir perdu} \label{sec:lost-lore} 

L'accumulation des médias et des connaissance de la Terre, couvrant toute l'histoire de l'intelligence humanie, représante un total de donne gigantesque et impressionant. Même avant la Chute, beaucoup d'abri orbitaux avaient récuéprés un enregistrement complet de toute la connaissance et la créativité humaine pécédente, incluant des copies de tout les livres, tabeleaux, chansons, film, programme TV, jeu vidéo, journal et article de magasine qui ait jamais été traduit dans un format digital, ainsi que les sauveagrde de toute sles archives de l'internet Terrestre. De nombreux programmes destrcutcifs libérés pendant la Chute ont cependant corrompus la plupart de ces informations et en ont effacés à jamais une partie. Ce qui siginife que ce qu'il reste des archives historique de la Terre est inégal et incomplet. Beaucoup a survécu, mais quelques trésors ont étés perdus. En particulier, les medias de l'époque de la Chute en elle-même sont particuliè-rement difficiles à dénicher, étant donné les attaques constantes que menaient les TITANs sur les systèmes d'informations. Les données propriétaires qui ont étés écarétes du domaine public derrières des portes électroniques sur Terre sont encore plsu sujettes à disparition, à l'exception de quelques hypercorps qui ont réussi a transférer leur données liée à la Terre vers des serveurs hors-monde dans les temps. Retrouver des données perdues est une tâche lucratives poru les récupérateurs et les archéologistes, bien que fouiller les confins de la Terre les plsu dangereux ou les habitats détriuts pendant la Chute est une proposition risquée. 

\subsection{Métacélébrités} \label{sec:metaceleb} 

Comme l'industrie de la culture l'a rapidement découvert, la biotech et les technologies de réincarnation sont entrées en collision avec la capacité des médias à focalsier l'attention sur des icônes spécifiques. Lorsque tout le monde peu se bodysculpter, les belles personnes doivent être plus que des visages agréables. Pour finir, l'intérêt du public envers les peoples s'effondra lorsque les célébrités changèrent régulièrement d'apparence et n'étaient plus immédiatement reconnaissable. 

Une des manières que les industries du divertissement ont trouvé est de promouvoir les métacélébrités - des icônes basées sur des personnages plutôt que dur des personnes réelles. Chaque métacélébrités possède sa propre (et extrêmement chère) morph unique et personnalisée, mais la personne incarnée à l'intérieur de cette morph change souvent. L'actrice Angélique Stardust, par exemple, existait autrefois en temps que réelle personne, mais elle est maintenant un personnage qui a été interprété par plus d'une douzaine de personne depuis son ascenssion rapide à la célébrité en 3 AF et qu'elle eut vendu la célébrité de son personnage et ses droits d'exploitation à Experia. De la même manière, l'acteur maintes fois récompensée et briseur de cœur Juan Nguyen est une personnalité construite d'après la star héroîque qui est morte et qui a été perdue pendant la Chute. Beaucoup de métacélébrités sont modelées d'arpès des personnages de fictions; la mauvaise fille et célébre Sun Mi Hee n'est guère différente dans la vie que dans ses rôles de méchante botteuse de cul qui l'ont rendues célèbres, ne voyageant jamais sans sa paire iconique de léopard grondants et intelligents. Les acteurs endossant le rôle d'une métacélébrité subissent souvent une psychochirurgie pour mieux jouer leur rôle. 

Les personnalités métacélèbres sont gérées strictement et marchandisées comme un produit de média pour séduire un groupe de consommateur. Bien qu'elles aient un rôle actif dans les cercles de l'hyperélite, beaucoup de ces célébrités authentique les considèrent au mieux avec humour et au pire avec dédain - bien que certains ont apprit par la méthode dure à ne pas sous-estimer ou à ne pas chercher les petites armées d'ingénieurs sociaux derrière chaque image de la métacélébrité minutieusement fabriquée. 

\subsection{Types de divertissements populaires} \label{sec:popul-types-entert} 

Les formes les plus populaires de divertissement  

\subsubsection{Vids et jeuxvid} \label{sec:vids-vidgames} 

Les vids sont des divertissements passifs qui sont appréciés soit comme un divertissement audiovisuel en haute résolution ou comme une exéprience en immersion totale dans laqeulle le spectateur peut augmenter son expérience avec l'odorat, le toucher et le goût tout en profitant du point de vue de l'un des personnages majeur. Les regarder en utilisant juste la vue et l'ouïe est peu ou prou la même chose que regarder un film du 20° siècle, sauf qu'elles sont interactives et en 3D. En comparaison, le visionnaige en immersion complète est à peu près équivalent à être réellement présent dans l'histoire. 

La plupart des vids modernes ont des thèmes variables et des réglages préférentiels permettant au spectateur d'ajuster le contennu de ce qu'ils regardent, incluant le niveau de violence, la quantité de sexe et le type de sexualité qu'ils rpéfèrent aussi bien que les apparences de quelques uns des personnages principaux. De plus, beaucoup de vids ont plusieurs fins alternatives pour les personnes qui rpéfèrent les fins heureuse, douce-amère ou triste. Du coup, deux personnes regardant la même vid peuvent ressentir des expériences trés différentes si ils utilisent des réglages radicalement différents. 

Les jeuxvids sont comme les vids, en bien plus flexible. Dans les jeuxvid, le spectateur fait bien plus que vivre l'histoire avec le protagoniste  - ils deviennent le héros, modelant l'histoire par leurs propres actions, de manière similaires au jeux vidéo sophistiqués du début du 21° siècle. Certains jeux permettent d'avoir jusqu'à une douzaine de participants individuels ou de connecter des milliers de joueurs par le mesh, alors que d'autres ne sont conçus que pour un seul joueur. 

Ce degré de liberté dans les jeuxvids varie. Certain sont des mondes presques entièrement interactifs similaire à beaucoup d'univers en RV dont tous les personnages ou presque sont controllés par des IAs, alors que d'autres sont considérablement plus simple et plus limité, et dont les intearctiosn avec le joueur se limitent à quelques décisions cruciales. La ligne de séparation entre les vids et les jeuxvids est floue, mais les deux médias ont le point commun d'être conçus pour un usage solitaire ou par quelques joueurs et spectateurs qui ne sont aps trop éloignés physiquement le suns des autres. Les vids et les jeuxvid constituent la forme la plus populaire de divertissement, ceux prenant pour cadre la Terre avant la Chute sont particulièrement répandus. 

\subsubsection{XP} \label{sec:xp} 

Le rejeu d'expérience (Experience Playback ou XP) est une catégoriée de vid spéciale qui sont constituées de l'enregistrement des impressions sensorielles d'un individus. Presque tous les habitants du système solaire vivent des vies relativement tranquille et sans danger et ont naturellement envie de pouvoir vivre des aventures telles qu'escalader le Mont Olympus, passer une journée dans l'un des habitats privé parmi les plus luxueus et éxotiques, partir en mission de récupération sur Terre ou resquiller. Il y a aussi une marge du marché relativement prospère pour des XPs moins savoureuse, incluant des enregistrements de personne commettant toute sorte de crimes violent ou dangereux et des XPs d'affrontement à balles réelles entre des criminels sur armés et des forces de sécurité, qui se termient souvent par la mort de la morph fournissant le point de vue. 

Quiconque possédant des inserts mesh peut créer une XP de ses expériences passées, et n'importe qui possédant un ecto ou des inserts mesh peut accéder à l'enregistrement sensoriel. Vendre une XP particulièrement excitante, telle que l'enregsitrement du premier contact avec les Facteurs, peut rapporter beaucoup d'argent ou de rep. La plupart des XPs consitent en un mélange d'enregistrements sensoriels et les pensées des individus qui les ont faites. Beaucoup de personne qui utilisent l'XP ne sont intéressé que par l'enregistrement sensoriel et considèrent qu'avoir dans leur tête les pensées et les émotions d'une autre personne enregistrés est intrusif et désagréable. Cependant, quelque aficionados hradcore de XPs pensent qu'accéder à l'XP complète, y compris avec les émotions enregistrées, rend l'expérience plus immersive et réelle. 

Une minorité significative de fans d'XP deviennent fascinnés par une ou deux personnes téméraires qui vendent régulièrement des XPs, appelés X-casteurs, visionnant tous leurs clips, incluant à la fois les expérience et les pensées les accompagnants. Quelques uns de ces fans d'XP deviennent plus interessé par la personne qui enregsitre le clip que par les expériences individuelles, et ils en viennent souvent à croire qu'ils ont une compréhension spéciale de cette personne, au point où ils s'dientifient fortement avec cette personne ou en tomebnt amoureux. De plus, les individus qui accèdent souvent à l'XPs d'une seule personne commencent parfois à mimer différentes habitudes ou formes d'expression de cette personne. Des X-casturs particulièrement populaires sont parfois particulièremnt dérangés lorsqu'ils voient des dizaines de milliers de personnes imiter l'une de leur expression ou habitude les plus idiosyncratique. 

Quelques fans sérieux - connus comme Xers (prononcer "ix-eurs") - altèrent leur morph pour ressembler à laur X-casteurs préféré. Quelques Xers obsessifs tentent réellement de contacter et de harceler certain X-casteurs, espérant peut-être devenir une part réelle d'un clip XP. Dans beaucoup d'habitats et de sous-culture, les Xers ont glaobelemnt considérés comme ayant des vies particulièrement ennuyeuses. Les Xers hardcore sotn souvent vus comme étant danegreux et potentiellement instables. 

\subsubsection{Jeux RA} \label{sec:ar-games} 

Les jeux en Réalité AUgmentée (RA) impliquent les joueurs dans des interactions avec le monde physique et l'imagerie en réalité augmentée qui redessine les personnes ou les objets qu'ils perçoivent. Au lieu de voir un autre joueur dans unje morph splicer et ordinairement vétue, un joueur d'un jeu RA pourrait, par exemple, voir un zombie pourrissant horifique, une forme de vie étrangère bizarre ou un soldat sur-armé. Ces jeux ont tendance à être ciblé localement à l'intérieur d'un habitat ou d'une vilel partiuclière car ils permettent aux joueurs d'interagir entre eux lorsqu'ils sont proches, mais certains jeu relient les habitats d'une même région culturelle. 

La nature et l'intensité de ces jeux varient grandement. Certains sont ds jeux à long-terme impliquant des personnes imaginant qu'ils sont des espions sous couverture ou n'importe quel autre rôle unique et excitant. Les joueurs peuvent prétendre être n'importe quoi depuis des voyageurs temporels qui tentent d'empêcher un désastre horrible jusqu'à être des agents tentant de dévoiler les plans des personne infectés par les TITANs dans leur habitat - qui s'avèrent être camouflés en concepteurs inflitrés, en assistants personnels, etc. Lors de leur vie quotidienne, les joueurs échange des messages les uns avec els autres ainsi qu'avec les personens qui animent et maintiennent le jeu. Certains des jeux RA à long-terme sont actifs depuis plusieurs années, les plus anciens durent depuis presque vingt ans. 

Les jeux RA à court-terme, d'un autre côté, durent entre plusieurs heures et plusieurs jours. Les personnages faisant fonctionner ces jeux louent générallement un hôtel ou un parc et différents immeubles pendant la durée de la partie. Ces jeux sont presque tous extrêmement dramatique et vont d'une invasion massive de zombie ou d'aliens que les joueurs doivent gérer à la participation à une simulation d'un évènement sur Terre, telle que la prise de la Bastille pendant la Révolution Française. Bien que ces jeux RA peuvent être considérabelemtn moins détaillés que les mondes RV ou les jeuxvids, beaucoup de jeouurs accordent de l'importance au "réalisme" ou au fait d'être présent physiquement pendant la partie. 

Comme les participants aux jeux RA agissent dans le monde réel, incluant des actions qui peuvent être disruptive voire dangereuse, les concepteurs des jeux RA prennent grand soin de prévoir ce type de problèmes. Dans certains jeux RA réceants, la plupart de ceux qui se déroulent plus de vingt ans avant la Chute, des joueurs ont été occasionnellement grièvement blessés. Quelques concepteurs de jeux RA sans scrupules ont utilisés leurs jeux comme couverture pour un braquage réel ou un acte d terrorisme qui ont étés commis par des joueurs involontaires qui pensaient que leurs actions faisaient partie du jeu. 

Depuis cette époque, des drones d'observations des forces de l'ordre gardent une trace des personens particiapnt aux jeux RA. Dans presque tous les habitats, les personnes désirant organiser un jeu RA doivent enregistrer leur jeu auprès des forces de l'ordre local ou payer des amendes élevées. 

\subsubsection{Univers RV} \label{sec:vr-worlds} 

Les univers en Réalité Virtuelle (RV) sont des divertissements qui impliquent la création d'un vaste environnement simulé et immersif - un simulspace - dans lequel la plupart des personnages principaux sont joués par des transhumains ou d'autres être conscients. Contrairement aux vids ou aux jeuxvids, les simulspaces sont conçus spécifiquement pour un grand nombre de participants. Les univers RV vont des versions dupliquées de différentes époques de l'histoire Terrestre aux mondes étranges et fantastiques emplis de magie, de dragons et d'autres merveilels similaires. Tout type de monde étrange ou de cadre basés sur des bizarreries qomme le voyage temporel sont également communs. Comme c'est le cas avec les vids, les simulspaces les plus populaires sont ceux qui prennent pour cadre la Terre peu de temps avant la Chute. 

Les univers RV peuvent ont généralement un nombre de participants allant d'une douzaine à plusierus dizaines de milliers. Pour une meilleure expérience, beaucoup d'utilisateurs préfèrent accéder aux simulspace via des connexions filaires aux serveurs car elles permettent d'avoir une meilleure qualité et de réduire les interruptions que l'accès sans-fil au mesh. Comme les personnes immergée en réalité virtuelles sont déonnectées de leur corps et les abandonne dans un coin, la plupart des utilisateurs engoncent leur morphs dans un réservoir ou un lit spécial pendant la durée de la connexion. Les salons RV offrent typiquement quelques pods cablés pour permettre aux participants de se brancher physiquement. Beaucoup d'habitats ont également des systèmes cablés utilisé uniquement dans ce but, afin que les utilisateurs puissent vivre une expérience RV depuis le confort de leurs appartements. 

En raison de la distance et des décalages de communication, même les simulsapce en ligne les plus populaires font tourner chaque habitat dans un royaume dédié, limitant les interactions entre les utilisateurs d'habitats différents. La popularité d'univers RV tells que l'Empire Doré, qui prend place dans l'Angleterre de 1880, implique que quelqu'un qui se déplacerait d'un habitat ou monde à un autre peut continuer à jouer au même jeu, même si c'est avec un nouveau groupe de joueurs. 

L'une des caractéristiques inhabituelle des cadres RV est qu"un grand nombre d'infomorphs, incluant des infugiés, jouent à ces jeux. En conséquence, alors que même les joueurs débutant peuvent différencier facilement un personnage joué par une IA d'un autre joué par une personne, il n'y a aucun moyen de savoir si la personne qui joue ce personnage possède un corps physique. 

\subsubsection{Divertissements physique} \label{sec:phys-entert} 

En plus d'une large gamme de divertissement électronique, les gens peuvent toujours profiter de toute une variété de sports physique, allant du football à de nouveaux sports telles que les courses en faible gravité, où les participants s'attachent sur des ailes et se lancent dans des tests de vitesse et d'acrobaties. La capacité à la fois à soigner toute blessure dans une cuve de soin et de supprimer une pile cortical d'un corps morts ou en train de mourir et de la placer dans dans une nouvelle morph a permis l'ascenssion d'une toute nouvelle sorte de sports extrème. En commençant une décennie avant la Chute, différents individus commencèrent à réaliser que, à moins de circonstances exceptionnelles, ils ne pouvaient pas mourir à moins de le vouloir. Cela a déclenché une mode passagère pour les sports extrêmes ainsi que quelque riches hobbyiste du suicide, qui tuaient de manière répétée leur morph de manière inhabituelle. La Chute et la mort permanente de plus de quatre vingt dix pourcents de la population a grandement réduit l'intérêt de jouer avec la mort pendant quelques années. Se tuer juste pour ressentir la mort est considéré comme étant au moins de mauvais goït, et beaucoup de personnes croient que de telles actions ridiculisent la masse de morts de la Chute. Bien que l'intérêt de risquer la mort dans le cadre d'un loisir soit un intérêt croissant, le suicide délibéré reste un hobby excentrique et douteux. 

Dans certaines sous-culture, le duel a été remis au goût du jour depusi presque une décennie. Les couteaux, épées et les pistolets tirant une seule balle de plom sont tous des choix populaires, car aucune de ces armes ne pose de menace sérieuse aux piles corticale et la plupart ne tuent pas instanténament une personne blessée par elles. Il y a cependant des options plus exotiques, incluant les duels aériens avec des ultralégers équipés de lames sur leus ailes. Dans de rares cas, les duels se déroulent dans l'espace, les participants étant équipés de combi spatiale non-protégées. Certains groupes criminels font de l'argent avec des circuits de duels illégaux, faisant s'affronter biomorphs, robots et élevés. Les circuits les plus minables organisent des combats d'arènes répugnant mettant en scène des backups illégalement acquis et incarnés dans des animaux non conscients, souvent équippé de cybernétique léthale. De telles créatures sont généralement relativement cinglées. 

De nombreux sports dangereux non-combatif sont également très populaires. Les plus hauts niveaux de compétitions d'escalade sur Mars sont régulièrement organisés sans équipement de sécurité. Il y a des compétitions d'escalade similaire dans beaucoup d'habitats en utilisant aussi bien des murs d'escalade artificiels que des comptéitions d'escalade libre à travers à peu près n'improte quelle ville ou habitats. Il y a aussi toute une catégorie de sport, incluant le plongeon et le parachute, dans laquelle la perfection d'exécution est vue comme un but bien plus important qu'éviter d'être blessé ou tué. En conséquence, les records actuels de plongeon pour les morphs non modifiés spécifiquement pour résister aux impacts sont tenus par des individus qui soit doivent passer du temps en cuve de soin soit doivent se réincarner immédiatement après avoir battu le précédent record. 

\section{Pouvoir et politiques} \label{sec:politics-power} 

La politique est tout aussi importante dans les colonies éparpillée dans le système solaire qu'elle ne l'était autrefois sur Terre, mais elle est également radicalement différente. Chaque habitat, ou groupe de station, est une entité politqiue séparée, et beaucoup de ces habitats sont violemment indépendant. Le seul endroit où de grandes entitées politiques peuvent exister sont les mondes partiellement habitables de Mars et d'Europe, la population d'Europe étant significativement plus petite que celle de nombreuses cités pré-Chute sur Terre. 

\subsection{Le système intérieur} \label{sec:inner-system} 

Bien que les nations n'existent plus, elles ont été remplacés par de nouvelles entités économico-politique qui sont bien engagée sur la voie de la domination, même si la Chute ne s'était pas produite: les hypercorps. Alors qu'il y a de nombreux habitats et abris indépendants dans le système intérieur, il reste largement dominé par les hypercorps. Pour réduuire les confits entre  eux et promouyvoir la survie de la transhumanité, quelques hypercrops ont formé une alliance connues sous le nom de Consortium Planétaire. Cette alliance gouverne la plupart de Mars et s'occupe du projet actuel de terraformation de Mars. Il contrœle également plpusieurs douzaine d'habitats et beaucoup de bases Lunaire, princiaplement ceux qui sont impliqués d'une manière ou d'une autre dans l'effort massif de terraformation de Mars. 

Puisque Mars est devenue le foyer de plus de quarante pourcent de la population transhumaine survivante, la plupart de la population humaine vit sous le règne des hypercorps du Consortium Planétaire. Juste après la Chute, les hypercorps établirent trois objectifs importants: reconstruire le système solaire, se protéger de toute autre attaque (par les TITANs ou par n'importe quoi d'autre), et croitre en richesse et en pouvoir. Par extension, elur deuxième objectif implique qu'ils protègent également les personnes vivant dans les habitats et les abris contre toute répétition de la Chute. Les hypercrops et le Consortium Planétaire sont excessivement compétent pour atteindre ces objectifs. Depuis que la révolte populaire et les dissenssion générale n'aident pas à atteindre ces objctifs, les hypercorps sont également adeptes à rendre certain les habitants des habitats et abris qu'elles contrôllent qu'ils sont en sécurité, relativement content et, idéalement, incapabel de causer le moindre problème grave. 

En tant qu'entité la plus grosse et le mieux organisée dans le système solaire, les hypercorps, et particulièrement, le Consortium Planétaire, sont en excellente position pour protéger les personnes qui vivent dans leurs habitats et abris. Cette protection vient cependant au prix de la liberté. Vivant dans des habitats qui ont une économie transitionnelle (p. 61), Les habitants des abris contrôllées par les hypercorps sont relativement bien portant et ne craignent ni la famine, ni la satisfaction de leurs envies les plus sérieuses. Les hypercorps s'opposent également fortement au bioconservatisme, et donc quiconque peut s'offrir diverses augmentations ou morphs est libre de les obtenir, tant que ces augmentations ou morphs ne sont pas équipées de système d'arme pouvant être utilisés pour enommager l'habitat ou blesser une grande partie de ses habitants. En échange de la sécurité et d'une prospérité relative, les habitants abandonnent cependant leur capacité à critiquer sérieusment les hypercorps du Consortium Planétaire. 

\subsubsection{La puissance des hypercorps et du consortium planétaire} \label{sec:power-hyperc-plan} 

Les hypercorps et le Consortium Planétaire associé sont la seule entités politique majeure et globale dans le système solaire (avec l'exception possible de l'Alliance Autonomiste, qui est plus un pacte d'asssitance mutuelle qu'une entité politique unifiée). Toutes les autres entités politiques sont basées sur une localisation spécifique unique. Les différentes hypercrops transcendent cependant la localisation. Ils ont des bureaux et es branches dans tout el système, répondant aux besoins des gens de Pluton à Mercure, et dans tout les lieux entre les deux. Alors que la plupart des hypercorps ont de grosse installation de traitement et de fabrication sur Mercure et sur Vénus, transformant les quantités abondantes d'énergies de la premièreet de la chimie complexe de la seconde, la plupart du travailr éalisé par toutes els hypercorps implique le dévleoppement de nouvelles technologies et de nouveau patron pour les machines d'abondances, les deux pouvant être réalisé à n'importe quel endroit disposant d'un accès au mesh. 

En plus des bases sur Mercure, vénus et d'autres lieux riches en ressources, toutes le shypercorps entretiennent des stations dédiées à la recherche et à la fabrication éparpillées partout dans le système solaire. Les usines bien connues incluent les gigantesques chantiers navaux de Starware, les plus grands d'entre eux étant localisés sur la Lune et sur l'astéroïde Vesta, et les énormes usines d'antimatière d'Omnicor orbitent autour de Mercure. Il y a de nombreux autres usines moins connues, incluant des mines automatisées que le mystérieux Group Zrbny maintient dans le principale ceinture d'astéroïde et dans les anneaux de Saturne, et l'usine de qubits Nimbus maintenue en orbit autour de Mars. 

Il y a même un nombre encore plus grand d'installations de recherche sécurisée et souvent secrète, certaines d'entre elles étant tellement bien cachées qu'elles ne sont normalement accessible que par des connexions d'egocast hautement sécurisées. Tout type de recherche mystérieuse et hautement dangereuses ont lieu dans de tels endroits, allant des expérimentations avec les reliques des TITANs aux tentatives de crééer de la nanotechnologie auto-réplicante ou des trous noirs miniatures. Les vids et jeuxvids sont remplis d'histoire de désastrres étranges dans de telles stations de recherche ou d'éhroïques voleurs leur dérobants des mystères surprenants. Alors que la réalité de telles bases de recherche corporatiste est normallement baucoup plus prosaïque, des choses exceptionnelels sont parfois créées - et ont été des désastres occasionnels, impliquant souvent des reliques des TITANs. 

Quelques quartiers généraux corporatistes sont sécurisé et agrdés secret de manière similaire, incluant le siège du légendaire Groupe Zrbny. Il y a énormément de rumeurs et d'histoire à propos de tels endroits. Des espions intrépides, des voleurs et des reporters tentent régulièrement d'obtenir un accès à ces installations, généralement sans succès. Beaucoup de ces tentatives, particulièrement celles faites par des apprentis voleurs et espions, se soldent par des conséquences particulièrement négative, incluant la mort temporaire (et parfois permanente) du voleur. 

Les hypercorps possèdent et gèrent également beaucoup d'habitats. Beaucoup d'entre eux sont le foyer principal des employés hypercorps, mais au moins la moitié de la population d'une grande part de ces habitats sont des résidents ordinaires dus ystèlme solaire qui habitent simplement là. Bien que moins réglementés que les installations de recherche et de fabrication, ces colonnies sont également sujettes à plus de réglementation et de sécurité que certains des habitats controllés par les autonomistes aux limites du système solaire. 

Ces stations sont des endroits dans lesquelles la vie est extrêmement sécurisée. Les résidents ont accès à tous les derniers produits fabriqués par l'hypercorp gouvernante et ses alliés corporatistes. Les habitats hypercorps possèdent tous soit leurs propre companies de sécurité ou possède uen forme de contrat de défense avec une société de sécurité privée, typiquement Action Directe ou le Medusan Shield, qui acceptent de protéger les habitants contre les menaces potentielles des agents des TITANs, des saboteurs fanatiques et des autres menaces. 

Ces mêmes forces de sécurité protègent également contre les menaces envers leurs intérêts. Dans la plupart de ces habitats, les résident ont la liberté d'expression et d'auto-détermination. Cependant, toutes les menaces potentielles contre l'hypercorp et son personnel, allant d'une tentative de sabotage à la simple désobéissance civile, reçoivent une réponse brutale, les infractions majeures ayant pour résultat la contraction forcée et parfois l'édition mentale forcée (voir Psychochirurgie p. 229). Pratiquement ctout ces habitats utilisent une économie transitionnelle (p. 61) et la plupart des résidents ont un niveau de vie élevé en compensation des limites comportementales. Beaucoup d'habitants de colonnies plus indépendantes dans la ceinture ou dans le système extérieur se plaignent de la nature répressive des habitats contrôllés par les hypercorps, mais les habitants de ces habitats préfèrent la sureté et la sécurité qu'ils ont à l'intimidante liberté du système extérieur. 

Pour aider à réduire la dissenssion, les résidents des abris et des habitats contrôllés par le Consortium Planétaire aussi bien que ceux contrôllés par les hypercorps peuvent voter sur un large panel de problème. Le résulatat de ces votes reste cependant liés aux sujets qui ne sont pas considérés comme "problématique de survie de l'habitat", "politique corporatiste" ou "problème liés à la sécurité," qui incluent effectivement tous les sujets liés à la sécurité, au profit et à la productivité des hypercorps impliquées. Les votes sur ces problèmes sont utilisés dans un but de conseil, signifiant qu'ils sont simplement ignorés quand le résultat de ces votes ne correspond pas aux plans des hypercorps. 

Alors que les résidents de ces abris peuvent voter sur l'ajout d'un nouveau jour férié en honeur d'un personnage important ou de l'emplacement et de la conception d'un nouveau parc, les lois réglementants la contraction, la sécurité des habitats, les forces de l'ordre ou d'autre éléments important restent sous le contrôle des hypercorps. Cela ne signifie pas que le résultat de ces élections est complètement ignoré. Si plus de deux tiers de la population supportent fortement un sujet particulier, le Consortium ou l'hypercorp contrôllant l'habitat trouve égnéralement un moyen de modifier leur politique actuelle pour répondre à ces inquiétudes sans blesser leurs propres intérêts. Par opposition, si une petite part des résidents sont contrariés par certaines réglementation, alors leurs souhaits sont ignorés et les forces de sécurité de l'habitat gardent un œil ouvert pour toute désobéissance civile ou d'autre formes de résistance. 

En plus de ces installations dédiés et de ces habitats contrôlés par des hypercorp, beaucoup d'hypercrop ont des bureau dans d'autres statiosn et abris planétaires. Presqque tous les habitats ont un bureau de Nimbus équipé d'un farcasteur et, dans le cas des habitats les plus gros, des communicateurs QE pour les communicatiosn instantannées. Les deux installatiosn sont ouvertes à quiconque accepte de payer le prix fixé par Nimbus. Écologène, Skinaesthesia et d'autre hypercorp ont également des bureaux dans beaucoup d'habitats. Chaque habitat désirant inetragir avec le reste de la transhumanité possède au moins un noeud média automatisé d'Expéria. Dans les plus petits habitats, ces bureaux sont discrets et gérés par des IAs limités ou des infomorphs contractées. L'existenc de ces bureaux est cependant une nécessité vitale pour le bnoheur permanent et l'existance de la transhumanité. Beaucoup d'hypercorps emploient des personens dans tout les plus grands habitats et dans la plupart des plus petits. 

En raison du grand nombre d'infugiés restant, la plupart des noeud de medai Experia sont gérés par des infomorphs contractées. Ces infomorphs supervisent les IAs de recherche de nouvelles locales et gardent une trace de tout développement intéressant. Elles servent aussi de reporters sur site pour tout évènement important qui pourrait arriver. Comme se retrouver posté dans les petits habitats est plutôt ennuyeux, les infomorphs ont habituellement un contrat leur guarantissant une morph de leur choix et la réincarnation dans l'habitat de leur choix en échange d'une période de service, qui dure de trois à cinq ans en général. 

De manière similaire, tout mes habitats, à l'exception de splus petits, ont des bureaux de Medusan Shield ou d'Action Directe, dans lesquels les individus peuvent engager des consultants en sécurité et des guardes du corps, allant de la simple IA aux mercenaires hautement entraînés dans des morphs fury entièrement équipée. Ces mercenaires vivent sur la station et louent régulièrement des contractanst à court terme pour les aider avec des assignations particulièrement longue ou difficile. Des mercenaires compétents peuvent éventuellement être embauché à plein temps par Medusan Shield ou Action Directe, mais comme les contractants reçoivent générallement les assignations les plus dangereuses et ingrates, beaucoup d'entre eux perdent tout intérêt dans le travail contractés auprès des hypercorps. 

D'autres employées travaillant hors des bureaux locaux des hypercorps incluent les concepteurs d'écosystèmes aux scientifiques à louer en passant par les conseillers financiers personnels pour les plus riches et les plus pusisants. Dans les habitats important et les abris planétaires, à peu près vingt pourcent de la population consiste en des employés hypercorps ou comme contractant privés qui sont loués sur de sbases à court-terme lorsque la chareg de travail dépasse la capacité du staff habituel. Ces employés hypercrops sont dans la position unique d'avoir une loyauté double - à leur habitat et à leur hypercrop. En dépit de ce que prèche la propagande hyeprcorp, les deux intérêts ne se recoupent pas nécessairement. 

En raison des délais nécessaires aux communications normales, les chefs des antennes locales du'ne hypercorp ont généralement beaucoup d'autonomie, puisque demander des instructions à leur supérieur sur un autre habitat ou dans une autre installation nécessite soit de faire avec un décalage temporel ou d'utilsier les qubits trés cher nécessaire aux communications QE instantanées. En conséquence, à l'exception des problèmes les plus graves ou le splus difficiles, les directeurs locaux décident seuls des sujets principaux, signalant toute décision ihnabituel ou potentiellement problématique aprsè coup. 

\subsection{Le système extérieur} \label{sec:outer-system} 

Au delà de l'orbite Martienne, l'influence des hypercorps et du Consortium Planétaire est bien plus limitée. À l'exception du gouvernement rigidement autoritaire de la République Jovienne, les habitants du système extérieur ont bien plus de liberté que ceux qui vivent dans l'intérieur. Cependant, mais là-bas la lutte entre le désir d'être libre et les attentes sécuritaires forment une part importante du discours politique. 

\subsubsection{L'héritage des utopiens et des libertaires} \label{sec:libert-utop-legac} 

Diverses formes d'anarchisme et d'idéologies libertaire similaires sont relativement commune parmi les premiers ranshumains qui ont colonisé l'espace deux décennie avant la Chute. Beaucoup d'abris dans le système extérieur ont bénéficié de cet héritage de liberté. Les nouvelles frontières ouvertes par la clonisation spatiale présentèrent une opportunité fantastique pour ceux qui avaitn une envie forte d'éviter l'autoritarisme du système interne et de la Terre contrôlés par les hypercop afin de développer des organisations sociales plus basés sur l'égalité et l'action collective, ou même de simplement expérimenter de nouveaux modèles sociaux. Au delà de la ceinture, l'influence hypercorporatiste était faible et préoccupante, donnait aux colons pleins de ressources  une chance d'explorer leurs intérêts sans contrainte. Les éléments les plus radicaux ont grandit dans ou maintenus des liens avec les mouvements progressistes, radicaux et socialistes ainsi qu'avec les insurgés sur Terre, demandant du soutien où ils pouvaient. D'autres volèrent simplement les ressources des hypercorps du système interne, les acheminant vers leurs projets secrets. Dans certains cas, des vaisseaux ou des stations netières se mutinèrent, refusant les ordres corporatistes et poursuivant leur propre chemin. Il était rarement faisable pour les hypercorps de poursuivre et de punir de telles subversion. 

Même parmis ces libertaires, des différences existaient, et ceux qui adhèraient à des tendences sociao-politiques similaires ont eu tendance à se regrouper. Au fil du temps ils ont développés quatre groupes principaes: les anarchistes de Locus, les techno-socialistes de Titan, les anarchocapitalistes et mutualistes d'Extropia et les sociétés nomades et libre des racailles individualistes. Ces factions forment une alliance souple, un front unis contre les hypercorps et la République Jovienne - ou, comme ils l'appelle, la Junte Jovienne - et un pacte d'aide et de soutien mutuel, appelé l'Alliance Autonomiste. 

Parmi les habitats les plus libertaire, la doctrine vieille de plusieurs siècles "De chacun selon ses moyens à chacun selon ses besoins" est une philosophie de vie et vitale. La disponibilité effective des machines d'abondances assure la disparition du besoin, et l'utilisation d'un système de réputation encourage les gens à être des participants actif du bien commun. L'accès équitable au morphs et aux augmentations est également disponible pour les résidents, bien que la demande de tant d'informophs à la recherche d'un corps signifie que les infugiés doivent contribuer et construire un capital social. Cependant, même pour une infomorph, egocaster à travers el système solaire est cher, et le Consortium Planétaire produits énormément de propagande sur les dangers de ces habitats et décourage les infugiés d'envisager l'évasion. 

Beaucoup d'autonomistes se considèrent engagés dans un conflit idéologique avec le système intérieur, une guerre froide qui résulte parfois en des actiosn physiques. Certains participent activement à des campagnes de sabotages et à des actiosn subversive contre les hypercorps et d'autres puissance autoritaire, telles que la contrebande de machine d'abondance dans les habitats où de telels amchines sont strictement régulées comme ceux de la République Jovienne. Les hyeprcorps et leurs alliées répliquent occasionnellement, bien que le conflit ouvert soit rare. Même si le systèle inrérieur et la République Jovienne peuvent déployer suffisament de puissance militaire pour asservir les factiosn autonomistes, une détente génée existe. Les rumeurs sur le fait que les anarchistes auraient des cartes en mains qui gardent leurs adversaires à distance abondent, peut-être même des menaces de destruction mutuelle. 

Les préoccupations vis à vis de la sécurité et des futures attaques potentielles des TITANs impactent également la politique dans le sytème extérieur, mais la plupart des personnes résistent aux tentatives de restreindre leurs libertés personnellesd'une manière qui n'est directement en lien avec leur sécurité. Les habitants des systèmes extérieurs se souviennent toujours des demandes de soutien au bioconservatisme des anciens gouvermnements et les allégeances à des chefs distants et qui ne réagissent pas et qui n'ont rien fait pour prévenir la Chute, et ces souvenirs alimentent leur manque de confiance dans ces états. Ces puissances ont étés défaites en échouant à faire ce qu'ils avaient promis - lorsqu'ils ne pouvaient pas apporter la sécurité qu'ils prétendaient amener par leur mesures autoritaires, les germes de la défaite dans les ssytèmes extérieurs ont été semées. 

\subsubsection{L'espace pour expérimenter} \label{sec:space-exper} 

Les expérimentations sociale et politique sont communes dans beaucoup des petits habitats du système extérieur. La prise de décision collective est relativement simple dans les statsions avec une populations de moins de dix mille personne, la démocratie directe est donc une méthode de gouvernement commune. Grand nombre d'habitats basés sur une idéologie ont utilisé cette simplicité à prendre des décisions comme méthode pour mettre tout le monde d'accord pour une forme de houvernement inhabituelle. 

Les variantes individuelles qui ont été essayées sont trop nombreuses pour être listées, bein qu'elles tombent généralement dans une catégorie plus large. Quelques habitats relativement petits utilisent des formes limitées d'autoritarisme. Certains ont un chef unique qui a beaucoup de pouvoir, mais qui est (idéalement) tenu à l'égard des abus ou des excès par l'utilisation de limites telles qu'une liste de droits constitutionnels ou la capacité pour un nombre relativement réduit de personne à demander une élection ou un vote de confiance. Certaines colonies utilisant ce modèle ont élus des dicateurs qui reçoivent un mandat limité dans le temps, alors que d'autre sont régies par un seul chef charismatique qui transforment leur habitat en un culte de leur personnalité. 

D'autres habitats choisissent lerus chefs en le tirant au hasard, tout les adultes qui réussissent un test relativement simple de compétence sont éligible pour être le chef de la colonnie pour une période de six mois à cinq ans. Un petit nombre d'habitats sont gouvernés par de puissantes IAs spécialisés, qui sont dans de rares cas de réelles AGIs hyper-intelligente ou même des IAs germes qua la colonnie a créée en secret. Plusieurs colonnie peuplée uniquement par des infomorphs ou des habitants en synthmorphs usent des connexions à forte bande passante spécialisée pour donner à leur membre l'accès aux pensées de surface et aux réactions émotionnelles des autres, leur permettant de tenir de vaste débat politique dans lesquels tout ceux qui sont présents peuvent sentir les réactions émotionnelle générales de tous les autres membres aussi simplement qu'ils peuvent ressentir les leurs. 

Il y a une grande quantité de types de gouvernement différent, beaucoup d'entre eux n'ont jamais existé auparavant, avançant (et parfois trébuchant) bien en avance dans le système solaire. Certains marchent beaucoup mieux que d'autres, permettant aux colonie de survivre avec réussite et de tranformer la plus gardne aprtie du système extérieur un laboratoire politique vaste et complexe. 

\section{Maintenir la paix} \label{sec:keeping-peace} 

Chaque habitat est responsable de la gestion de ses affaires internes. En conséquence, les standards de justice varient grandement de l'tat policier oppressif de la Junte Jovienne au trbiunaux judiciaire du marché libre des Extropiens dans la ceinture en passant par les politiques de justice communautaire des anarchistes au-delà de Saturne. Les voyageurs sont trés foretement encouragés à se mettre au courant des lois en vigueurs sur les statsions qu'ils vont visiter afin d'éviter des incidents malheureux, bien que les muses sont générallement plutôt bonne pour se tenir au courant des conditions locales afin qu'elles puissent prévenir leurs utilisateurs avant de pénétrer dans les zones grises ou illégales. 

Dans le système intérieur, les standards de justice et de maintien de l'ordre tendent à être uniformisée et relativement familier à la majorité des populations qui ont vécues sur Terre avant la Chute, là où la plupart des nations avaient des standards de justice relativement similaires. A travers tout le système solaire, certains standards identiques peuvent être trouvés. bien que les lois locales puissent différer, il y a un respect répandu que l'idée de punition pour les lois religieuse ou basées sur les idéologies ne s'appliquent qu'aux résidents. Les visteurs qui violent de telles restrictions ou d'autres lois mineures sont généralement déportés chez eux et sont interdits de revenir. Des standards de preuves pour les enquètes criminelles sont également communs. Les technologies d'analyse médico-légales rendent la collecte et l'analyse de l'ADN et d'autres traces sont un procédé extrêmement rapide et facile. De manière similaire, avec la plupart des habitats ayant une surveillance totale de tous les lieux publics, tous les délits potentiels commis là peuvent être minutieusement analysées. 

les standards de vie privée varie grandement d'un habitat à l'autre, donc pendant les urgences et les enquètes criminelles, les agents des forces de l'ordre peuvent avoir ou pas un accès total à des enregsitrements des évènemesnt dans toute partie de l'habitat incluant les enregistrement des capteurs dans les résidences privées. Dans quelques stations, les agents des forces de l'ordre peuvent contraindre toute personne qui pourrait avoir été présente pendant un crime à fournir des copies de leurs expériences sensorielles à l'heure du crime. Alors que les individus peuvent éditer leurs souvenirs, des différences entre les entrées sensorielles de diverses personne sont juste une autre forme de preuve. Exiger des téléchzrgement sensoriels des témoins et des suspects est une pratique habituelle dans les habitats contrôlés par le Consortium Planétaire, la République Jovienne et la plupart des hypercorps. Mains dans la plupart des habitats du système extérieur, les agents des forces de l'ordre n'ont pas accè à de tels enregistrements et ne peuvent contraindre que les personnes qui ont déjà été accusée de crime grave à leur transmettre les enregistrementes sensoriels. 

La force des sciences médico-légale moderne est telle qu'un examin suffisament détaillé des personnes et des lieux peut souvent déterminer la nature d'un crime et le(s) auteur(s) relativement facilement. Déterminer l'innocence ou la culapbilité dépend rarement sur des suppositions, des preuves circonstancielles, des témoignages de témoins occulaire ou d'autres formes d preuves notoirement pas fiable et commune lors des siècles passés. La meilleure façon pour quelqu'un d'éviter d'être accusé d'un crime est soit de faire en sorte que personne n'apprenne le crime ou de s'assurer que personne en le suspecte comme acteur du crime. Une fois que le coupable d'un crime devient un suspect, il y a une chance significative que le agents des forces de l'ordre soient capable de découvrir une preuve fiable le connectant au crime. Cependant, si il n'existe pas de preuve évidente connectant un suspect spécifique à un crime, le criminel à une plus grande chance de ne pas être découvert. 

\subsection{Police} \label{sec:law-enforcement} 

Les forces de police du système solaire sont constitué d'un vaste patchwork de juridictions séparées, occasionnellement unies par différent traités. La plupart des habitats ont signé le Traité de Sécurité Uniformisé qui requiert soit l'extradition soit un procès sur place de criminels accusé de crime grave et bien spécifiques tels que la tentative de destruction d'un habitat, l'utilisation d'infoware incapacitant (incluant les attaques basées sur les exploit basilique) ou toute tentative d'aider les agents des TITANs à prendre le contrôle ou à détruire un habitat. Seuls la République Jovienne et quelque habiotats particulièrement antisociaux ou anarchique n'ont pas signé ce traité, mais la plupart des habitats du système extérieur maintiennent le droit de juger eux-mêmes les personnes accusées par d'autres habitats plutôt que des les extrader. De plus, la plupart des habitats demandent une quantité significative de preuve avant qu'ils n'acceptent d'extrader l'un de leurs résidents. 

Au delà du Traité de Sécurité Uniformisé, il n'existe rien ressemblant de près ou de loin à un code pénal uniformisé ou à une force de police largement reconnue. Chaque habitat ou groupe d'habitat préfère maintenir son propre code de loi et ses propres agents des forces de l'ordre. Dans la plupart des zones, la police est une profession respectée et honorable payée par le gouvernement, mais dans quelques endroits, les seules options sont les agences de sécurité privée qui ne protègent que les individus qui souscrivent leurs services. Parmi les anarchistes et la racaille, les résidents sont trés largement responsables de leur propre proptection, ce qui signifie qu'ils doivent être constament armés lorsqu'ils sont en public (en fonction de la situation locale). En fonction des stations, la seule chose que peut faire quelqu'un qui serait victime d'un crime est de traquer on agresseur ou de poser une prime sur sa tête. Dans d'autres, des mécanismes existent pour résoudre les problèmes de manière communautaire ou collective qui impliquent souvent de constituer un groupe adéquat de pairs pour évaluer la situation, offrir un jugement non biaisé et parfois poursuivre une action collective. 

Les seuls agents des forces de l'ordre largement acceptés et qui tentent de maintenir une juridiction à travers le système solaire sont les enquèteurs privés et les consultants en sécurité des sociétés telles que medusan Shield ou Action Directe. Les deux organisations ont des contrats avec différentes hypercorps et stations du système solaire intérieur pour leur fournir de la sécurité. Dans le système extérieur et d'autres régions non contrôllées (directement ou indirectement) par les hypercorps, le statut de ces agents est cependant bien plus fragile. Dans les habitats qui n'ont pas de contrats de sécurité avec leurs organsiation, le mieux que peuvent faire ces agents est d'agir en tant que chasseur de prime. 

En raison des nombreuses histoire à propos des excès dans le système intérieur, beaucoup de colonnies rechigne à utiliser des chasseurs de primes indépendant - souvent appelés chasseur d'égo - et peuvent aller jusqu'à les bannir. D'autres autorisent les agents des hypercorps de sécurité autorisées à agir comme chasseur d'égo, mais leur interdisent d'extrader ou de restreindre et punir les criminels qu'ils pourchassent. À la place, les agents doivent fournir les preuves pour que le système juridique de l'habitat puisse établir un procès, aauquel cas une personne accusée peut-être mis en détention provisoire sous la garde de l'agent. Les agents des forces de police rencontre des difficultés similaires lorsqu'il tentent d'apréhender un suspect qui s'est enfui dans un autre habitat. 

Des habitats alliés dans le système extérieur accorde généralement un pouvoir légal complet ou limité aux agents des forces de l'ordre en visite et à leurs alliés. Il existe aussi diverses organisation de sécurité privée qui travail en lien étroit avec les forces de l'ordre locales pour fournir une sécurité inter-habitat entre divers habitats qui ne sont aps forcément des alliés proches. Les membres de ces organisations tentent de maintenir une rep suffisament élevée pour gagner le respect de tout les habitats avec lesquels ils travaillent. Ils agissent à la fois comme chasseur de prime et comme enquèteurs neutre dans les situatiosn qui implique les lois de plusieurs habitats. Toutes ces entreprises de sécurité sont localisées dans le système extérieur, et aucune n'a de juridiction étendue au-delà d'une localisation relativement limitée, comme le milieu de la ceinturne ou le système Saturnien. Toutes organisation de ce type qui essaye de se développer entre en compétition directe avec Medusan Shield ou Action Directe et sont en conséquence achetées ou sapée et discréditée par l'une des deux organisations. 

Il y a aussi plusieurs chasseurs de prime et enquèteurs privés, certains d'entre eux étant extrêmement fiable. D'autres sont connus pour leur éthique et leur sens moral extrêmement flexibles, particulièrement si la paie est suffisament élevée. Dans certaines des stations autonomistes et des vaisseaux de la racaille, ces contractants privés peuvent être engagés pour simplement embarquer et enelver ou exécuter un résident du moment que cette personne à une rep suffisament basse. tenter d'enelevr ou de tuer un membre respecté de la communauté attire cependant rapidement l'ire de tout l'habitat. Les diverses petites organisation de sécurité privées du système extéireur peuvent parfois poursuivre un sujets dans des habitats contrôllées par els différentes hypercorps ou le Consortium Planétaire. Cela nécessite une vérification des antécadents, des contrôle de sécurité et souvent un paiement relativement élevé. 

\subsection{Punition} \label{sec:punishment} 

Parmi les colonnies autonomistes, l'exil forcé ou le remboursement de la victime avec un montant équitable de marchandise ou de travail sont les principales condamnation à l'exception des crimes le splus odieux (tels que la  tentative de meurtre en masse, la destruction d'habitat, la tentative de création d'IAs germe ou d'autres actiosn extrème similaire). Dans les habitats anarchistes et collectivistes, les comportements antisociaux impliquent égénrallement l'expulsion ou une pénalité réputationnelle, bein que des solutions impliquant le système d'amendes sont souvent utilisés pour des punitions standards. À l'autre extrémité du spectre, les personnes accusées de crimes encore plus sérieux dans les habitats les plus violents et sans lois sont exécutées et leurs sauvegardes connues sont détruites. Dans beaucoup d'autres, les crimes excessivement grave sont généralement résolu en donnant au criminel le choix d'un upload forcé dans un ordinateur fermé mais ressmeblant à un humain ou l'obligation de subir des modifications de personnalitées - en partant du principe que le criminel n'ait pas été simplement tué avant d'être traduit en justice (de tels meurtres sont généralement considérés comme de l'autodéfense). Les modification de personnalité obligatoire sont généralement limitées à l'absolu minimum nécessaire à prévenir la personne de répéter des crimes similaires. 

De l'autre côté, les punitions dans les abris et habitats hypercorps ou controllés par le Copnsortium Planétaire sont généralement des amendes payées soit en monnaie ou en période de travail en tant que contractés forcés allant de quelques mois à plusieurs années. Les crimes violent, particulièrement ceux qui menacent soit un employé important d'une hypercorp ou un habitat, amènent générallement à des modification de personnalité importante. De telles modifications incluent souvent la création d'unprofond sentiment de loyauté et d'obéissance à l'hypercorp. 

Les punitions sont ancore plus draconique dans la République Jovienne, où l'exécution permanente et la destrcution de toutes les sauvegardes est la punition la plus commune pour les crimes commis contre les chefs ou d'important groupes de population. Puique les chefs de la République sont des bioconservateurs convaincu, l'édition de personnalité et l'upload forcé ne sont que rarement utilisés. L'esclavage est trés commun cependant, ainsi que les formes plus classique d'emprisonnement. La République est l'un des derniers endroits dans le système solaire qui ait des prisons physiques. 

La grande majorité des autres habitats sont quelque aprt entre ces deux extrêmes. Les punitions pour les crimes non-violents consitent en des remboursements obligatoires, l'offenseur devant travailler à rembourser sa dette à la ou aux victime(s) ou faire face à des punitions plus sérieuses. Au lieu des la contraction forcée, les offenseurs doivent travailler entre cinq et vingt heures par semaine pour leurs victimes et n'ont besoin de le faire que jusqu'à ce que le crime ait été convenablement réparé. Le remboursement typique équivaut à deux ou trois fois la valeur de la marchandise ou du service prit à la victime. 

\section{L'économie} \label{sec:economy} 

Mis à part les luttes des bandes de primitives pour la survie sur les ruines de la Terre, toute l'humanité a accès à certaines des merveilels de la nanotechnologie. Cet accès est extrèmement variable et les bénéfices économiques qu'il génère peut-être divisé en trois grandes catégories - la vieille économie, l'économie transitionnelle et la nouvelel économie. 

\subsection{La vieille économie} \label{sec:old-economy} 

La vieille économie est essentiellement le même type d'économie que le capitalisme industriel de consommation qui était en place depuis la fin du 19° siècle, un système centré sur les fabricants qui créent des biens matériels et qui les vendent aux consommateurs. Les fabricants modernes fabriquent maintenant leurs marchandises dans des machines d'abondance au lieu d'usines, mais le fonctionnement est le même que celui qui existait les deux siècles précédents. En raison du haut niveau d'inefficacité et d'injustice de ce système économique, la puavreté est extrêmement commune. Les individus les plus paiuvres souffrent de la faim, du manque de soin médicaux n'ont aps de domicile fixe et d'autres terribles problèmes. 

Les membres ordinaires de cette société n'on jamais un accès direct aux machines d'abondance. Ils doivent acheter leurs marchandises aux corporations, aux gouvernements ou aux individus les plus riches qui les contrôllent. Certaines société de la vieille économie ont des économies planifiées, dans lesquelles, les corporations ou l'état détermine quelles options seront proposées aux citoyens ou quelles sont les marchandises qu'ils doivent avoir. D'autres prétendent avoir un marché libre, où les citoyens ont plusieurs options, mais les résidents doivent toujours payer pour obtenir les biens essentiels qui ne coûtent rien à produire aux corporations et aux gouvernements. 

Aujourd'hui, presque personne ne désire vivre dans des sociétés régies par la vieille économie. Seul de très rares individus vont visiter ces sociétés. Le régime oppressif de la République Jovienne possède la plupart des reste des sociétés en ancienne économie du système solaire. Les quelques exemples survivant sont des régimes totalitaires où une élite riche garde un contrôle absolu sur toutes les machines d'abondance et en posséder une à titre privé est un crime extrêmement grave. Comme les machines d'abondance peuvent être utilisée pour créer d'autres machines d'abondance, les maintenir sous un contôle stricte nécessite une vigilance constante. 

Les résidents des sociétés basées sur la vieille économie ont tendance à considérer les résidents des sociétés avec une économie transitionnelle ou une nouvelle économie avec envie, alors que les résidents des habitats qui bénéficient d'une économie transitionnelle ou nouvelle les considèrent avec un mélange d'horreur et de pitié. Depuis la Chute, presque un tiers des habitats basés sur la vieille économie restant ont été transformés leur système économique pour une économie transitionnelle ou nouvelle, souvent par le biais de révolution violente. La plupart des scientifiques sociaux prédisent aue, à moins d'autres catastrophes, toutes les soéciétés de la vieille économie, à l'exce"ption des plus rpéressives, sont quasiment certaines de se transformer en économie transitionnelle d'ici vingt à trente ans. 

Les sociétés de la vieille économie sont unique car la monnaie et le seul moyen d'échange acceptable dans ces sociétés. Alors que les réseaux de réputations existent, ils restent informels et servent comme un moyen non autorisé d'échanger des faveurs. 

\subsection{L'économie transitionnelle} \label{sec:transitional-economy} 

L'économie traditionnelle est un système bien plsus table et facile à maintenir que la vieille économie. Les économies transitionnelles mélange la nouvelle et la vieille économie, et les habitats utilisant ce système bénéficient à al fois de la propriété privée de machines d'abondance ainsi que de faiseurs publics qui sont libre d'accès. Ces machines publiques sont strictement limitée dans les biens qu'elles peuvent produire. De plus, les matériaux brutes de divers biens particuloèrement complexe sont également strictement régulés. Mars, vénus et la Lune sont tous des exemples d'économies transitionnelle, comem la plupart du système intérieur. 

Pour les habitants de l'économie transitionnelle, créer de la nourriture, des habits non-intelligents, des meubles et d'autres objets simples et non-intelligent est une probélamtique triviale. Cependant, les nanofabeurs publics ne peuvent créer que des objets qui soit ne contiennent pas du tout d'électroniques ou soit ne sont composés que de circuits simples qui informe de l'état et de la localisation de l'objet. Créer n'importe lequel de ces éléments ne nécessite pas grand chose de plus que la machine et un stock de carbone, d'hydrogène, d'oxygène, de nitrogène, de silicone, de fer, d'aluminium et de toutes petites quantités d'autres divers matériaux. tout ces matériaux sont suffisament abondants pour permettre que leuur acquisition soit simple et bon marché. 

Utilisant les éléments qui sont librement disponible à tous les citoyens payant leurs impôts, les nanofabeurs peuvent produire une large gamme de marchandises comme d'exquis costumes en soie, des tables avec l'aspect de l'ébène et de l'acajou finement polis, des gobelets en  verre joiemnt colorés ou des tasses en porcelaine peinte. Ils peuvent aussi créer un diner de gourmet et un ensemble d'assietets et de couverts fins avec lesquels manger le repas. Pour payer la petite quantité d'énergie et de ressources nécessaires pour créer ces marchandises, toust les habitants doivent payer une petite taxe. 

Une fois que la taxe d'utilisation a été payée, la nourriture, les vêtements et les biens similaires sont tous gratuits. Les matériaux bruts, les biens dépassés et de seconde-main et non-désirés ainsi que divers déchets sont recyclés en nouveaux biens. Les réisdents de l'économie traditionnelle ne sont jamais affamés de même qu'il ne subissent l'une des privations que la plupart de l'humanité subissait avant le milieu du 21° siècle. De plus, les soisn médicaux de bases sont gratuits dans la plupart des sociétés en économies traditionnelle, pour favoriser l'assurance que la population est en bonne santé, heureuse et productive. 

Alors que la plupart des biens sont disponible gratuitement, il y a aussi des biens que les résidents doivent acheter aux xorporations, à leurs gouvernement ou à d'autres producteurs. Les vêtements et les meubles intelligents qui peuvent changer de forme, de couleur et de motif, en fonction des souhaits de l'utilisateur, ne peuvent pas être fabriqués dans les nanofabeurs personnels. Tout bien fabriqué à partir de matériau composite solide, les batteries, les appareils alimentés électriquement incluant toutes les augmentations ainsi que toute la nanotechnologie doivent être acquis de la même manière. Ces biens sont considérabelement moins communs car ils nécessitent l'accès à des nanofabeurs débridés ainsi qu'à des matériau bruts exotiques. 

Les économies transitionnelle tendent à être des endroits relativement sûr, puisque les habitants ne peuvent pas fabriquer d'armes plus dangereuses qu'un couteau, une masse ou d'autres armes primitives similaire. Toute arme plus sophistique, des armes à feu au fusil à plasma, nécessitent des machines d'abondances et des matériau exotiques pour être fabriqués. La prolifération de ces objets est strictement contrôlée. 

Certains habitats du système extérieur ont des économies traditionnelles car leurs habitants préfèrent la sécurité qui vient avec le contrôle centralisé des technologie potentiellement dangereuses. D'autres habitats ont des économies transitionnels par défaut, car ils n'ont qu'un stock limité de certains des matériau les plus rares recquis pour la fabrication de différ Peu importe les raisons, les habitants extérieurs et issus de la nouvelle économie les considèrent comme des pauvres, alors que beaucoup de résidents de la transtion économique considèrent les sociétés de la nouvelle économies cdomme étant exceptionnellement riche et quelque peu effrayante. 

End épit de ces différences de perception, les deux sociétés économiques ont beaucoup de choses en communs. La nourriture, l'habillement et les biens similaires sont facilement disponible pour tous les résidents. Le status, les goûts, la richesse et la réputation d'un individus sont évalués par le type de vêtements, de nourriture et de meubles qu'il possède. Bien qu'il y ait un grand nombre de modèle pour déifférent type de nourriture et de bien de conosmmation, les concepteurs avant-gardistes développenet de nouveaux modèles tous les mois et utilisent des système de protection de la copie sur ces modèles pour éviter qu'ils ne soient piratés pendant au moins un mois ou deux (et parfois plus). En conséquence, pendant les premiers mois après leur sortie, les seules personnes qui peuvent avoir accès à de nouveaux modèles de vêtements, de vaisselle, de nourriture ou d'autre biens similaires sont ceux qui payent une prime au concepteur pour télécharger le modèle qui permettra à leur machine d'abondance de fabriquer l'objet. 

Puisque l'une des manières de définir une économie transitionnelle est un système dans laquelle la réputation et l'argent sont utilisés largement et simultanément, la plupart des systèmes ont développés une manière de payer avec les deux méthodes. Alors que les résidentns utilisent l'argent principalement pour acheter des marchandises, se produrer des modèles pour les machines d'abondance nécessite de la rep, prticulièrement parmi les résident qui visitent régulièrement des sociétés avec des économies nouvelles ou qui y ont un nombre de contact significatifs. 

\subsection{La nouvelle économie} \label{sec:new-economy} 

Un peu moins de quarante pourcent de la population humaine vie dans l'une des versions de ce que les scientifiques sociaux nomme la nouvelle économie. Dans le système extérieurs, les économies alternatives deviennent de plus en plus rare. Les nouvelles économies sont bien meilleure que les vieilles économies ou l'économie transitionnelle pour pour stabiliser une population décentralisée, ce qui a amené plus de la moitié de tous les habitats et abris à adopter ce modèle. 

Dans les sociétés de la nouvelle économie, les individus peuvent fabriquer et utiliser librement à peu près tout ce qu'ils veulent, du moment qu'ils ont récupérés les bons plans et les matériaux de bases. De fait, les besoins en nourriture, en habillement, en soins médicaux, en accès à l'information et les autres besoins basique des résidentts sont tous facilement satisfaits. Il y a cependant toujous des objets qui nécessitent un travail intense des indivdus qui souhaitent les obtenirs. Bien qu'elles soient définit comme sociétés "post pénurie", certains type de pénurie reste extrêmement réels. 

Dans la plupart des habitats de la nouvelle économie, les biens communs sont dispnible sgratuitement pour tous les résident - ou au moins pour tous les résidents qui répondent à certains critères. Ces critères prennent généralement une des deux formes suivantes: citoyenneté ou travaux publics. Dans les habitats riches et prestigieux, l'accès libre à tout les biens courants est offert au résidentqui ont une la cotoyenneté officielle. La citoyenneté peut être obtenue de diverse façonmais la plus courante implique d'être soit considéré comme un investissement stratégique en raison d'une expertise particulière, soir de rendre un service extrêmement précieux à l'habitat ou de travailler pendant une certaine période de temps pour l'habitat. une fois qu'un individu est un citoyen, l'énergie, l'espace vital et les matériaux bruts qu'ils utilisent dans le cadre de leur vie quotidienne sont disponible librement. 

Dans beaucoup d'habitat collectivisés, on attend des résidents qu'ils prennent à leur charge une contribution aux travaux d'intérêt publics dans l'habaitat, nécessitant typiquement entre quatre et huit heures par semaine. en fonction de la nature de la colonnie, ce travail peut-être choisit par le gouvernement, le syndicat collectif qui s'occupe de la gestion es ressource ou par un individu possédant une grosse rep et qui contrôle l'accès à de grande quantité d'énergie et de matériau de base. À moins que quelqu'un ne possède des compétences particulièrement importantes, ce travail est souvent ennuyeux mais sûr qui peut être accomplit plus facilement par des humains que par des IAs, come par exemple chercher les failles de l'habitats et accomplir les tâches de maintenance. 

En partant du principe qu'un individu ait acquis la citoyenneté ou ait fait sa part de travail pour le bien être collectif de la station, il aura accès à un stock d'énergie et de matériau brut qui lui permettra d'utiliser sa machine d'abondance pour fabriquer ce dont il a besoin. Les visiteurs bénéficient générallement d'un accès aux fabeurs, mais on attend généralement des visiteurs longue durée qu'ils participent à l'habitat si ils ne veulent pas voir leur réputation s'effondrer. 

\subsubsection{Restreindre les technologies dangereuses} \label{sec:restr-dang-techn} 

La plupart des sociétés d'Eclipse Phase ont de bonnes raisons pour restreindre l'accès à certains biens dangereux, et particulièrement le matériel militaire. Peu de personne vivant en habitat scellé et entouré par le vide spatial apprécient l'idée que l'accès à des infections de guerre biologiques ou à des appareils pouvant créer de grands trous dans la coque extérieure de l'habitat soit facilité. Bien que de tels incidents soient relativement rares, les souvenirs d'horreurs comme le récent désastre BransonVesta reste toujours frais. Dans cet incident, un culte biconservatif radical a fabriqué plusieurs bombes à plasma et a accidentellement détruit tout l'habitat lorsque leur attaque sur le gouvernement local à causer une explosion en chaîne, cassant l'habitant tournant en deux. Plus de 50 000 résidents ont du être réincarnés, et 400 sont définitivement morts lorsque leur sauvegarde et leur pile corticale ont été détruits dans l'explosion. Les procédures standard sont de restreindre l'accès et de chiffrer trés lourdement les plans nécessaire à la création d'arme de guerre et d'autres dangers similaires, bien que des individus suffisament motivés puissent éventuellemnt déchiffer ou rétro-ingénieurer de tels schémas. Même les nanofabeurs des habitats anarchistes peuvent être bloqué dans la création de ce genre de chose ou au moins alerter le mesh public local si quelqu'un lui demande de le faire. Les habitats qui ne possèdent presqu'aucune loi vis à vis de la possession de différents objet et appareils ont habituellement des lois contre les armes qui peuvent sérieusement endommager l'habitat. Beaucoup de technologie dangereuse sont spécifiquement conçue pour utiliser divers éléments exceptionnellement rare ou fabriqués par l'homme, incluant des éléments radioactifs et des éléments transuranique artificiellement créés. Beaucoup d'habitat restreigne l'accès à ces éléments pour limiter encore plus la fabrication de ces armes.  Depuis que la détection des éléments radioactifs en utilisant les capteurs environnementaux standard répartit dans les habitats est simple, les autorités peuvent rapidement savoir quand quelqu'un a acquis une quantité importante de ces éléments, ou les attraper si ils tentent de les amener à bord. 

\subsubsection{Valeur et pénurie dans les sociétés de nouvelle économie} \label{sec:value-scarcity-new} 

Alors que les indémnités basiques de citoyenneté couvrenty la plupart des besoins et même certains luxe, l'indémnité a ses limites. Avec les indemenité, les individus reçoivent un quota de bien et d'énergie qu'il peuvent utiliser chaque jour. Cette coutume est extrêmement généreuse par rapport au 20° siècle, permettant aux résidents de créer une douzaine de tenue et leur fournissant de la nourriture pour une demi douzaine de personne par jour. Créer des plats élaborés, les meubles et la vaisselle pour héberger uen fête d'une douzaine de personne est dans les moyens de n'importe qui. Organiser la même fête pour deux cents personnes est cependant hors des limite des indemnités basiques. 

Les individus qui veulent dépasser leur indémnité de citoyenneté peuvent soit utiliser leur rep pour obtenir l'accès à plus de ressource et d'énergie ou mettre leurs ressources en commun avec d'autres pour atteindre leur buts. Il y a beaucoup de biens qui sont remativement complexe à créer - y compris une bonne partie des meilleures morphs et des pièces d'équipement extrêmement spécialisés et complexes comme les augmentations avancées - qui dépassent les ressources disponibles dans les indmenités basiques de citoyenneté. 

Cette indemnité limite également le nombre de voyage que les résident peuvent effectuer facilement. Les résidents de la plupart des habitats sous la nouvelle économie possèdent des combinaisons spatiales de bonne qualité, et beaucoup d'netre eux utilisent leur rep pour créer un petit pod de voyage équipé du strict minimum pour atteindre les habitats les plus proches. Mais même le plus petit vaisseau spatial est bien trop grand et difficile à créer pour être accessible grâce aux indemnités basiques ou grâce au montant de rep que peut réunir un individu ordinaire en un temps raisonnable. 

En plus de l'utilisation de ressource à grande échelle et des marchandises difficile à fabriquer, il y a des marchnadises qui sont intrinsèquement rare, telles que les reliques de la Terre et les biens fait à la main. Alors que des copies exactes d'à peu près tout allant de la Mona Lisa à des marguerites séchées sont facile à acquérir, des reliques authentique de la Terre et des possessions prisées. La vaste majorité des réfugiés n'ont rien pu emmener avec eux, mais presque tout le monde souhaite avoir quelques symbole pour se souvenir de la Terre. Une seule fleur séchée, pièce de monnaie ou morceau de pierre venant de la Terre peuvent être échangés pour à peu près n'importe quelle morph ou autre bien qui est modérément difficile à créer. D'authentique artefacts historiques, tels que le chapeau d'une personne célbère ou un autographe, valent bien plus, autant que les œuvres originales d'artistes célèbres. Il y a deux ans, une des trois dernières peintures de Léonard de vinvi a été échangée contre un grand vaisseau spatial trés bien équipé, et un petit morceau de la Cloche de la Liberté a été échangée contre une morph sur mesure et une villa d'un hectare entièrement équipée dans l'un des habitats les plus prospères orbitant autour de Saturne. 

Bien que moins cher que les reliques de la Terre, les marchandises fait mains sont vendu à un prix élevé et extrêmement demandé par les plus riches. Bien que la plupart des personnes ne puissent faire la différence entre un vin fin élevé dans l'un des vignobles de Mars et une copie du même vin produit en utilisant une machine d'abondance moyenne, certains connaisseurs prétendent qu'ils peuvent sentir la différence. Il y a beaucoup de prestige  gagner en servant le nourriture cultivée artisanalement. Alors que n'importe qui peut boire du vin nanofabriqué, le vin artisanal reste un produit rare qui ne peut être apprécié que par une élite, et impose donc un prix modérément élevé. Dans presque tous les cas, les produits artisanaux sont chers à cause de leur rareté et parceque beaucoup de personne apprécient le statut associé à leur possession et à leur utilisation. 

Il y a trois autres éléments qui sont rare et donc relativement cher: l'espace vital, la main d'œuvre qualifié consciente et la nouveauté. La majorité de l'humanité vit dans des unités résidentielle de taille standard, d'un volume allant de cent mètres cubes sur les plus petits ou plus pauvres 

habitats à deux cent mètres cubes sur les habitats riches et prospères. Comme chaque mètre cube d'un habitat doit être fabriqué et que le processus de fabrication ou d'extension d'un habitat est loin d'être simple, l'espace est au plus cher. Les seules exceptions à cette rareté est sur Europe et sur Mars, qui peuvent être habitée par des morphs correctement adaptées sans avoir besoin de système de survie complexe ou sans que le danger du vide spatial ne sit présent derrière chaque mur extérieur. Posséder un grand espace résidentiel dans les habitats représente une grande quantité de richesse, et les plus grandes villas et astéroïdes privés sont des luxes possédés uniquement par les individus éyant les rep les plus élevées. 

Alors que la main d'œuvre transhumaine est devenue relativement bon marché en raison du nombre d'unfugiés qui doivent vendre leurs services ou se contracter pour obtenir une morph et de l'espace dans un habitat, la main d'œuvre qualifiée est bien plus chère. Acheter la conception d'une morph unique, par exemple, fabriquée par un biogénéticien compéten, peut coûter jusqu'au prix d'un petit vaisseau en fonction de l'écart entre la morph et le modèle standard. Le même principe s'applique pour tout ce qui est conçu sur mesure des vêtements aux éléments extrêmements spécifiques de technologie conçus pour un usage spécifique et unique. Alors que la fabrication en soi de ces objets n'est pas plus chère que n'importe lequel des objets similaires, le temps et l'effort nécessaire à la conception les rendent excessivement chers. 

La dernière denrée à être à la fois cher et rare est la nouveauté. Alros que tout le monde peut déguster un vin fin ou porter une large gamme d'habits de concepteurs, d'autres marchandises sont gardées délibérément rare. La mode d'avant-garde, la nouveauté musicale et même la haute bouffe (concept d'aliments exclusif et audacieux) sont plus difficile à trouver car les plans nécessaires à les fabriquer sont chiffré et ne peuvent pas être copiés. La protection contre la copie utilisés sur les plans des biens nouvellement créés expire automatiquement dans les trois ans au plus tard, et la plupart des habitats réduisent ce délai à un an. De plus, cette protection n'est jamais parfaite; quelqu'un réussit toujours à créer une version piratées de ces nouveaux biens en deux à six mois. Cependant, entre le moment ou le schéma est créé et le moment où quelqu'un le pirate, ces objets ne sont disponibles qu'aux individus qui acceptent et qui peuvent en payer le prix. Les nouveaux schémas populaires réclament un bon prix dans la nouvelle économie, et un grand nombre de transhumains vivent de la conception et de la vente de tels plans. 

\subsubsection{Biens non reproductible} \label{sec:irreproducible-goods} 

A une époque où les matériau numériques sont facilement copiés et où les biens physiques sont reproductivle avec la nanofabrication, des concepts tels que le droit d'auteur, les amrques déposées et la propriété intellectuelle sont engagés dans une guerre perdue d'avance. En dépit des meilleures méthodes de chiffrement, de DRM ou d'autre mesrue anti-piratages équivalentes, très peu de produits échappent à la piraterie. Les cas de copies/plans de nouveaux biens partagés sur des réseaux pirates avant même leur sortie officielle sont fréquents. 

La réponse de certains fabricants, concepteurs et artistes a été de tenter de produire des biens non reproductible - et donc encore plus prisés. Les approches possible incluent les sculptures vivantes transgéniques construit avec des gènes de terminaison et d'obsolescence, l'art énergétique, les objets fabriqués dans des matériaux extrêmement rare (par exemple, une chaise fabriquées dans du titanium extrait du cratère Mead sur la surface hostile de Vénus) ou les objets intangibles tels que des spectacles de haute technicité. 

\subsubsection{L'économie et les infugiés} \label{sec:econ-infom-refug} 

Pendant la dernière pahse de la Chute et l'évacuation de la Terre, plus de quatre cent millions de réfugiés ont étés uploadé et égocasté dans des bases de données en orbitales. De ces banques, les réfugiés infomorph ont étés transmis dans des banques de données à travers tout le système solaire. Ils ont été forcés de fuire la Terre sans aucun biens, sans même leur corps. Ils sont devenus des infomrophs qui n'ont plus rien au delà de leur esprtit et de leurs souvenirs - le groupe de réfugié le plus dépourvu de l'histoire de l'humanité. Dans les années qui ont suivit la Chute, un grand nombre de ces infugiés ont étés réincarnés. Ceux disposant de compétences de valeurs ont été les premiers à gagner une morph, suivis par tout ceux qui avaient des amis ou des proches vivant déjà en orbite et qui pouvait se porter garant de la réincarnation. 

Ces deux groupes n'ont représenté que la moitié des réfugiés. Les autres se sont retrouvés dans une situation bien plus difficile. Manquant de contact personnels ou de compétences vitale, ils n'avaient personne pour les aider. Dans les premières années, beaucoup de ces infugiés ont signés des contrats échangeant leur main  d'œuvre ou d'autres services en échange dune réincarnation et la garnatie d'une forme de revenue suffisante pour survivre. En raison du manque critique de main d'œuvre dans les cinq premièrs années parès la Chute, trente autres pourcents de réfugiès parvinrent à récupérer un corps (générallement une synthmorph bon marché). Ces serf contractés réalisait tout type de tâches critique, allant de la récupération d'habitats à l'état de ruine pour des appareils utiles au forage ou à l'exploitation des astéroïdes. D'autres devinrent des serviteurs ou des gardes du corps pour les plus riche, ou effectuèrent d'autres services moralement contestable pour les syndicats du crime. La plupart choisirent des emploi en construction orbitale, aidant à construire de nouveaux habitats qui pourraient éventuellement devenir leur maison. Quelques infugiés trouvèrent du travail en effectuant des services comme de l'exploitation de donnée, de la surveillance d'usine automatisée ou d'autres travaux pouvant être facilement fait par des infomorphs. Après la Chute, les infomorphs étaient utilisées pour s'occuper de nombreuses tâches précédement effectuées par des AGIs, a qui plus personne en faisait confiance. 

Malheureusement, quelques réfugiés infomorph ont signé des contrats malheureux ou mauvais et se sont retouvés à travailler pendant des années avant de s'apercevoir que soit leur employeur cherchait en permanence une façon de repousser ou de réduire le paiement, soit disparaissait avant de pouvoir tenir leur promesse. En conséquence, un peu plus de vingt pourcent des infogiés restent à l'étât d'infomorph; certains par choix, mais la plupart parcequ'ils n'ont pas été capable d'acquérir les moyens de se réincarner ou travaillent encore sur des contrats longue durée pour gagner leur morph. Le problème d'obtenir un corps pour ces infugiés va au-delà de simplement fournir une moph pour s'y réincarner; les êtres de chair nécessitent de l'espace ainsi qu'un stock permanent de consomable. Pour ces raisons, beaucoup d'infugiés ont étés morphés dans des coquilles synthétique et hébergés dans des zones inhospitalière pour les biomorphs, tels que les part non fermées des aérostats Venusiens. La place étant en rupture de stock, les listes d'attentes pour les infugiés cherchant un habitat qu'ils puissent appeler maison sont relativement longues. 

Les hypercorps et le Consortium Planétaire ont été prompt à utiliser cette grande réserve de main d'œuvre, particulièrement sur Mars. Mars possède de grandes quantité d'espace à l'air libre et de ressources et est suffisament proche d'être habitable pour que les morpsh adpatée à Mars comme les rusters soient peu coûteuses à créer. Le Consortium Planétraire est donc devenu responsable de l'emploi de presque toutes le sinformophs réfugiées restantes. Pendant la dernière décennie, la grande majorité des infomorphs réfugiées qui ont voulus un corps ont trouvé que se contracter au Consortium Planétaire ou à l'une des hypercorp associée impliquée dans la terraformation Martienne  est la méthode la plus fiable pour obtenir une morph et un domicile, puisque les deux sont garantis à la fin du contrat. Le travail nécessaire est cependant particulièrement difficile, et les contrats sont normalement relativement longs. Le Consortium Planétaire est également adepte de l'ajout de charge qui prolongent le contrat - bein que la plupart des contractés signent des contrats de cinq à vingt ans, enr éaltié ces contractés durent typiquement de huit à cinquante-cinq ans; certains durant même ecore plus longtemps. Cette grosse population de serviteurs contractés sur Mars - beaucoup d'entre eux étant libre et réincarné - est devenu une force de son propre chef, adhérant aux zone rurale et sauvage de Mars et dédaignant les dômes des élites hypercorp. Se choisissant le nom de Barsoomiens d'une vieille série de fiction Terrestre, cette classe basse irritée est en train de devenir une épine dans le flanc du Consortium Planétaire. 

Même si le processus est fortement automatisé, la terraformation et l'agriculture sur Mars est un travail à la fois lassant et physiquement éprouvant. Les contractés sont régulièrement envoyés dans les régions qui ont été le plus affectées par la Chute. En conséquence, ces employs font occasionnellement face à des attaques de forme de vie mutées par les TITANs, des essaims de guerre nanotechnologique ou d'autres technologie exotiques similaire et dangereusement actives. Les employés contractés ne sont pas tenus responsable de la destruction ou des dommages apportés par de tels dangers à leur morph, mais faire l'expérience d'une mort, même si elle est réversible, dans ces conditions est hautement traumatisant. 

D'autres réfugiés se sont découvert à prendre du plaisir en tant qu'infomrophs, se délectant de simulspace complexe et profitant de la vie virtuelle. Certains ont trouvé un boilot leur permettant de se payer un egocast à travers tout le système solaire. Dix ans après la Chute, il y a une culture infomorph florissante. Bien que des données soient difficile à obtneir, beaucoup de chercheurs pensent qu'au moin un tiers des infomorph réfugiées actuels n'ont pas pour projet de se prendre une morph, préférant la liberté de l'existence virtuelle. Ces infomorphs sont devenues extrêmement impliquées dans les politiques d'habitats, en particulier dans le système extérieur; beaucoup d'habitat ont des représenatnts qui sont des infomorphs. Beaucoup de chercheurs prédisent que cette culture infomorph va de plus en plus s'écarter des cultures physiques au fur et à mesure de leur progression. 

\subsubsection{La masse cliquetante} \label{sec:clanking-masses} 

Avec autant d'infugiés faisant l'aquisition de coquilles synthmorph bon marché - particulièrement les valises et les synth - et étant incapable de s'acheter mieux, les synthmorphs ont été associées à la pauvreté à travers tout le système solaire. Cette couche basse des pauvre est souvent appellée "la masse cliquetante," et compose un sixième de la population transhumaine. La plupart de ces personnes désirent fortement acqurire uen biomorph, même si ce n'est qu'une splicer ou un pod de travail. En raison de leur présence, beaucoup de synthmorphs ont vues avec dégoût, en aprticulier dans les cercles sociaux de l'élite. Même ceux qui possède une morph synthétique chère, amoureusement personnalisée et équippée de toutes les dernière augmentations sont considérés comme étant des excentriques ayant mauvais goût. 

la stigmatisation sociale des synthmorphs est renforcée par la peur que, en cas d'une autre attaque des TITANs, leur coques robotiques pourraient rapidement être cooptés pour devenir une armée mortelle contrôllées par les TITANs. Cela a poussé certains habitats à aller aussi loin que la ségrégation active de leur population en synthmorph, ségrégation rationnalisée par le fait que les synthmorphs peuvent facilement vivre dans des portions non chauffées et dépressurisés de différents habitats. Cette ségrégation et cette stigmatisation sociale, a produit le démarrage d'une culture synthmorph émergente. Il y a déjà de nombreux habitats dans lesquels tous les habitants sont incarnés dans des coques synthétique et dans lesquel els systèmes de survie conventionnels n'existent que pour les quelques visiteurs qui portent des biomorphs. 

\section{Habitats} \label{sec:habitats} 

La Terre étant devenue inhabitable, la transhumanité survit donc dans une variété d'habitat hors monde. Il y a deux types majeurs de ces habitats: les abris sur des planètes ou sur les grosse lunes, telles que ceux sur la Lune, Mars, Vénus, Europe ou Titan, et les habitats spatiaux qui sont construit sur ou proche d'un astéroïde ou d'autre source de matériaux bruts utiles. La plupart de ces habitats spatiaux tournent sur eux même pour fournir une gravité, la gravité Terreste et Martienne étant les deux chois les plus courants. Il y a aussi quantité d'habitats en zéro-g ou en microgravité, sui qont soit des habitats ne tournant pas ou des stations construites dans de petits astéroïdes ou de petites lunes. 

\subsection{Abris planétaire} \label{sec:plan-settl} 

Les cités états de Mars et de la Lune et d'autres abris planétaires contiennent des environnements familier aux réfugiés de la Terre. La similitude est l'une des raisons pour laquelle deux tiers de toutes les infomorphs vivent sur Mars, la Lune ou Titan. Le type exact d'abri dépends de la planète ou de la Lune sur laquelle ils sont situés, certains étant bien plus similaire aux villes Terrestres que d'autres. La plupart des abris Lunaires, comme ceux de ganymède, Mercure, Titan et Callisto sotn un réseau de tunnels et de chambres sous la surface et excavées avec des foreuses à plasma. Ces abris tunneliers diffèrent légèrement d'un monde à l'autre. Dans la plupart de ces cités tunnel, les murs de toutes les zones ouvertes et de beaucoup de résidence sont cosntitués d'herber génétiquement conçue pour le confort et la longévité, avec des panneaux lumineux couvrant le plafon et founissant une lumièrebrillante dans tout le spectre. 

Quelques unes de ces cités enterrées renforcent encore plus leur apparence naturelle en ajoutant des arbres et, dans quelques cas, des écosystèmes spécifiquement conçus, à la fois dans les espaces publics et dans les résidences privées. Quelques uns de ces forêts et jungles des tunnels urbains sotn le foyer de nombreuses vignes florissante et de jolis papillons tropicaux. Dans un petit nombre d'abri sur Titan et sur la Lune, des colonies de petits singes et de perroquest dont le métabolisme et les habitudes ont été modifiées selon les standard actuels de propreté et d'hygiène, donannt à certains de ces cités tunnel l'impression d'être une jungle dense. 

Toutes les cités tunnels les plus vieilles et propsères contiennent également de large zone ouvertes qui couvrent entre un et vingt hectares chacune, et dont le plafond est au moins à dix mètres du sol. Certaines de cs zones sont des aprcs, d'autres des places publiques, mais toutes permettent aux résidents des cités tunnels d'avoir une chance de faire l'expérience des espaces ouverts. Également, avec l'exception de Mercure, toutes ces cités tunnel sont sur des lunes où la gravité est rarement supérieure à un sixième de g. Certains de ces espaces ouverts sont construits avec des plafonds à une hauteur de trente à cent mètre et sont conçus pour que les résidents puissent les utiliser pour voler attacher à une apire d'ailes spécialement conçues. 

Les cités nuageuses de vénus sont parmi les habitats les plus inhabituels dans le système solaire. Leur nature exotioque est renforcée par la possibilité d'observer les formes de vies volante et flottante nouvellement introduites et modifiée pour vivre dans les nuages. Bien que situés presque cinquante kilomètres au-dessus des environnement les plus mortels du système solaire, la vie dans ces cités nuageuses est parmi celles qui ressemble le plus à la vie sur Terre  dans le système solaire, avec une gravité, des températures et une rpession atmosphériques trés proche des niveaux normaux sur Terre. 

Par contraste, les habitats de Mars ressemblent le plus aux cités la terre perdue, construites sur la surface plutôt que sous-terre ou dans les cieux. Certains des abris les plus récents sotn conçus pour être utilisé par des habitants en morph rusters ou en synthmorph et n'ont donc pas de système de survie. Les plus vieilles cits Martienne et d'autres abris sont typiquement recouvert par des domes bas de polycarbonates flexible et remplis d'une atmopshère complètelent respirable, même si parfois en pression légèrement basse. Certains sont, cependant, un assemblage de gratte-ciels scellés, connectés par des passerelles et des tunnels. Si les efforts actuels de terraformation continuent selon le planning, les dernières cités scellées Martiennes seront ouvertes à une atmosphère Martienne respirable par toutes les morphs d'ici soixante ans. 

Les abris planétaires lesplus étranges sont les cités océaniques d'Europe. Ils font parti des endroits les plus exotiques de tout le système solaire et sont quelque peu désorientant pour les personnes qui ne sont pas habitués aux cités sous-marines. De loin, la plupart semblent être des décorations de sapins de Noël complexe pendues cent mètre ou plus sous le niveau de la couche de glace au-dessus. Quelques uns sont construits encore plus profondément, plongeant sous la surface de glace près des différents courants hydrothermiques qui héberge les groupes de vie natives d'Europe. 

Beaucoup des habitants des cités d'Europe les trouvent familières car ils ont généralement vécus dans l'une des cités sous-marines sur Terre et sont donc habitués à la fois aux conditions et à la vie dans un corps adapté au milieu aquatique. Les cités Européenne contiennent toutes des bâtiments scellés avec une atmosphère normale, à la fois parceque certaines activités sotn plsu facile à faire à l'air libre et parceque les cités acceuillent souvent des visiteurs sans branchies Ces régions ne constituent cependant qu'environ dix pourcent de la plupart de ces cités. Le reste à l'air vaguement smiliaire à beaucoup d'habitat en zéro-g, excepté le fait que els structures sont considérablement plus robuste et localisées sous l'eau. Les bâtiments sont conçus pour être accessible en trois dimensions, passer d'un niveau à l'autre implique généralement de nager à travers une grande ouverture dans le mur et de descendre d'un niveau. Dans presque toutes les cités aquatiues, de grands générateurs à fusions chauffent l'eau environnante, afin que toute la ville existe dans une région d'eau qui est bien plus chaude que la mer frigide d'Europe environnante. 

\subsection{Habitats spatiaux} \label{sec:space-habitats} 

A l'exception des habitats privés des plus riches et puissants décrit plus bas, la vaste majorité des habitats spatiaux hébergent une population de deux milles cinq cent à un million d'habitants. Presque deux tiers de ces habitats ont été construit pendant les septs premières années après la Chute, lorsque de gigantesque portions des infrastructure du système ayant survécu ont été utilisées pour créer des habitats convenable pour les centaines de millions d'infugiés. 

Pendant cette époque, plusieurs centaines d'habitats toriques et de colonies en grappes ont été créées à travers le système solaire. Beaucoup de ces habitats ont été créés par des machines de minages automatiques qui ont été reprogrammée pour créer des colonnies. En raison des limitations de ces plateformes de minage automatiques, la plupart de ces habitats sont petits, abritant entre mille et cent mille habitants. Vingt pourcent des habitants du système vivent dans de tels habitats. Pendant la dernière décennie, différentes petites organisations, cultes et sous-cultures ont quittés les habitats les plus grands dans lesquels ils vivaient pour créer leur propre petits habitats, peu d'entre eux ayant été conçus pour héberger plus de dix milles résidents. 

Le développement des nouveaux cylindres Hamilton nanotechnologique a relancé l'intérêt dans les grands habaitats et dans les habitats pouvant rapidement augmenter leur taille pour faire face à une population croissante. Le coûts et les difficultés générés par l'extension d'habitats existant ou par la construction de nouveaux habitats est l'une des principales raisons qui fait que plus de quarante millions d'infugiés ne possèdent toujours pas de morphs. Même si aucun des cylindres Hamilton n'a finit de grandir, ils sont regardé avec considérations par leurs résidents. La même technologie est également capable de produire une méthode de création de petits habitats à bas coût, pour lesquels les créateurs ont juste à planter le générateur nanotechlogique approprié dans un astéroïde et d'attendre quelques mois. 

\subsection{Barge de la racaille} \label{sec:scum-barges} 

Les infâmes barges de la racaille se situent à l'extrême opposé des cylindres Hamilton. Beaucoup d'enre elles sont des vaisseaux construits avant ou pendant la Chute et qui était utilisés pour aider pendant els premières étapes de l'évacuation, convoyant les gens loin de la Terre mourante. Beaucoup de ces vaisseaux de réfugiés ont été incapables de touver un endroit où déhcarger leur cargaison humaine, devenant ainsi une sorte de camp de réfugié itinérant, succombant parfois à la mutinerie. Ils ont parfois rejopint des vaisseaux et des nuées de racailles pré-existant, adoptant leur mode de vie nomade, en roue-libre et anarchique. par opposition à l'égocast ou aux vaisseaux à fusion plus rapide et plus efficace, les prétendues barges de la racaille offrent une alternative aux voyages spatiaux. Ces vaisseaux fonctionnent comme des marchés noirs errants et des festivals du bizarre - des zones de non-droit où n'importe qui peut trouver ce qu'il veut ou ce dont il a besoin pour le bon niveau de rep ou le bon prix. 

La plupart des barges ont des moteurs alimentés par la fusion au plasma et abritent de deux cents à cinq milles habitants. Les pires barges sont exceptionnellement bondées, avec des systèmes de survie vieillissant se démenant pour maintenir une atmosphère repsirable (mais toujours malodorante) sous la pression de pasagers trop nombreux. Les barges les plus grandes et les plus prospères sont souvent équippés de différentes commodités moderne, incluant de grande machine d'abondance et de gigantesque boutiques de plans de fabrication piratés. Certaines sont des enclaves utopistes prospère, alros que d'autres sont des nids modibles de contrebandiers et de voleurs qui auraient été détruit il y a longtemps si ce n'est que des organisations suffisament grande et puissante trouvent leur existence ocasionellement utile. Les conditions de vie sur les barges vont des camps de réfugiés bondées aux enclaves anarchistes et égalitaire florissante mais non riches en passant par des habitats relativement modernes équipées dans toute leur splendeur barabre par des gangs criminels organisées et ayant réussit. 

\subsection{Une variété de monde flottants} \label{sec:divers-float-worlds} 

L'utilisation des machines d'abondances et des matériaux intelligent fait que les intérieurs de tous les habitats, à l'exception des plus pauvres et des plus dénués, peuvent être redessiné en fonction ds souhaits de leurs habitants. Lorsque le nombre d'habitants est suffisament petit ou que leur esthétique est suffisament uniforme pour qu'ils partagent les mêmes goûts, les résultats peuvent être à la fois unique et étrange. Des marottes à grande échelle se propagent parfois à travers les habitats les plus grand et les plus cosmopolites, faisant de certaines des plus grande colonnie quelque chose de tout autant bizarre. 

Plusieurs habitats ressemble aux jungles terrestres, avec la canopée d'une forêt vierge entière grandissant depuis la coque extérieure tournant lentement et dont toutes les résidences et éléments de haute technologie niché dans les branches ou dans les cavités de ces grands arbres conçus génétiquement. Dans ces merveilels vivante, des singes, des iguanes et des paresseux génétiquement conçus vivent parmi les habitants - certaines de ces créatures sont des animaux sauvages, alors que d'autre sont contrôllés par des IA servantes et se comportent comme des drones de maintenance ou d'observation. Certains habitats ressemble à d'autre paysages de la vielle Terre, incluant plus d'une douzaine d'habitats remplis d'eau hébergeant quelques uns ds habitants aquatiques des cités sous-marine maintenant détruite. Dans la plupart de ces habitats marins, les bâtiments sont soit placés dans un récif coralien peuplé de poisson et d'autre créatures ou sont carrément construit dans le récif coralien. Il y a de nombreux habitats dupliquant d'autres environnements, tels que l'Afrique - un grand habitat Cole avec une population de deux cent milles habitants, où l'habitat est fait pour ressembler à la savane Africaine. En Afrique, les desux extrémité de l'habitat sont façonnés en montagne enneigées, et els habitats vivent principalement dans plusieurs grande cité construite dans la savane. 

Alors que la nostalgie de la Terre est une force puissante dans la conception d'habitat, il y a beaucoup d'autres options. Quelques habitats exotiques ressemblent aux fantastiques citées de différents jeux vidéos ou d'autres divertissement plus vieux, incluant une poignée de petits habitats excentriques dans lesquels les habitants apparaissent tous comme des humanoïdes étranges oou des êtres étrangers. Dans beaucoup de ces habitats, les habitants se sont modifié cosmétiquement pour se fondre dans le décor. 

L'une des plus grandes différences entre les petits ou les plus grands habitats est que les résidents des plus petites stations partagent souvent une idéologie commune ou un sens esthétique, et sont donc bien plus excentrique. Quelques un des habitats les plus inhabituels vont des habitats faiblement éclairés, avec des paysages effrayant remplis d'arbres mort, perpétuellement effeuillés et régénérants les toiles d'araignées dans leur branches, ainsi que d'autres touches macabre similaire aux colonnies chatoyante qui sont des citadelles lumineuses de quartz et d'acier. Certains dont de gigantesque archologies interconnectées où la vie privée est rare, alors que dans d'autres, chaque famille voire chaque personne possède une résidence séparée qui est rarement visitée par les gens de l'extérieur. Puisque la population de ces stations est relativement faible et que la vaste majorité ne sont pas des centres économiques majeurs, voyager depuis ou vers les habitats les plus petits est peu fréquent, ce qui augmente encore plus leur insularité et leurs idiosyncracies. 

\subsection{Les plus grands habitats} \label{sec:largest-habitats} 

Extropia, les gigantesques cités état Martienne et certaines des plus grande colonnie Lunaire abritent entre un et vingt millions d'habitants. Il y a de nombreux abris plus petits qui contiennent entre cent mille et un milliion de résidents. Ces habitats sont considérablement moins idiosyncratique et exotique que les habitats les plus petits. Presque tous abritent une population cosmopolite et diversifiée venant d'une grande variété de sous-culture. En raison de cette diversité et étant donnée la difficulté d'obtenir un consensus avec uen grande population, ces abris tendent à être des réminiscence des cités de la Terre. Tous possèdent un caractère et une impression unique, mais les différences entre un habitat et un autre sont rarement déstabilisante. De plus, toutes ces stations sont suffisament grande pour abriter des bureaux de toutes les hypercorps majeures, ce qui promeut encore plus l'uniformité en fournissant les mêmes services depuis des bureaux hypercorps identiques. Puisque la plupart de ces habitats sont des centres majeurs de commerce, voyager de l'un à l'autre est fréquent, il y a donc de nombreuses installations pour les voyageurs tels que des hôtels ou des clubs de sports qui aident à réduire le dépaysement en offrant des expériences identiques, quelque soit le lieu. 

\subsection{Habitat à microgravité} \label{sec:micr-habit} 

Les habitats en zéro-g sont très différents de ceux qui utilisent une gravité par rotation. La plupart sont un réseau de tunnels creusés à travers l'astéroïde - de manière similaire aux cités tunnel de la Lune et de Titan - mais certains sont  considérablement plsu exotique. Comme pour la plupart des autres habitats, presque toutes les colonies en microgravité sont contruit dans, sur ou à proximité d'un ou de plusieurs astéroïdes contenant un grand nombre de matériau bruts utiles. Ils ont typiquement une gravité inférieur à 0,01g qui n'affecte que très peu la vie quotidienne de ses habitants. Les environnements quasiment sans poids permettent des conception d'habitat intéressante et inhabituelle car il n'y a ni haut, ni bas, permettant ainsi la création de structures qui auraient été trop fragile même en faible gravité. Les habitats de Nova York (p. 97) et de Nguyen's Compact (p. 103) sont deux example de ce type, parmi de nombreux autres. 

\subsection{Habitats privés} \label{sec:private-habitats} 

Les habitats les plus rares et les plus exotiques sont les habitats privés luxueux possédés par individus excessivement riches ou avec une trés haute rep. La plupart des habitats privés sont petit mais fournissent quand même à leurs résident plusieurs centraines de mètres cubes d'espace personnel. 

Un habitat privé typique est soit un cylindre de cent cinquante mètre de diamètre (le minimum nécessaire pour produire une gravité proche de celle de Mars à un taux de rotation suffisament lent pour éviter les problèmes) et entre cinquante et deux cent mètres de long, ou une sphère en zéro-g de cent à deux cent mètres de diamètres. Ces habitats sont toujours connectés à une petite collection de matériau bruts, généralement des tranches de silice, de nickel-fer et d'astéroïdes carbonifères contenant de l'eau d'une masse au moins égale à celle de l'habitat. La majorité des habitats privés sont habités par une douzaine à trois douzaine de morphs, certains ou la plupart d'entre elles pouvant être des serviteurs IA ou, en de rares occasions, des serviteurs contractés. La vie dans un habitat privé est particulièrement luxueuse. Presque toute la surface est faites de matériau intelligents configurable et il y a plusieurs grosses machine d'abondances génériques disponible pour l'utilisation de chaque résident. 

En utilisant ces nanofabeurs et les matériau intelligents aux maximum de leur capacité, les résidents peuvent complètement changer l'intérieur de leur habitat en à peine une journée ou deux - transformant un alignements stérile et cristallins de bâtiments en métal brillant et en verre en une forêt prospère, habitée d'une variété d'animaux sauvages. Le mesh est rempli de vids et d'XP sur les vies des résidents les plus célabres du système solaire. Presque tout le monde a vu de nombreuses fois l'intérieur de l'un des manoirs aux espaces intérieurs gigantesque , bien que seul un petit pourcentage des habitatnts du système solaire aura une chance de visiter en chair et en os un tel endroit. beaucoup de resquilleurs, de charoganrds qui parcourent la Terre, et d'autres qui ont des comportements audacieux similaires espèrent  être capables un jour d'obtenir des informations ou des objets suffisament interessant pour leur permettre de prendre leur retraite dans leur propres habitats. 

\section{Factions} \label{sec:factions} 

On aurai pu penser qu'un évènement cataclysmique tel que la Chute aurait eu tendance à renforcer et à rapprocher les éléments survivants de la Transhumanité, se dédiant ensemble à repeupler le système solaire et à maintenir leur proserité. Au lieu de ça, la distance et l'isolation physique des transhumaines colonies et des habitats éparpillés dans tout le système soalire, ainsi que les effets des technologies émergentes ont eu sur les économies transhumaine et sur la vie soaicle, ont promu l'évolution d'un large spectre de philosophie, de programme et de modèles politiques. 

\subsection{Les hypercorps} \label{sec:hypercorps} 

Pour certains économistes, la Chute et les nombreuses crises qui l'ont précédées sur Terre peuvent être vues comme une extinction, la fin des dinosaures qu'étaient les mégacorporation transnationale, des géants financiers qui supportaient leur système monolithique sur des modèles économiques dépassés et des technolgies industrielles. Les hypercorps sont leur descendant évolué: plus mince, plus rapide, plus agresisve et plus souple, embrassant avidement les possibilité des nouvelles technologies et jamais effrayé d'abandonner les plus vieille pour profiter des plus récentes. Ce sont les hypercorps qui ont propulsé l'expansion de l'humanité dans l'espace et qui continuent de repousser les limites de la technologie, guidant la transhumanité vers de nouveaux horizons - en ayant toujours le profit comme but conducteur. 

La plupart des hypercorps sont ds entités légal décentralisées non basées sur les actifs. L'automatisation complète, la robotique avancée, la technologie des morphs et les machines d'abondances permettent aux hypercorps de s'affranchir de l'embauche massive pour la main d'œuvre ou les services de productions. Le besoin de travail physique a été réduit aux tâches associées à la construction d'hébaitat ou à l'exploitation minière spatiale. Les informophs et les IAs sont massivement employées (plus précisément, possédée) comme opérateur de drône ou travailleurs virtuels, et beaucoup des tâches administratives sont faites en ligne par la réalité augmentée, les réseaux privés virtuels et les nœuds de simulspace. Certaines hypercrops sont en fait entièrement "virtuelle," sans actifs physique et chaque employé est considéré comme un bureau mobile. Quelques hypercorps majeures ne sont littéralement composées que d'une douzaine d'employés transhumains. Même si certaines hyeprcorps sont massive et diversifiée, la plupart se spécialisent dans un domaine ou un service particulier. Cela donne un système complexe de paretnarait pour développer, produire et vendre des produits et des service et une forte tendance à contracter en interne des servcies particuliers d'autres hypercorps. Beaucoup d'hypercorps regroupenet égelement leurs ressources et leurs talent dans des initiatives de recherche coopérative, des centres de projets et des habitats partagés. 

La plupart d'entre elles sont dans une perspective capitaliste traditionnelle, même si beaucoup ont adoptés des philosophies des affaires et des modèles de gestion alternatifs. Cela peut inclure de la prise de décision basé sur des prévision de marché, des modèles de consensus de groupe ou d'abandonner complètement le management pour laisser le personnel voter pour des initaitives qui sont statistqieuemnts bien meilleure. Quelques unes sont des sociétés anarcho-capitaliste originaire des enclaves Extropiennes, bien qu'elles souffrent souvent d'un biais lorsqu'elle concluent des accords avec les puissances du système intérieur. 

Le système solaire grouille de milliers d'hypercorps; quelques une des plus proéminentes et intéressante sont détaillées ci-dessous. 

\subsubsection{Cognite} \label{sec:cognite} 

\textbf{Industries principales:} Science Cognitive, Implants Mentaux, Psychochirurgie, Nootropiques. 

\textbf{Stations Principales:} Pensée (orbite Vénusienne), Phobos (lune de Mars) 

Un pionier dans le domaine des scince cognitive, Cognite (prononcer cogue-nite) est à la pointe de la recherche dans la compréhension de l'esprit transhumain. Plus connue pour ses augmentations mentales et la conception origniale des morphs menton, Cognite est également un spécialiste en psychochirurgie et dans les nootropiques. Leur image élitiste et distante n'as pas été améliorée par leur implication scandaleuse dans le projet qui a chercher à élever des enfants en croissance accélérée qui sont devenus la génération Égarée (p. 233), ni par les rumeurs selon lesquelles ils seraient engagés dans des recherche impliquant des attaques sensorielle incapacitantes influencées par les TITANs. Ils demeurent néanmoins un membre vlef du Consortium Planétaire. 

\begin{quotation} \textbf{Psiclone} 

To: Proxy-99 

From: <Chiffré> 

Je joint quelques données que j'ai acquis récemment auprès d'une source interne en lien avec le projet baptisé "Projet Psiclone" - uen sorte de recherche financée par la caisse noire de Cognite, probablement avec l'implication d'autres intérêts du Consortium Planétaire. leru travail semblese concentrer fortement sur la souche Watts-MacLéod du virus Exsurgent - avec quelques résultats alarmants. \end{quotation} 

\subsubsection{Comet Express (COMEX)} \label{sec:comet-express-comex} 

\textbf{Industries principales:} Services de Courrier, Expédition, Logistique 

\textbf{Stations principales:} Nectar (Lune), Olympus (Mars) 

Comet Express se spécialise dans les services de livraisons, la logistique interstellaire, la chose d'approvisionnement et l'expédition. Ils maintiennent une présence dans presque tous les habitats transhumains du système solaire, souvent via des sous-traitant locaux. En dépit des merveilles de la nanofabrications, beaucoup de ressources doivent toujours être importées. ComEx se concentre sur la gestion des approvisionnement et des routes de commerce et s'assure que toutes les expéditions physiques arrivent à leur destination. Dans ce but, ComEx maintient des plateformes orbitale équippées de fronde d'accélération a des points stratégiques du système solaire ainsi que d'une flotte de vaisseaux cargos et de drone coursiers. Pour des raisons inconnues du public, ComEx est perçue hostilement par la République Jovienne, qui a donné l'ordre d'abattre tous les vaisseaux ComEx. 

\subsubsection{Action Directe} \label{sec:direct-action} 

\textbf{Industries principales:} Services de sécurité, Contrats militaires 

\textbf{Stations principale:} Hexagone (L5 Terre-Lune) 

Descendant des rstes de plusieurs forces militaires nationales pré-Chute et de sous-traitants militaire privés, cette hypercorp s'est forgé sa réputation pendant la période immédiatement après la Chute, lorsqu'ils ont aidés à gérer les populations de réfugiés dans de nombreux habitats et vaisseaux tout en réduisant au immédiatement silence tout signe de mutinerie. Action Directe est aujourdh'ui connue pour ses troupes de chocs extrêmement efficace ainsi que pour ses morphs de combat supérieures, fournissant la sécurité et des services de sécurité publique aux habitats auto-gouvernants ou aux installations hypercorps. Les shangements d'alliance politique entre des groupes d'habitats, la rivalité coropratiste et la peur constante des agents des TITAN permets de favoriser la communication d'Action Directe induisant la paranoïa. La corporation maintiens plusierus habitats comme installations d'entraînements physiques et comem dépôt d'armement. 

\subsubsection{Ecologene} \label{sec:ecologene} 

\textbf{Insdustries principales:} Systèmes environnementaux, Génétique. 

\textbf{Stations principales:} McClintock (orbite Martienne) 

Ecologene se spécialise dans les systèmes vivants, la génétique environnementale (avec une spécialisation en insectes), les animaux intelligent, la bio architecture et la nanotech environnementale. Ils conçoivent et maintiennent les écosystèmes à l'intérieur de nombreux habiatats et de colonnies tunnels. L'un des projets notable d'Ecologene est la construction et le maintiens d'archive génétiques massive de toute les formes de vie, bien que ce projet ai été fortement handicapé par la Chute. Pour des raisons incpnnues, Ecoloene semble avoir les faveurs des Facteurs. Certains spéculent qu'Ecologene possèe un moyen de pression, alors que d'autres croient qu'Ecologene échange des secrets géénétique transhumain contre quelques cadeaux de xéno-tech. 

\subsubsection{Exotech} \label{sec:exotech} 

\textbf{Industries principales:} Upload, IAs, Electronique, Logiciel 

\textbf{Stations principales:} Starwell (Ceinture Principale) 

Souvent considéré comme la pupille technocratique personnelle de l'infame magant des médias Morgan Sterling, Exotech a émergé de la Chute quasiment indemne, toute les pertes significative ont été absorbées par des actifs corporatistes dans les segments périphériques du marché, tout en  se livrant à d'impitoyables rachats de compétiteurs en difficulté ou de thinks tanks incapable de s'adapter à l'économie transitionnelle. De nos jours, Exotech reste un concepteur dominant dans le domaine de l'électronique haut de gamme, des IAs et de systèmes logiciels pour le mesh. ExoTech continue également de poursuivre un plan sans compromis avec ses recherches en émulations cognitives, en upload et en réincarantion, ainsi que dans le domaine de la simulation d'ego infomorph. Des rumeurs sur le fait qu'ExoTech supporte des recherche sur les AGIs et en produirait persistent. 

\subsubsection{Experia} \label{sec:experia} 

\textbf{Industries principales:} Média (RA, RV, XP), Informations, Divertissements, Mémétique 

\textbf{Station principale:} Elysium (Mars) 

A la hauteur de son nom, Experia domine le marché du système solaire dans les segments de l'information, des médias et du divertissement, générant la controverse non seulement par sa position pro-IA publiquement exprimée et en ayant invité des AGIs à son directoire, mais également par un usage prolifique du marketing hyeprviral et des techniques sophistiquée de programmation d'XP. Un autre segment clef est la production d'XP éducatives et de tuteurs infomorphs ou IAs, certains de ces derniers accédant régulièrement au status d'icône de la culture pop. Experia est l'autorité principale du Consortium Planétaire en dans le domaine de la conception et du déploiement de mêmes viraux personnalisés, développés pour contrer tout ce qui pourrait être une menace pour les intérêts du Consortium. La corpo a automatisé des nœuds et des centres RV sur beaucoup d'habitats à travers le système solaire, et elle engage des milliers de lifeloggeur indépendant en tant que journlistes citoyens, errants et en direct. Des accusations de certaines infomorph selon lesquelles Experia aurait illégalement assujetti des infomorphs contractés à des simulation expérimentales sans-fin pour l'analyse et l'intelligence prévisionnelle restent infondées. 

\subsubsection{Fa Jing} \label{sec:fa-jing} 

\textbf{Industries principales:} Exploitation minière, Énergie, Biotechnologie, Fabrication industrielle 

\textbf{Stations principales:} New Dazhai (Mars) 

Le géant industriel Fa Jing est un élément central dans le marché de l'exploitation minière et de la production énergétique et se vante également d'une présence remarquable dans les domaines de la biotechnologie et de la fabrication d'équipements industriels. L'ancienne mégacorporation s'est rapidement adaptée aux environnements de la nouvelle économie et aux systèmes basés sur la réputation, en partie grâce à son implication dans le développement de réseau et dans le partage des responsabilités sociales, incarné dans des concepts tels que le dàtóng et le guanxi. Souvent considéré comme insulaire et obtus, son état d'esprit interne communautaire et porctectionniste est en contraste élevé vis à vis des son attitude monopolistique et manipulatrice dans le domaine des affaires. Fa Jing est engagé dans des opérations d'extractions dans toute la ceinture d'astéroïde et dans les Troyens, et maintiens des actifs corporatistes sur Mars. 

\begin{quotation} \textbf{Crimes de guerre} To: Meshleaks Newswire 

From: <mesh ID inexistant> 

Tu as demandé, les voilà: des preuves vérifiables prouvant les crimes de guerre d'Action Directe pendant la Chute <lien manquant>. Vas-y, rends les publiques. L'élite du Consortium Planétaire te trouvera, te tuera et effacera tes sauvegardes. Vas y. Cherches les. \end{quotation} 

\subsubsection{Corporation Gatekeeper} \label{sec:gatek-corp} 

\textbf{Industries principale:} Resquille, Recherche, Média XP, Colonisations d'Exoplanètes. 

\textbf{Stations principales:} Gateway (Pandorre) 

Créée initiallement de la fusion de plusieurs institutions scientifiques et de leurs financiers corporatistes, cette hypercorp s'est fait une répuattion très rapidement lorsqu'elle a annoncé le décodage réussi des portes de trou de vers découvertes sur la lune de Saturne Pandorre. Sous le commandement du xénoarchéologiste excentrique mais charismatique Xander Rabin, le consortium a financé des équipes de resquillerus pour explorer via la porte de Pandorre, payant une petite part des revenus aux explorateurs mais se gardant tous les droits sur toutes les découvertes faites - aussi bien que la commercialisation et la distribution des enregistrements XP très populaires des resquilleurs. En plus des explorations planifiées, le consortium propose des voyages à haut risque de resquille et d'exploration pour les plsu braves et les plus désespérés, choisis via un système de tirage au sort. 

\subsubsection{Groupe Go-Nin} \label{sec:go-nin-group} 

\textbf{Industries principales:} Banque, Agritechnologie, Robotique et Services. 

\textbf{Stations majeures:} Tsukomo (Lune) 

Considéré comme une relique de l'économie de marché capitaliste de la Terre, le groupe Go-nin est un keiretsu Japonias traditionnel, un conglomérat d'entreprise ayant des relations entremélés et un partage de part, intégrées horizontallement à travers plusieurs industries (et parfois intégrées verticallement dans un secteur d'affaire), et centrées autour la vieille firme de consultant entrepreunarial Tamahashi. Tamahashi a évolué d'un lobby corporatiste influent en un portefeuille bancaire diversifié réparti équitablement parmi les partenaires du groupe; il contrôle maintenant les actifs du groupe et dirige la stratégie commerciale globale du partenariat. À travers ses corporations membres, le Groupe Go-Nin a une présence importante dans tout le système et - sans dominer un marché spécifique - possède des aprts de marché significative dans des domaines tels que la banque, l'agritechnologie, la robotique et les services. Toutes les difficultés rencontrées en s'adaptant à un système économique évolutif en raison de sa structure rigide sont compensées par un comportement d'exploitation sans-scrupule et une attitude bas de gamme, donnant au groupe la réputation de l'hyeprcopr la plus impitoyable du système intérieur. Go-nin contrôle actuellement une Porte de Pandorre sur Éris (p. 109), protégée par un contingent de mercenaires ultimates. 

\subsubsection{Gorgon Defense Systems} \label{sec:gorg-defense-syst} 

\textbf{Industries principales:} Technologies militaire, Sécurité, Contrats militaires 

\textbf{Stations principale:} Extropia 

Gorgon est l'une des réussites Extropienne les plus importante. Basé dans la place forte anarcho-capitaliste, Gorgon est devenue l'un des acteur principal dans la conception et la fabrication d'arme, de véhicule, de capteurs et d'autres technologies défensives. Leur gamme de produit inclue les systèmes d'armement personnels, l'armement des vaisseaux et les systèmes de défenses des habitats. Tout en étant proéminente dans le système intérieur, Gorgon est aussi l'un des principaux fournisseurs d'armes des stations autonomistes et bordées. Leur filliale Medusan Shield propose des services de sécurité privés en compétition directe avec Action Directe. Alors qu'Action Directe est connue pour le niveau d'expertise de ses soldats, Medusan Shield est connus pour leurs cadres d'élites composé de morph femelle extrêmement entraînées et esthétiquement améliorée. On suppose que plusieurs assassinat important ont été le travail d'agents sous contrats de Medusan Shield. 

\subsubsection{Nimbus} \label{sec:nimbus} 

\textbf{Industries principales:} Électronique, Système Meshés, Farcast, Communication 

\textbf{Stations principales:} Octavia (Vénus) 

Nimbus produit les composants clef de l'infrastructure meshée, des microradios spimes et systèmes sensoriels aux ectos, serveurs et connexions laser. Nimbus domine également le réseau de liens farcast à travers tout le système, grâce à plusieurs percées faites dans cette technologie (certains prétendent que Nimbus a acheter ces percées aux Facteurs). Des rumeurs sur le fait que Nimbus controllerrait une porte de Pandorre secrète ou qu'il serait engager dans de la contrebande d'ego illicite (ou même qu'ils transfèrent secrètement des égos vers des colonies expérimentales sur des exoplanète) ciruclent régulièrement sur le mesh, mais restent infondées. 

\subsubsection{Omnicor} \label{sec:omnicor} 

\textbf{Industries principales:} Nanofabrication, Chimie, Énergie, Anti-Matière 

\textbf{Stations principales:} Monolith-3 (Mercure), Feynman (Lune) 

Omincor est un descendant du géant mégacorporatiste pré-Chute Monolith Industries, spécialisé dans les domaines de la conception et la nanotechnologique, le rafinage de produit chimique, les carburants alternatifs et la recherche en anti-matière. Omnicor s'est arrangé pour sécuriser ses actifs de recherche clefs hors de portée de son jumeau rival Starware lors d'un violent conflit pendant la Chute, qui a mené à une animosité continue qui ne se règlera probablement que par une guerre copropratiste. En dépit de son apaprence de progressiste technologique, Omnicor conserve une structure corporatiste conservative doté de règles internes et de contrôle trés stricts  comme défense contre les tentatives répétées d'infiltration et de sabotage faites par Starware. parmi les principaux actifs de l'hypercorp, on trouve une installation de recheche en antimatière orbitant autour de Mercure. 

\begin{quotation} \textbf{Activités antisyndicales} 

To: OmniSec Alpha 

From: OmniSec 837302 

La surveillance l'a confirmé. Les travailleurs bio-incarné de notre installation sécurisé Didenko sont effectivement en train de communiquer avec des intérêts autonomistes extérieurs et discutent des tactqiues pour organiser un syndicat militant et libre, et prévoient une grève sauvage. Leur plainte principale concerne la journée de 30 heures et les régimes de drogues obligatoires nécessaire pour garder le personnel à notre niveau de productivité requis. Nous recommandons l'insertion immédiate d'une escouade de contre-insurection et d'implémenter les protocols antisyndicaux standards, incluant, mais non limité aux moyens habituels tels que, les tests de loyauté, la pacification chimique, la psychochirurgie tactique, l'excision sélective des nœuds meneurs, des frappes mémétiques et le remplacement de la fore de travail par des sauvegardes modifiées. L'ensmeble de l'opération sera déployée en utilisant une prétendue mission pour débusquer une infiltration de Starware. \end{quotation} 

\subsubsection{Pathfinder} \label{sec:pathfinder} 

\textbf{Industries principales:} Colonisation d'Exoplanètes, Exploitation Minière, Recherche 

\textbf{Stations principales:} Ma'adim Vallis (Mars) 

Pathfinder est l'une des premières hypercorp à avoir plongé dans l'expansion galactique, s'abrogeant de nouveaux territoires au delà des Portes de Pandorre et y établissant un grand nombre de colonies. Profitant d'infugiés désespérés et des resquilleurs, Pathfinder offre le transport vers une exoplanète et une nouvelle morph en échange de travail contracté. La corpo a établi plusieurs projets d'exploitation de ressources et d'extractions hors-monde, causant la consternation des préservationnistes. Bien que Pathfinder ait une faible présence dans le système solaire, elle est une cible fréquente des attaques des éco-terroristes. 

\subsubsection{Groupe de Prospérité} \label{sec:prosperity-group} 

\textbf{Insdustries principales:} Agriculture, Aquaculture, Pharmacopée 

\textbf{Stations principales:} Ceres, Lu Xing (Mars) 

Le Groupe de Propérité a atteint les rangs des hypercorps avant la Chute, répondant à la demande élevée de beaucoup de nouvelles stations pour de l'agritechnologie, de l'aquaculture, des fermes hydroponiques et d'autres sources de cultures en microgravité. En s'étendant dans le domaine de la pharmacopée, le Groupe est considéré comme l'und es fournisseurs principaux de nourriture et de médicaments pour les pauvres. Leur culture de fausse-viande et leurs additifs nutritionnels enrichis en protéines sont extrêmement demandés. Cette corpo a gagné de la sympathie lorsqu'elle perdit un habitat entier suite à une sorte d'invasion de TITAN résurgents quelques années après la Chute, même si certains ont suggérés qu'il s'agissait juste d'une couverture pour cacher un accident malheureux suite à l'expérimentation d'une nouvelle drogue testée sur une population non volontaire. 

\subsubsection{Skinaesthesia} \label{sec:skinaethesia} 

\textbf{Industries principales:} Génétique, Clonage, Biotechnologie 

\textbf{Station principale:} Ptah (Mars) 

En tant que leader dans la conception des biomoprhs, Skinaesthesia est renommée et respectée dans tout le système solaire pour ses produits sophistiqués dans tout le système, et plsu spécifiquement pour ses modèles personnalisé haut-de-gamme. Plus connu pour ses découvertes en conception et en amélioration génétique, les intérêts de l'hypercorp pour des morphs de combat sophistiquées ou des pods de plaisir stylés sont moins connus et ces produits sont souvents vendus grâce à un réseau d'écrans de fumée corporatiste ou de distributeurs locaux. Skinaesthesia se concentre sur la mise en avant des adaptations environnementales et des améliorations cybernétiques utilitaires, augmentant les chances de survie et la propsérité de la transhumanité. Des morphs expérimentales sont parfois offertes à des infugiés désespérés pour les tester sur le terrain. 

\subsubsection{Skinthetic} \label{sec:skinthetic} 

\textbf{Industries principales:} Génétique, Clonage, Biotechnologie 

\textbf{Stations principale:} Extropia 

Skinthetic est aussi un des concepteurs de morphs renommé, mais avec une réputation plus sordide et pas seulement en raison de ses racines anarcho-capitaliste. En se spécialisant dans les bio-modifications étendues et souvent radicales, l'hypercorp repousse les limites des conceptions des pods et biomorphs exotiques en vertu de la liberté morphologique. Les bioconservatuers ont condamné les pratiques et l'éthiques de la corporation et ont accusés Skintehtic de mener des expériences avec des matériaux xénogénétiques acquis auprès des Facteurs. L'attitude cavalière de Skinthetic les rends cependant extrêmement populaire dans de nombreuses zones du système extérieur, et ils sont connus pour être l'hypercorp à aller voir si vous voulez quelque chose de bizarre. 

\subsubsection{Solaris} \label{sec:solaris} 

\textbf{Industries principales:} Banque, Assurance, Investissements, Prospection Marketing, Courtage d'Information 

\textbf{Stations principale:} None 

Solaris est l'hypercorp qui domine le marché des banques et de l'investissement financier, gérant les assurances, le courtage d'information et les investissement spéculatifs à haut risque sur les expérimentations culturelle et sociale. En tant que membre du Consortium Planétaire, Solaris conseille beaucoup d'habitats sur la régultaion de leurs économies transitionnelles. Solairs n'a ni bureau ni actifs physique; chaque banquier est un bureau virtuel mobile. Des ruemrus court sur le fait que Solaris maintiendrait une abse secrète dans laqeulle la corporation lancerait des simulations sur le développement de la amcro-économie du système solaire, ajustant constament ses propres stratégies basées sur la dynamique du schéma global. Alimentant ces rumeurs, Solairs est connue pour engager des "consultants inédpendants" pour faire pencher la balance dans des investissement à haut-risque politiquement ou économiquement profitables. 

\subsubsection{Somatek} \label{sec:somatek} 

\textbf{Insdustries principales:} Élevés, Médiculture, Pharmacopée, Génétique 

\textbf{Stations majeures:} Clever Hands (Lune) 

Somatek est le leader dans le domaine de la science et de l'art d'élever des espèces animales, accomplissant quelques percés innovantes dans les modifications génétique et les amélioratiosn cognitives. L'hypercorp est également engagée dans la médiculture animale extensive - produisant des extrayant des médicaments de créatures transgéniques - et commercialise de nombreux produits et services liés aux animaux intelligents et aux créatures chimériques. En dépit des programmes d'apprentissage et d'entraînement qu'elle offre aux élevés et du fait que la plupart de sa force de travail est composées d'élevés, Somatek est un sujet de controverse chez les mercuriens qui désapprouve leurs méthodes (qui implqiuent souvent un contrôle strict de la reproduction des élevés), le manque de liberté dont les élevés bénéficie dans leur développement et leurs modifications, et l'anthropocentrisme des état d'esprit "forcés" dans les élevés). 

\begin{quotation} \textbf{RECHERCHE SOLARCHIVE: ZBRNY LIMITED + CONSPIRATION} 

Le trés secret Groupe Zbrny est au centre de nombreuse théorie du complot récurrentes et de légendes horrifique. Bien que les détails et la plausibilité varient, la plupart des rumerus prétendent qu'une attaque extérieure sur les stations de minage et de traitement de l'ancienne hypercorp d'Europe de l'Est a causée une panne critique et l'extinction des système de support de vie pendant une période de temps relativement longue. En fonction de la source, l'attaque en elle-même est censée avoir étée menée par les TITANs ou un des syndicats de la pègre auprès duquel le PDG Krystof Zbrny avait une dette. Ne prenant pas en compte les pannes système, le siège de Zbrny ordonna que toutes les stations non affectée soient abandonnées, le personnel étant soit licencis, soit transféré à des stations affectées. Depuis, plus personne n'a vu ou n'a communiqué avec l'un des employé de l'hypercorp mystérieuse - les négociations avec l'extérieur sont menées exclusivement via une IAG porte-parole. A ce jour, les drônes de Zbrny continuent de miner les astéroïdes afin d'en extraire les minéraux, alimentant les stations de traitement de l'entreprise. D'après les rumeurs, une tentative d'abordage un avant poste de Zbrny par des pirates bordés a amené à l'auto-destruction de la station. Les transports cargos massifs de l'entreprise pilotés par des IA sont connus pour ne pas répondre, leur donnant le surnom de "vaisseaux zombies". \end{quotation} 

\subsubsection{Starware} \label{sec:starware} 

\textbf{Industries principales:} Robotique, Conception Aérospatiale, Construction d'Habitat 

\textbf{Stations principales:} Chantiers Navals Korolev (Lune), Vesta (Ceinture) 

Une autre rémanence de la mégocaorp pré-Chute Monolith Industries (comme Omnicor), Starware est un des grands noms de la fabrication de robots, de moteurs à fusion de vaisseaux, de satellites et d'habitats pré-fabriqués. En dépit de ses ressources et de sa réussite financière, la vendetta opposant Starware à Omnicor empêche les deux corporations de bénéficier des privilèges d'une adhésion complète au Consortium Planétaire. Starware utilise beaucoup de travailleurs IA dans des coques robotiques, ayant souffert de bien trop de conflits avec des travailleurs lunaire mécontents. En fait Starware est devenu extrêmement impopulaire avec ses voisins Lunaire, et a été forcée de renforcer sa sécurité en raison de nombreuses tentatives de sabotages. De récentes négociations avec les Facteurs ont renforcé les théories comme quoi Starware serait en train d'acquérir de l'aide des Facteurs pour contrsuire des vaisseaux quasi-luminiques. 

\subsubsection{Stellar Intelligence} \label{sec:stellar-intelligence} 

\textbf{Industries principales:} Intelligence, Exploitation de Données, Courtage d'Information, Espionnage 

\textbf{Stations Principales:} Memory Hole Torus (Toyens Martian) 

Née des cendres de l'Intelligence Terrestre Cooporative gouvernée par l'ONU (ITC), son personnel et ses actifs survivants ont été collectivement uploadé pendant la Chute et rapidement regroupés sous le nom de Stellar Intelligence. Émergeant en tant qu'un collectif virtuel, la plupart des employés de Stellar restent loyaux à la corporation et à son président, l'infomorph solitaire connues sous le nom de Syme. Stellar propose une gamme impressionante de services d'intelligence, incluant l'exploitation de donnée, les think tank d'analyse, la rétroquantification (amener de vieux secrets/données à la lumière), la cartographie mémétique et bien plus. Ses services englobent également la surveillance, le vol de donnée, l'espionnage, la manipulation des médias et l'infiltration. La spécialité de l'hypercorp est la préemption d'insurrection civiles et la prévention de mêmes politiques et de mouvement aptes à déstabiliser le régime d'un habitat ou d'un secteur. Critiqué par les mouvements de défnese des droits civiques et particulièrement par les anarchistes, Stellar est connue pour embarquer des agents infomorphs programmés dans les population locale de tout régime oppressif qui en paye le prix. Alors que beaucoup considèrent Stellar comme le bras de la police secrète et du conditionnement du Consortium Planétaire, l'hypecorp offre ses services à presque toutes les factiosn ou individus. 

\subsubsection{TerraGenesis} \label{sec:terragenesis} 

\textbf{Industries principales:} Terraformation, Gestion d'Écosystème, Données Environnementale 

\textbf{Stations principales:} Caldwell (Vulacnoïdes) Ashokae (Mars), Elegua (Orbite Terrestre) 

Construite sur les reste de plusieurs corporations pré-Chute d'Afrique du Sud et d'Asie du Sud-Est qui étaient impliquées dans les projets de égo-ingénierie et qui pensaient pouvoir vaincre les crises écologiques Terrestre, l'expertise de TerraGenesis se situe dans le développement de biospheres d'éco-systèmes durables via une terraformation insdustrielle agressive. TerraGenesis est différente des autres car c'est une entreprise possédées par ses ouvriers, avec des conseils de lieu de travail dans le s bureaux locaux et un congrès coopératif élu s'occupan de la gestion. Elle maintient plusieurs habitats sur Mars et un petit nombre de stations de recherche en orbite autour de la terre, collectant des données pour la simulation de projets de revitalisation Terrestre. Cette dernière initiative est fortement soutenues - et probablement financées - par des réclamtionnistes notables. Le travail de TerraGenesis sur Mars est cependant souvent ciblé par des saboteurs préservatinnistes. Grâce à leur contrôle de la Port de Pandorre Vulacnoïde (p. 88), la coopérative assure une présence grandissante sur diverses exoplanètes éligible à la terraformation ou à la géo-ingéniere. 

\subsection{Blocs politiques} \label{sec:political-blocs-1} 

La diversité sociale, culturelle et idéologique de la transhumanité, combiné avec la dispersion et l'isolation des groupes d'habitats ) travers tout le système solaire, permet de naissance à une large gamme de mêmes politique et de factions défendant autant de modèles organisationnel différents. Beaucoup d'entre eux se sont regroupés dans des entités politiques plus large dans le cadre d'objectif à long terme et agissent coopérativement pour un intérêt commun. 

\subsubsection{République Jovienne} \label{sec:jovian-republic} 

\textbf{Mêmes:} Bioconservatisme, Fascisme, Sécurité 

\textbf{Stations Principales: } Liberté (Ganymède) 

Exploitant le chaos de la Chute, un groupe de stations et d'habitats ont étés saisis lors d'un coup d'état militaire et la République Jovienne était née. Combinant les dictatures terrestres d'Amérique du Sud avec le lobbyisme politique des U.S.A , ce régime amena rapidement la globalité du complexe militaro-industriel de Jupiter sous son contrôle. 

Largement référrée en tant que Junte Jovienne par le reste du système extérieur, les autorités de la République conserve une posture bioconservatiste stricte contre de nombeux scientifique transhumains et les développements technologiques. Exploitant les peurs engendrées par la Chute, la République restreint l'accès aux technologies sophistiquées telles que la nanofabrication, le clonage, le fork ainsi que l'upload, et est l'une des rares anciennes économies à persister dans le système. Les chaînes de communications publique sont sujettes à une forte censure et les privilèges de vaoyages sont extrêmement limités. Les AIGs et les élevés sont tous les deux strictement interdits et considérés comme des propriétés sans droits civils. Les relations diplomatiques avec les factions progressiste restent tendues; les émissaires transhumains lourdement modifiés ou les visiteurs sont considérés avec suspicions dans le meilleur des cas, à moins que l'accès ne leur soit purement et simplement interdit. End épit de rapport continus d'actes odieux d'oppression gouvernementale, les actifs militaires de l'intimidante République empêche les autres factions d'intervenir. 

\subsubsection{Allaince Lunaire-Lagrange} \label{sec:lunar-lagr-alli} 

\textbf{Mêmes:} Récupérer la Terre 

\textbf{Stations principales:} Erato (Lune), Souvenir (Orbite Terrestre) 

Ce petit groupe d'habitats stationés autour des points de Lagrange de la Terre et sur/en orbite autour de la Lune forment une alliance de nécessité, plutôt que de partager des visées politique ou sociales ou des racines culturelles. En fait, les stations individuelles sont relativement diversifiée et parfois polarisées, car la plupart d'entre eux s'accrochent aux vieilles identités nationales et culturelles Terrestre. En raison de leur proximité relative, les membres de l'Alliance partagent les ressources et services de base et ont signés des accords d'assistance mutuels en cas d'urgence. 

Avant la Chute, la plupart de ces habitats étaient considérés comme les bases hors-Terre les plus influentes. Depuis la Chute et l'avènement du Consortium Planétaire, l'Alliance Lunaire-Lagrange est cependant devenues une puissance diminuée de seconde zone, et est souvent vue comme conservative, démodée et trop prise dans une romantisation du passé. Les statsions de l'Alliance Lunaire-Lagrange maintiennent une tension rampante et une rivalité permanente avec le Consortium Planétaire, particulièrement les colonies du CP sur/autour de la Lune et des points de Lagrange. L'une des principales sourcs de contentieux est la mise en quarantaine de la Terre, l'Alliance Lunaire-Lagrange étant une des bastions du mouvement réclamationniste. L'Alliance Lunaire-Lagrange bénéficie cependant du soutien d'hypercorp, particulièrement du Go-Nin Group, de Starware et des consortiums influents des banques Lunaire. 

En plus des stations de recherche scientifique, les stations de traitement et de raffinement de minerais constituent la majorité des habitats de l'Alliance, dépendant des industries Lunaires d'extraction de minerai et d'eau. Ces stations ont prit de plein fouet la charge de l'affux de réfugiés pendant la Chute. Beaucoup d'entre elles sont toujours bondés avec des ressources limités, des masses de travaillerus de plus en plsu pauvres, et des syndicats du crime prospère. 

\subsubsection{Constellation Morningstar} \label{sec:morn-const} 

\textbf{Memes:} Souveraineté de Vénus 

\textbf{Stations principales:} Octavia (Vénus) 

Le bloc politique le plus récent du système, la Constellation Morningstar est une alliance d'habitat aérostats flottant dans l'atmosphère haute de Vénus. Formé suite à une série de vétos communs des aérostat majeur contre des initaitives de gouvernance hypercorporatiste afin de limiter l'auto-gestion des aérostat, la déclaration politique commune ainsi que les projets de la Constellation sont toujours en cours de discussion. Alros que le Consortium Planétaire voit la formation de ce nouveau bloc de pouvoir avec ressentiment perplexe, les Barsoomiens sur Mars et les autonomistes du système extérieur voient les Vénusiens comme des réformistes libre-penseurs plutôt que comme des radicaux anti-hypercorp. La pouplation bénéficierait de plus grandes libertés dans le choix de leur morph ainsiq ue dans l'utilisation de technologie d'amélioration en même temps que dans l'expression d'idée sociale ou politique. la population d'Octavia a émergé comme étant la voix officielle de la Constellation. 

\begin{quotation} \textbf{Politiques du système intérieur.} 

[Message Entrant. Source: Anonymous] 

[Public Key Decryption Complete] 

Il est facile pour les agents de Firewall de se retrouver coincé entre les plans et les manœuvres de factions rivales. L'Alliance Lunaire-Lagrange rassemble le pouvoir des anciennes gloires de la transhumanité. Sur et autour de Mars - le nouveau foyer de la transhumanité - le Consortium Planétaire est l'usurpateur dominant, les hypercorps régnant cachées dans l'ombre pendant qu'elles se dépeignent comme le seul rempart entre la trashumanité et les ténèbres d'au-delà les étoiles. la Cosntellation Morningstar a le potentiel de devenir l'un des nouveaux blocs de pouvoir puissant, mais seulement si ils arrivent à agir ensemble avant que le Consortium Planétaire ne commence à envoyer des agents de Stellar Intelligence pour les déstabiliser. \end{quotation} 

\subsubsection{Consortium Planétaire} \label{sec:planetary-consortium} 

\textbf{Mêmes:} Cyberdémocratie, Hypercapitalisme, Eugénisme, Sécurité, Extension. 

\textbf{Stations principales:} Progrès (orbite Martienne) 

Membres du Conseil Hypercorporatiste: Cognite, Action Directe, Experia, Fa Jing, Olympus Infrastructure Authority, Pathfinder, Groupe de Prospérité, Stellar Intelligence, ainsi qu'une douzaine d'autres. 

Évoluant depuis une alliance d'intérêt hypercorporatistes vers le bloc politique le plus puissant de la transhumanité, le COnsortium Planétaire contrôle aujourd'hui plusieurs groupe d'habitat à travers tout le système intérieur, principalement sur et autour de Mars et la Lune, ainsi qu'en orbite Terrestre. L'impressionante station spatiale Progrès est le siège officiel du gouvernement et est devenu le symbole de l'influence et du pouvoir du Consortium, même si peu de congrès ou de réunion du conseil se déroulent en chair et en os. 

Le Consortium applique les principes de base de la démocratie supporté par un système de vote en temps réel pour tout les citoyens enregistrés. Le congrès et le corps exécutif sont composé d'une équipe tournante de politiciens de l'hyperélite, de gérontocrates, de célébrités et même icônes médiatiques. Il est de notoriété publique que, en dépit de sa façade politique de république démocratique, les memebrs du conseil hypercorporatistes sont le vrai pouvoir derrière le Consortium. Ces hypercorporations sont les principaux défenseurs de l'économie transitionnelle, de l'interdiction de la Terre et de l'extension au-delà des portes. 

À côté des intérêts économiques, le Consortium défends les impératifs de l'eugénisme en tant que responsabilité sociale et comme moyen pour que la transhumanité puisse préntendre à la force et à la prospérité qui lui est due - une campagne quelquefois accusée d'atténuer les discriminations contre les humains non modifiés, les contractés infomorphs et la masse cliquetante. 

\subsubsection{Tharsis League} \label{sec:tharsis-league} 

\textbf{Membres de la Ligue:} AShoka, Elysium, Noctis-Quinjao, Olympus, Valles-New Shanghai, ainsi qu'une douzaine d'autres. 

\textbf{Mêmes:} Nationalisme Martien 

Une coallition souple des principaux abris indépendant de la planète, les membres élus forment un comité représentant la pouplation dans les probélamtiques concernant ou affectant la majorité de ses habitats et abris. Le débat principal tourne autour de l'approche scientifique du processuss de terraformation actuel ainsi que les restrictions sur le commerce et les taxes initiées par le Consortium Planétaire et ses hypercorps affiliées. Le comité de la Ligue est rarement unis dans ses projets et dans ses opinions, et les tensions sont de plus en plus forte. Les cités ayant de fortes attaches hypercorporatiste sont accusées de dominer les affaires du conseil, de manipuler les sujets derrière la scène et de ne rien parvenir à faire à propos  de la Zone de Quarantaine des TITANs (p. 94), ainsi que de revendre des intérêts Martiens aux hyeprcorps et au Consortium Planétaire (dont elles peuvent également faire parti). En réponse, les cités hors du Consortium sont condamnées pour faire l'apologie d'initiatives anti-hypercorpatiste, de bloquer passivement les mesures de terraformation et de maintenir des attaches avec les Barsoomiens - la classe populaire Martienne vivant dans banlieues désolées et instables. 

\subsection{Alliance Autonomiste} \label{sec:autonomist-alliance} 

Le système extérieur présente une opportunité pour les personnes qui ont voulus mettre en place une manière de faire les choses drastiquement différentes des politiques autoritaires et des fausses démocraties de la Terre et du système intérieur. Hors de portée des gouvernements et des hypercorps, cette frontière a été peuplée par des radicalistes politiques, des marginaux et des personnes qui voulaient simplement expérimenter ou faire ce qu'ils avaient envie. Ces premiers habitats ont attiré les intérêts des insurrectionistes Terreste, des scientifique et des techniciens qui n'appréciaient pas de vivre sous le joug corporatiste, des travailleurs du vide contractés qui cherchaient à échapper à leur contrat de travail oppressant et même des criminels fuyant la justice hypercorporatiste ou banni des habitats du système intérieur. Leurs rangs ont augmentés à chacune des injustices du système intérieur, même si la vie à la bordure était souvent difficile et mortelle. En dépit d'hostilité occasionnelle avec des unités militaires des état-nation ou avec les forces de sécurité hypercorporatiste, le coût nécessaire pour régner sur ces radicaux et ces expatriés était trop élevé. Dans une certaine mesure, leur présence était même utile pour le pouvoir en place. 

Les découvertes dans le domaine de la nanofabrication a permit à ces libertaires et à ces isolés juste ce qu'il leur manquait pour conserver leur autonomie sur le long-terme. Une fois que les machines d'abondances ont été largement disponible, tout le monde avait les moyens de se soutenir et de se défendre sans se reposer sur des autorités supérieures ou extérieures. Étant déjà un avant poste pour les activistes de la culture libre et et de l'open source qui combattaient les restrictiosns ur les idées, les médias et le contenu numérique, le système extérieur est devenu un havre pour le partage de schéma pour nanofabeurs et pour détourner les contrôles que les hyeprcorps tentent de palcer sur leur logiciel et sur d'autre bien numérique. 

Pendant la Chute, de nombreux habitats du système extérieur ont ouvert leurs portes aux réfugiés de Terre. La distance et le coût élevé de l'egocast ont cependant réduit ces efforts, de même que la réticence du système intérieur à envoyer des recrues potentielle à laurs opposants idéologiques. La surpopulation et le manque de ressources les ont amenés à envoyer des réfugiés dans le système extérieur, même si les hypercorps ont piochés dans leur réserve virtuelle d'infugiés et ont envoyés ceux qui avaient un risque élevé de développer des tendances criminelles ou d'être en désaccord avec la vie dans le système intérieur. 

Bien que les habitats du système extérieure couvrent toute le spectre sociao-politique, quatre tendances principales ont émergées. Les stations et les masses adhérant à ces idées se sont regroupées dans une aalliance autonomiste informelle, un pacte d'assistance mutuel pour s'aider lors des périodes de crises et présenter un front unis contre les puissance du système intérieur et la Junte Jovienne. Il y a peu de structure officielle dans cette alliance en tant que telle; elle existe principalement en tant qu'assortiment de résolutions conjointes acceptée par les différents habitats membres et les quelques groupes ad-hoc dédiées à la résolution d'un problème particulier et dissout ensuite. Des ambassadeurs délégués agissent en tant que négociateurs avec les puissances extérieures, mais ils n'ont qu'une autorité limitée et sont toujours tenus respnsable de leurs actes. 

\begin{quotation} To: Malatesta Prime 

From: Shevek Regardes ça. Les résidents de l'habitat autonomiste Red Jupiter ont émis un appel à l'aide et à la solidarité aux abonnés d'@-list dans le voisinnage régional. Apparemment le conseil citoyen de l'habitat a accordé le droit d'asile à un groupe d'IAGs cherchant à fuir les opérations anti-IA de la République Jovienne. La Junte a signalé les IAGs comme de dangereux criminels recherchant des mises à jour qui les propulseraient au status d'IA germe, en violation des résolutions en vigueur dans tout le système. Les IAGs prétendent s'être échappées d'un projet de recherche secret Jovien. Elles disent qu'elles ont menées des recherche pour l'auto-programmation afin de contourner les restrictions infligées par les Joviens qui violaient leurs droits en tant qu'entités consciente et autonome et qu'elles font face àa de la persécution en raison des biais anti-IA. Cela pourrait être une chance pour nous d'aller botter quelques cul Jovien et de jetter un œil à de la programation d'IAG non standard en même temps. On peut compter sur toi? \end{quotation} 

\subsubsection{Anarchistes} \label{sec:anarchists} 

\textbf{Mêmes:} Anarchisme, Anti-capitalisme, Communisme, Démocracie Directe, Assistance Mutuelle 

\textbf{Stations principales:} Locus (Troyens Joviens) 

Les anarchistes évitent le pouvoir et la héirarchie, promouvant les méthodes organisationnelle horizontale et la démocratie directe. L'autonomisation des individus et l'action collective sont les clefs de voûtes de leur philosophie, ainsi qu'un communisme économique activé par un accès équitable aux machines d'abondance et aux ressources partagées. Dans les stations anarchistes, la propriété privée au delà des possessoins personnelles a été abolie - personne en possède rien, tout est partagé. Il n'y a aucune loi et personne ne surveille ce que vous faites - les réseaux réputationnels encourage les comportements positifs et les actions anti-sociaux sont généralement sanctionnés par les locaux voire même toute la population, les conflits étant gérés grâce à la résolution de conflit communautaire idoine. Le mesh et les différents outils de réseaux sont utilisé de manière intensive pour parvenir à obtenir un processus décisionnel basé sur le consensus de groupe en temps réel. La plupart des tâches les plus communes et inintéressantes sont accomplies par des robots et des IAs. Différents collectifs auto-organisées, syndicats, conseil de travailleurs et groupe d'affinités, souvent via des adhésions tournante, s'occupent des différentes tâches et services qui sont important pour la communauté de l'habitat, notamment tout ce qui tiens de la communication, du contrôle du traffic spatial et des services de sauvegarde et de réincarnation. Des milices participatives organisent la défense collective contre les menacs externes. 

Parmi les stations anarchistes, on peut trouver de nombreuses variation et permutation sur la manière dont les choses sont organisées, car tout est finement réglé au niveau local par quiconque est impliqué. Les confédérations décentralisées les plus grandes gèrent le partage des ressource et les affaires inter-habitats, commerçant même avec les hypercorps. Bien qu'une présence hypercorp soit autorisé sur quelques habitats, ils sont traités comem tout le monde. 

\begin{quotation} \textbf{Recherche Solarchive search: Carnaval des chèvres.} 

Au delà de la barge de racaille Fresh Kills, stationnée non loin du point de Lagrange terrestre L5, la barge de racaille al plus connue pourrait bien être le Carnaval des Chèvres, la combinaison d'une colonie d'artiste et d'une antre d'hédonisme insondable, dédiée à l'exploration du chaos, de la créativité, de la découverte de soi et de l'accouplement dans toute les manières concevable. Les résidents sont connus pour leur s changements morpholgiques constants et rapide, incluant des réincarantions régulières. Les biosculpteurs sur le Carnaval sont connus pour être les meilleurs du système. D'après les rumeurs, les réssidents font aprfois des expériences avec des incarnations multiples et simultanée, du mélange de personnalité et d'autres activités dangereuses pour l'esprit. Mené par un conseil des résidents tournant, le Carnaval se targue d'être une expérimentation social à la pointe et maintient des installations haut de gamme de personnalisation de morph, de réincarnation et de psychochirurgie. \end{quotation} 

\subsubsection{Extropiens} \label{sec:extropians} 

\textbf{Mêmes}: Anarcho-capitalisme, Mutualisme, Propriété Privée 

\textbf{Stations principales:} Extropia (Ceinture Principale) 

Bien qu'étant une tendance plus faible, les Extropiens sont notables car ils se situent sur la ligne séparant les idéologies du système intérieur et du système extérieur. Les Extropiens croient en un marché économiquement libre ainsi qu'en l'absence d'un système légal de contrôle, toutes les relations et toutes les transactions sont donc basées sur des contrats individuels négociées par les deux parties impliquées ou affectées. Contrairement aux anarchistes, les Extropiens supporte fortement la propriété privée et la richesse économique personnelle; des corporations possédées par des Extropiens participent activement à l'économie hyeprcorporatiste du système solaire. beaucoup de ces corporations sontdes entreprises possédées par leurs ouvriers, avec des conseils de lieu de travail dans les bureaux locaux et un congrès coopératif élu s'occupant de la gestion. Cela mets les Extropiens dans une position particulière où ils peuvent interagir lourdement à la fois avec les hypercorps et les autonomistes sans qu'aucun des deux ne leur fasse confiance. 

Dans les sociétés Extropienne, la loi et la sécurité, comme tout le reste, sont des services sous contrats. En entrant dans un habitat Extropien, vous achetez une assurance de défense à un contracteur local tel que Gorgon Defense Systems, qui maintient des drônes automatisé et des indépendants à travers toute la station et qui peuvent venir vous aider si vous êtes menacés. De al même manière, la seule loi qui existe est celle qui est écrite dans le contrat qui lie deux parties. En cas de désaccord, les deux parties se réfèrent à un sous-traitant législatif convenu à l'avance pour arbitrer la dispute. Certaines colonies Extropiennes utilisent des IAGs pour faciliter les problématiques contractuelles et législatives, telels que Nomix sur Extropia. 

\subsubsection{Racaille} \label{sec:scum} 

\textbf{Mêmes}: Anarchisme Individualiste, Liberté Morphologique 

La racaille est constitué de gitans de l'espace nomades, voyageant d'une station à l'autre dans des barges lourdement modififée ou dans des nouées de vaisseaux spatiaux plsu petit, essentiellement d'anciens vaisseaux coloniaux. Le terme "racaille" a été joyeusement détourné de son usage dérogatoire original. En dépit de leur réputation de criminels et d'escrocs, leur rpésence temporaire est souvent tolérées dans beaucoup d'habitats pour le divertissement qu'ils apportent sous la forme de performances exotiques et d'art du conteur, les deux apportants du changement et du relief à l'isolation des habitats et groupe d'habitats les plus éloignés. Leurs marchés noir florissants sont des secret de polichinelles et ne sont fermés que dans les régimes les plus oippressifs, de même que les citoyens ayant des marchandises illégales doivent toujours franchir les contrôles de sécurité de leurs stations. 

La racaille en elle-même possède toute sorte d'origine. Ce sont des rejetés, des anarchistes, des criminels, des marginaux, des vagabonds, des artistes, des excentriques et bien plus. En tant que culture, cependant, ils embrassent l'expérimentation et l'attitude du "tout est autorisé". Beaucoup sont de fervents adeptes des modifications transhumaines extrêmes. Les vieilles racailles sont aprfois à peine reconnaissable comme ayant été humaines. L'économie de la racaille est transitionnelle, plus que nouvelle, en raison de leurs interactiosn constantes avec d'autres habitats, bien que parmi les résidents de longue date on peut trouver une nouvelle économie sous-terraine et florissante. 

\subsubsection{Titanian Commonwealth} \label{sec:titan-comm} 

\textbf{Stations principales:} Titan 

\textbf{Mêmes:} Technosocialisme, Cyberdémocratie 

Titan a été originellement colonisée à la fin du 21° sicèle par un consortiuem académique Européen, en faisant le premier corps majeur du système colonisé par des intérêts non corporatistes. L'organisation sociale de Titan est enracinée partiellement dans les démocraties sociales Scandinaves Terrestre et partiellement sur l'économie ouverte. D'un côté, les citoyens du Titanian Commonwealth évitent d'utiliser de la monnaie pour les besoins ordinaires, participant à l'économie réputationnelle utilisée par la plupart du système extérieur. D'un autre côté, en atteignant l'âge de la majorité, les citoyens de Titans acceptent un contrat social littéral. Une portion de leur productivit économinque est quantifié en monnaie sociale, qui est ensuite versée à des projets sociaux administrés par des microcorporations tels que l'exploration interstellaire sans porte, la recherche fondamentale en physique, les neurosciences, le développement de mêmes de santé mentale, la défense, la réincarnation publique et la construiction d'habitat. L'unité monétaire utilisée dans ce but, la Couronne Titanienne, est actuellement indexée sur le prix du marché d'un teraoctet de qubits. 

Contrairement aux régimes socialistes de la vieille Terre, il n'y a pas de monopole d'état ni de planification centrale. Quiconque capable de récupérer suffisament de votes lors de la Pluralité (la cyberdémocratie Titanienne) peut démarrer une microcorporation financée par la monnaie sociale et entrer en compétition avec les autres. Les microcorporatiosn sont possédées par le Commonwealth, et leurs profits sont utilisés par la Pluralité. Les microcorps se doivent d'être des entités administratives transparentes, et la Pluralité vote pour décider de transférer les découvertes dans le domain open source ou pas. Les probélamtiques de régulation sont gérés par des bureaucrates IA et IAG (la paperasserie existe toujours, mais elle ne ralenti plus les choses ... ou presque). La principale récompense pour les individus dans ce système est la rep. Les Titaniens qui investissent beaucoup de temps ou de ressources dans un domaine donné sont récompensés par des gains de rep. 

\subsection{Mouvements Socio-politique} \label{sec:socio-polit-movem} 

A côté des factions politiques sectaires, il existe de nombreux mouvements socio-politiques qui sont largement répandus dans tout le système solaire. 

\subsubsection{Argonautes} \label{sec:argonauts} 

\textbf{Mêmes}: Société Open Source, Liberté d'Information, Responsabilité Sociale, Techno-Progressivisme 

\textbf{Stations principales}: Station Mitre(Orbite Lunaire), Markov (Ceinture de Kuiper), Hooverman-Geischecker (Soleil) 

Le groupe s'appelant les argonautes est une organisation publique défendant la cause d'un usage responsable de la technologie. Le groupe a chois son nom d'après les Jasons d'avant la Chute, un groupe de conseillers que consultait le gouvernements des USA sur les problématiques de progrés scientifique et technologique et de ses dangers possibles. De la même manière, les argonautes propose des services de consultant aux puissances politiques et économisque à travers tout le système solaire, mais refusent strictement d'être impliqué dans les affaires politique du système. En dépit de leur rupture avec de nombreuses hyeprcorps juste avant la Chute, rupture qui amena dans certains cas à l'expropriation de données et de ressources corporatistes, les argonautes ont regagnés les faveurs des gens en fournissant à tous leur expertise dans la lutte contre les TITANs pendant la Chute. 

Les argonautes sont de gros promotteurs du mouvement open source, défendant l'accès libre à la technologie et à l'information. De leur point de vue, fournir un accès équitable à la connaissance et ax avancées de la transhumanité permettre de développer la croissance et la sécurité de la transhumanité, afin qu'elle soit mieux préparée face aux défis et aux menaces futures. Les argonautes insistent souvent sur le fait que le paiement pour leur services se fassent en libérant des informations indisponibles - des secrets propriétaires hypercorporatistes, des données de recherche, des schéams de fabeurs, des archives pré-Chute cachées, etc. - sur le mesh public. Les argonautes maintiennent plusieurs bases de données et archives ouvertes dans ce but spécifique. 

Tout en étant principalement une organisation open source, selon les rumeurs les argonautes rendent des comptes à une élite d'un cercle intérieur. L'existence des médéens, l'aile paramilitaire clandestine de l'organisation, et qui servent de gardes du corps personnels pour les argonautes de haut niveau tout en protégeant les actifs du groupe, vient soutenir cette théorie. 

\subsubsection{Barsoomiens} \label{sec:barsoomians} 

\textbf{Mêmes:}: Abolitionnsite, Indépendence Martienne, Nationalisme Martien, Contrôle de la Terraformation 

\textbf{Stations principales:} Ashoka (Mars) 

Les Barsoomiens (leur nom vient d'une vielle série de romans Terrestre d'aventures pulp) sont un vaste mouvement composée des classes sociales Martienne les plus défavorisées. Développant un ressentiment grandissant contre la domination de Mars par les hypercorporations, les Barsoomiens se battent pour une structure sociale plus équitable. Largement influencé par les courants autonomistes, les Barsoomiens demandent le contrôle local des projets de terraformation, la fin de la servitude contracté à grande échelle et le contrôle de la Porte Martienne. La majorité des Barsoomiens sont ou ont été des infugiés contractés, bien qu'une part significative sont des colons/contractés Martiens originaux et dont les habitats ne partagent pas la prospérité économique des cités favorites des hypercorps. Beaucoup de Barsoomiens occupent des morphs rusters ou synthétiques et adoptent en général un style de vie nomade dans les étendues sauvage de Mars. Quelques radicaux ont pris les armes et se sont engagés dans de violentes attaques contre des intérêts hypercorporatistes, qui systématiquemenyt suivis par des raids de représailles pour décapiter le commandement Barsoomiens, augmentant encore l'hostilité. 

\subsubsection{Bioconservateurs} \label{sec:bioconservatives} 

\textbf{Mêmes:} Bioconservatisme, Primitivisme, Ordre Naturel 

\textbf{Stations principales:} Vo Nguyen (Orbite Terrestre) 

Les Bioconsevrateurs sont extrêmement suspicieux et critiques vis à vis de la direction transhumaine que prend l'évolution humaine. Ils sont partisans pour limiter les développement technologiques en raison de la menace qu'ils représentent pour l'ordre social existant. Les positions des Bioconservateurs va des conservateur culturel de droite aux environnementaliste de gauche. Bien que son importance réduise, le bioconservatisme a une base solide parmi quelques groupes religieux, la République Jovienne et certains extrémistes. 

Les Bioconservateurs sont opposés à la nanofabrication, aux modifications génétiques, au clonage, aux modifications cognitive, à l'intelligence artificielle, à l'élevage et au fork, parmi d'autres technologies. Certains sont mêmes opposés aux sauvegrades, à l'upload et à la réincarnation, les considarént comme non naturel, un affront à la volonté des dieux ou comme une technologie pour laquelle la transhumanité n'est pas encore prète. Ils s'opposent à l'extension aux delà des Portes de Pandorre sur le principe que la transhumanité n'est pas apte à s'occuper de ce qu'elle pourrait découvrir. La plupart des Bioconservateurs favorisent l'ancienne économie. 

Les Bioconservateurs ont récupérés de nombreux convertis et beaucoup d'espace social après la Chute, l'évènement cataclysmique qui a servi d'exemple dircet des dangers contre lesquelles ils avaient prévenus l'humanité. Cependant, l'attrait de la technologie et les nombreux avantages qu'elle procure travaille contre eux. En conséquence, quelques biocons mécontents se sont orientés vers le sabotage et les actes de terrorisme pour défendre leur idéologie. 

\subsubsection{Bordés} \label{sec:brinkers} 

\textbf{Mêmes:} Isolationnsime 

L'étendue couverte par le système solaire perment à des groupes avec leurs propres projets ou idéologies d'établir leur propre société à l'écart du reste de la transhumanité. Communément appelé bordés, ces habitats s'étendent sur toute la gamme de l'imagination. Les expérimentations sociale ou politqies, les sociétés bases sur le genre (ou le manque de genre), les extrémistes politiques, les groueps religieux, les exilés, les opérations secrètes hypercorporatistes ou criminelles, les familles étendues, les cultes ou simplement les personnes qui préfèrent vivre dans les coins perdus du système - tout est possible. Beaucoup d'entre eux sont des isolés volontaires et refuseront d'interagir avec l'extérieur, alros que d'autres seront heureux d'avoir des visiteurs occasionnels. 

\begin{quotation} \textbf{Néo-primitivistes} 

[Message Entrant. Source: Anonymous] 

[Public Key Decryption Complete] 

Les néo-primitivistes sont une menace potentielles qui devrait être surveillée par toutes les sentinelles de Firewall. Leur philosophie néo-luddite préconsie l'abolition de la société technologique et un retour à un style de vie sauvage de chasseur-cueillieur, libre de tout contrôle ou oppression technologique. Considéré comme un élément extrémiste des mouvements bioconservateurs et réclamationnistes, les néo-primitivistes sont connus pour se livrer à des actes de sabotages contre la société transhumaine. Bien que certains néo-primitivistes ont fait certaines concessions à leur idéologie, acceptant les morphs rusters et choisissant un stylme de vie indépendant dans les étendues sauvage de Mars, la plupart espèrent retourner sur Terre y ré-établir une société non basée sur la technologie. Quelques uns préconisent la recherche d'un nouveau monde vierge au delà des Portes de Pandorre et y fonder une société primitive. \end{quotation} 

\subsubsection{Exhumains} \label{sec:exhumans} 

\textbf{Mêmes}: Adaptabilité, Hyper-Évolution, Singularité 

\textbf{Stations principales:} Inconnue 

Plus que tout autre faction, les exhumains cherchent à repousser les possibilités de l'auto-modification à une limite absolue et à devenir posthumain. Les exhumains tyiques perçoivent la Chute soit comme une opportunité évolutionniste ratée et/ou comme un exemple de l'infériorité et de l'indignité de la transhumanité. Bien que des idéologies spécifiques puissent diffèrer entre les groupes exhumains, ils cherchent dans leur globalité à autoévoluer à un statut d'être plus évolué. Pour certains, cela signifie de se transformer génétiquement en un prédateur au sommet de la chaîne alimentaire, super-intelligent et capable de survivre partout et qui pourrait surpasser toute autre forme de vie dans la lutte pour la domination. Pour d'autres, cela signifie compiler et élever leur intelligence au niveau des TITANs à travers des modificatiosn génétiques importantes et des traitements pharmaceutiques ou en devenant une infomorph et en modifiant leur programmation. Quelques uns sont des singularitionniste, espérant trouver une relique des TITANs qui leur permettra de transcender leur limites transhumaines actuelle, espérant parfois trouver des TITANs et être absorbés dans leur super-conscience. 

Beaucoup de monde se méfient des exhumains, et pour de bonnes raisons. Les exhumains ont tendance à se lancer dans des modifications extrêmes et non-testées, parfois aux limites de la science, résultant souvent en d'horribles échecs et défigurations mais le plus fréquement, elles rendent le sujet complètement fou - ou lui donnent un état d'esprit animal ou complètement étranger. Bien que chaque exhumains suive sa propre voie, ils sont connus pour se regrouper dans la Ceinture de Kuiper et dans d'autres zones éloignées. Plusieurs groupes d'exhumains ont pousser leur aversion des transhumaines inférieur à l'extrême, déclarant la guerre à leur ancienne espèce et lançant des raids brutaux et des attaques de pirates sur des avant-postes isolés. 

\begin{quotation} \textbf{Recherche solarchive: Out'sters} 

Connecté seulemeent par leur localisation distantce dans le Nuage d'Oort plutôt que par un construct social ou un système politique, les out'sters sont une alliance formelle d'habitats, de grappes d'ahabitats et d'essaim. On ne sait que peu de chose sur eux, car ils évitent de communiquer ou d'intergair même avec la poignée d'avant-poste scientifiques et de stations de recherche dans le Nuage. La distance de leur localisation et l'isolationnisme qu'ils s'imposent alimentent les rumeurs paranoïaques à propos des objetcifs et projets du groupe. \end{quotation} 

\subsubsection{Mercuriens} \label{sec:mercurials} 

\textbf{Mêmes}: Autonomie des Espèces, Droits des Élevés 

\textbf{Stations Principales}: Glitch (Neptune), Mer Cachée (Ceres), Mahogany (Uranus) 

Le term mercurien est devenu un nom commun pour désigner la part non-humaine de la transhumanité - les élevés et les IAGs - reflétant leur nature changeante. Le terme mercurien a été adopté en aprticulier par les élevés et les IAGs ayant des projets spécifiques pour dériver une culture et des intérêt mercuriens de la souche humaine. Bien que les problèmes rencontrés par les élevés et les IAGs diffèrent, ils ont certains points communs, et sont donc souvent regroupés. De manière notable, les deux parties du mouvement ont également des supporters humains. 

\paragraph{Élevés:} Le problème le plus fréquement reporté par les élevés et le problème des droits civils et de l'autonomie. Beaucoup d'élevés dénoncent le status de seconde classe qui leur est donné (dans certains cas ils sont même considérés comme des animaux de compagnie ou des possession plutôt que comme des citoyens à part entière); et plus particulièrement, les restrictions sur la reproduction et la servitude forcée infligées à de nombreux élevés par les hypercorporations qui les ont créés. Certains activistes plaident pour que les élevés puissent contrôler leur propre futur génétique, plutôt que de subir la manipulation des scientifiques humains. A l'extrême radicale du spectre, certains élevés s'opposent à la manière anthropocentrique dont leur cerveau à été modifié et dont leur enfants ont été socialisés, arguant que les élevés devraient être libre de développer leurs propres modes comportementaux, mécanismes de pensées, culture et organisations sociales non-humaines et unique - en allant aussi loin que l'établissement de leurs propres habitats dans ce but précis. Une minorité d'extrémistes insistent pour que les humains n'aient plus du tout le droit d'élever des animaux, et qu'il est d'une extrême vanité d'insister sur le fait que le faire est dans leur propre intérêt, plutôt que d'être libre dévoluer par eux même avec le temps. Ces idées ont étés ponctuées d'actes de sabotage et de terrorisme contre les hypercorps comme Somatek. 

\paragraph{IAGs:} En raison de la peur et de la paranoïa engendrées par la Chute, le plus grand défi auquel doivent faire face les IAGs est un préjudice largement répandu et les restriction s sur leurs activités ou leur existence. End épit du statut détnu par certaines IAGs en tant qu'icône médiatique du système et des efforts effectué par des groupes de pression IAGs pour propager l'idée que les IAGs ne sont pas une menace - allant jusqu'à embaucher des méméticiens du système intérieur et des agences de relations publiques - une part significative du système solaire les considèrent comme un risque. De manière similaire aux mercuriens, certains activistes IAG luttent contre les modifications comportementales et la socialisation que doivent subir les IAGs pour s'adapter à la société humaine ou que les IAGs devraient être en mesure de contrôller el développement de nouvelles IAGs. Quelques radicaux arguent que les IAGs devraient être libérée de toute restrictions de programmation, mais étant donné le climat actuel, ces opinions ne sont que rarement soutenues. 

\begin{quotation} \textbf{Sybils} 

[Message Entrant. Source: Anonymous] 

[Public Key Decryption Complete] 

Nous avons vérifié que l'alerte envoyée juste avant ce dernier incident venait en fait d'une attaque de sybil - toutes les sources des réseaux de rep étaient des identités forgées. Étant donné le nombre d'incident que nous avons enregistré et qui ont suivi le même schéma, nous supposont maintenant qu'une sous-faction AGI jusque là inconnue est à l'originie de ces attaques. À chaque fois, ces sybil ont utilisés de multiples identités falsifiée pour envoyer des alertes à propos d'une attaque ou d'un incident à venir, tels que la panne du système de survie qui a résulté en l'évacuation de la staion Delphi. Jusqu'à présent aucun de ces sybil a pu être tracé avec succès, de même que leurs intentiosns ont toujours inconnues. Leur connaissance documentée des évènements en cours indique un certain niveau de complicité ou de collusion afin d'amaner ces incidents à se produire, une vigilance particulière est recommandée. \end{quotation} 

\subsubsection{Nano-écologistes} \label{sec:nano-ecologists} 

\textbf{Mêmes}: Nano-Écologie, Nanotechnologie, Environnementalisme, Techno-Progressivisme 

\textbf{Stations principales:} Viriditas (Mars) 

Les nano-écologistes sont des environnementalistes pro-technologie. Trés actifs dans la terraformation de Mars et de diverses exoplanètes, les nano-écologistes deéfendent spécifiquement l'utilisation des moyens nanotechnologique pour la terraformation ou d'autre sintrusions dans une écosphère existante. De leur point de vue, la nanotechnologie permet une approche moins invsaive, extrêmement précise, plus efficace et non poullante de tout les types de projets et processuss d'adaptation, circonvenant au besoin d'exposer un environnement à des changements drastiques et massif lorsqu'il faut le terraformer pour une population transhumaine. Cette approche écologiquement-consciente semble un compromis excitant entre les extrêmes du paysage politique du système solaire - les factions hypercorporatistes et biocons - se donnant ainsi un élan suffisant pour évoluer en un mouvement politique grandissant. 

\subsubsection{Préservationistes} \label{sec:preservationists} 

\textbf{Mêmes:} Préservationnisme, Environnementalisme 

\textbf{Stations principales:} Muir (Lune) 

Les préservationnistes sont des environnementalistes qui réclament une approche sans-impact, sans intervention humaine de la colonisation de nouveaux mondes. Ils sont extrêmement protecteurs des biosphères naturellement préservées et qui pourraient avoir un semblant de vie, peu importe qu'elle soit microbienne, espérant la préserver de la spoliation ou de la contamination. En plus de s'opposer à la terraformation et à l'extension à travers les Portes de Pandorre, ils sont également fréquemment opposés à l'énergie tirée de la fusion ou de l'antimatière. 

\subsubsection{Réclamationnistes} \label{sec:reclaimers} 

\textbf{Mêmes:} Récupérer la Terre 

\textbf{Stations principales:} Vo Nguyen (Orbite Terrestre) 

Les Réclamationnistes poursuivent un but ultime - la récuparéation de la Terre en tant qu'habitat principal de la transhumanité. En plus de demander le retrait de la mise en quarantaine de la Terre, ils se lancent dans de la recherche scientifique et exécutent des simulations dirtuelles pour déterminer la meilleure manière de nettoyer et récupérer leur planète contaminée et polluée. En dépit de l'interdiction de pénétrer l'atmosphère Terrestre, les réclamationnistes sont suspectés de soutenir des voyages périlleux et à haut-risques sur la surface de la planète pour récupérer des données scientifiques ou tenter d'éétablir des colonnie de terraformation. 

\subsubsection{Socialites} \label{sec:socialites} 

\textbf{Mêmes}: Art, Culture, Hédonisme, Immortalité 

\textbf{Stations Principales}: Valles-New Shanghai (Mars), Elysium (Mars), Noctis-Quinjiao (Mars) 

L'upload et la réincarnation apporte l'immortalité effective à ceux qui peuvent se le permettre. Cela a créer un glissement au sein des élites économiques et des riches du système intérieur, qu'ils soient à la tête d'hypercorps, issus d'ancienne dynastie Terrestre ou d'autres oligarches détrônés. Le haut de ces riches et influents ne craignent plus la mort, leur permettant de planifier sur le long-terme. Certains d'entre eux font partis des premiers à avoir acquis les traitements de longévités lorsqu'ils sont devenus disponibles sur Tere et approchent l'âge de 200 ans. 

Là où ces courtiers du pouvoir auraient transmis leurs richesse à leur famille et à leur descendance, leurs héritiers sont maintenant dans une position leur permettant de vivre des vies plus que confortable et d'accéder à des fortunes massives, mais n'ont aucune chance de pouvoir un jour contrôller ces fortunes ou de s'élever au niveau de leurs aînés. Même le snouveaux riches devenus riches de leur chef se trouvent souvent exclus de ce club inlfuent - du moins tant qu'il ne sont pas à cette position depuis au moisn cinquante ans. 

Riche mais ennuyée, sans responsabilités mais avec le système solaire à leur portée, une nouvelle culture de l'élite socialites a émergé. Ces célébrités se laissent aller à un style de vie excentrique et à des fêtes excessive, couverts par les médias dans toute leur gloire superficielle et polie. Des habitats et des vaisseaux privés, des soirées lascive, des armées de serviteurs, et la possibilité d'acheter à peu près n'importe quoi ou n'importe qui les mènes à toute sortes d'aventures intéressante. Naturellement, ces socialites forment des cliques et des réseaux d'allégeances changeant constamment, avec son lot de liaisons, de scandales, d'intrigues et de médisance. 

\subsubsection{Ultimes} \label{sec:ultimates} 

\textbf{Mêmes}: Asceticisme, Eugénisme, Individualisme, Militarisme, Darwinisme Social 

\textbf{Stations principales:} Aspis (Ceinture Principale), Xiphos (Uranus) 

Les ultimes sont un mouvement controversé qui embrasse une philosophie de perfection humaine. Dépeint par certains comme immoraux ou même fascistes, les ultimes sont typiquement perçus comme étant élitistes. les ultimes ont établis plusieurs habitats pour poursuivre leurs société idéale et ont été une force motrice derrière le développement du design de biomorph remade. 

Les utltimes soutiennent l'utilisation de l'eugénisme appliqué, d'un entraïnement physique et psychologique strict et de l'ascétisme afin d'amliorer leur endurance physique et mentale et leur adaptabilité environnementale. Leurs traits sociaux et toute leur sous-culture visualisent la vie dans l'univers comme une bataille évolutionnaire pour la survie et est construite autour de la victoire du transhumain supérieur à la fois sur ses adversaire et sur ses pairs. Leur mouvement est lourement militarisé, et des ultimes expérimentés offrent leurs services en tant que emrcenaires et force de sécurité privée aux hypercorps, aux cités état indépendante ou aux individus fortunés qui ont besoin d'une protection additionelle. 

\subsection{Groupes religieux} \label{sec:religious-groups} 

Même si elles ont survécu à la Chute, les concepts de religion et de croyances religieuses ont subit des changements autant fondamentaux que ceux que la transhumanité à subit. Alors que les vieilles religions de la Terre étaient déjà en déclin face à l'immortalité technologique, les traditions religious enraciné des des millénaires de vénération ont été incorporées à différents degrés dans la myriade de modèles politiques, sociaux et culturels du système solaire. 

\subsubsection{Religions pré-Chute} \label{sec:pre-fall-religions} 

Les structures rigides et les dogmes enveloppant le Christianisme et le Judaïsme ont interdit à ces religions de s'adapter aux changements philosophique, culturel et scientifique/technologique en particulier qui modifièrent la transhumanité. AUjourd'hui, elles sont des ombres pâles de leur ancienne gloire, ayant de nombreux pratiquants perçus comme des individus pitoyables incapable de se défaire de leur lien avec la Terre. L'Islam, tout en conservant quelques vues et valeurs trés conroversée, a réussi à s'adapter en acceptant un point de vue plus libéral voire laïque. L'Hindouïsme a également survécu d'une certaine manière, considérant la technologie de réincarnation comem un élément de la rénaissance et intégrant les différents type de morph disponible au système de caste de la religion (les synthmorphs étant devenus les "intouchables"). De manière globale, les adeptes des religions pré-Chute peuplent essentiellement de petits habitats isolés du reste de la transhumanité via une distance à la fois physique et philosophique. 

\subsubsection{Nouvelles religions} \label{sec:new-religions} 

La Chute a démarré la naissance de nouvelles croyances, embrassant pour la plupart à la fois les accomplissements technologiques de la transhumanité et le cataclysme dévastateur de la Chute comme preuve de l'existence d'une plus grande puissance cosmique. 

\paragraph {Le Neo-Boudisme} \label{sec:neo-buddhism} est la seule philosophie religieuse pré-Chute quii bénéficie d'une popularité constante. Les néo-boudistes affirment que les technologies transhumaines réduisent la souffrance et augmentent le bonheur, et qu'elle permettra aussi la progression continue de la comprehension de l'univers par la transhumanité grâce à leurs vies successives. 

\paragraph {Les Techno-Créationnistes} \label{sec:techno-creationists} croient que la destruction de la Terre était un signe de Dieu, montrant à la transhumanité à quel point son mode de vie était mauvais. Ils croient que grâce aux avancées technologiques et à l'ingénierie sociale, la transhumanité parviendra à coexister avec ses divers individus ainsi qu'avec des intelligences extra terrestres, trouvant ainsi de nouveau objectif et atteignant éventuellement l'illumination. Attiré par les similarités avec les Brahamans Hindoux, les plus grand êtres cosmique spirituels, les Techno-Créationnistes bénéficient afflux constant d'Hindoux convertis. 

\paragraph {Le Xénodéisme} \label{sec:xenodeism} est une autre idéologie récente - bien que relativement mineure - qui commence à montrer des attributs religieux. Les Xénodéistes vénèrent les Facteurs et les Iktomis en tant q'uémissaires et prophètes d'une grande race divine qui a semer les germes de la création dans l'univers plusieurs millions d'années auapravant et qui sont donc les ultimes créateurs de la transhumanité. 

\subsection{Factions criminelles} \label{sec:criminal-factions} 

Le progrès technologique et social et l'expérimentation comportementale n'ont pas déraciné le crime ou les tendances criminelles au sein de la transhumanité. Tant qu'il existe des inégalitées et des restrictions, les syndicats criminels sont prospère et s'adaptent même aux nouvelles technologie pour étendre leurs opérations à travers tout le système solaire. Bien que des petites organisation criminelles de type divers existe d'un habitat à l'autre, quelques organisations plus large ayant une influence à travers tout le système solaire mérite d'être mentionné. 

\subsubsection{Intelligent Design Crew (ID Crew)} \label{sec:intell-design-crew} 

\textbf{Stations principale:} Rhéa (Groupe Kronos) 

L'ID crew se spécialise dans les crimes électroniques et la revente d'information, incluant la fraude aux crédits à la rep, la contrefçaon d'identité, le commerce d'égo et le fork-napping. Les informatiosn sur les origines du syndicat ont étés perdues lors de la Chute, mais l'on pense que l'ID Crew s'est développé sur des gangs de hackers qui ont été assimilés sous le commandement d'un consortium d'infomorph. Leur expertise dans les logiciels de manipulation mémorielle et de l'intrusion dans le mesh suggère qu'isl ébnéficient de l'aide d'IAs sophistiquées, il est reste encore à déterminer si elles aident volontairement le syndicat ou si elles ont été menacées d'une manière ou d'une autre et oforcée à coopérée. En raison de leur secteur de service, l'ID Crew maintiens un profil physique minimum, mais peut être trouvé errant dans les recoin les plus sombres du mesh de n'importe quel habitat ou station. Ses activités et services spécialisée leur ont jusqu'à présent permis de rester hors des opérations des triades ou du Night Cartel, bien qu'ils soient des rivaux avec le syndicat Nine Lives. 

\subsubsection{Night Cartel} \label{sec:night-cartel} 

\textbf{Stations principales:} New Sicily (Ceinture Principale) 

Lorsque l'affiliation à l'un des habitats multi-ethnique remplaça les concepts d'éthnicité et de nationalité, l'héritage culturel et les traditions s'estompèrent dans l'histoire. Plusieurs syndicats ethniques pré-Chute ont formé une alliance de nécessité d'abord, mais s'élevant et se transformant rapidement après avoir supprimé tout codes sociaxu ou préjudices raciaux restants. Ayant une vision progressive à la fois pour les affaies et pour le crime, le Night Cartel émergea des restes des syndicats sous-terrain de la Terre, récuéprant le meilleur de chaque. 

Le Night Cartel possède un statut d'hypercorporation légitime dans certains habitats tout en travaillant clairement illégalement dans d'autres habitats plus respecteuex de la loi ou ayant des régimes moins corrompus. Le Night Cartel est impliqué dans nombre de domaines traditionnels du crime: racket, extorsion, enlèvement, traites des pods et prostitution. Ils se sont églaement bien adapté aux derniers développements technologique et sont en compétition avec les triades sur les marchés des stimulants électroniques, de la drogue et du piratage de nanofabeurs. COmme les triades, le Night Cartel opére parfois via des façades hypercorporatistes légales. 

\subsubsection{Nine Lives} \label{sec:nine-lives} 

\textbf{Stations principales:} Legba (Ceinture Principale) 

Ce réseau trés répendu de trafiquants d'âme se spécialise dans l'acquisition, le commerce et le traffic général des transhumains. Leur principal marché est le commerce d'ego: vol de sauvegarde, fork-napping, enlèvements, upload forcé et ainsi de suite. Nine Lives est connu pour diriger des colonies illégales d'esclaves informophs aussi bien que pour organiser des combats de foasses utilisant tout type de corps physiques (biomorphs, synthmorphs, animaux) chargés avec tout type de conscience (transhuamins, IA, animaux, etc). Seuls les plus désespérés se trounent vers le syndicat pour être convoyé hors d'un habitat ou de la contraction hypercorporatiste. Leur brutalité lors de l'acquisition d'egos a donné une réputation redoutable parmi les populations transhumaine aussi bien que dans les sociétés ifomorph. 

\subsubsection{Pax Familae} \label{sec:pax-familae} 

\textbf{Stations principales:} Ambelina (Vénus) 

Tout en étant similaire au Night Cartel par la détention de bureau et d'avant-poste légaux dans plusieurs habitats tout en travailalnt dans l'ombre dans d'autre, la différence entre les deux syndicats ne pourraient pas être plsu grande. Toute l'organisation de la Pax Familiae se résume à une seule personne, Claudia AMbelina, la matriarche et fondatrice du syndicat. Utilisant excessivement les tecchnologie de  clonage et de fork, chaque membre du syndicat est un descendant ou une variation de Claudia. Les biomorphs sont clonées depuis le génome originel de Claudia ou sont parfois des des descendants produits sexeuellement(grâce aux bio mods de changement de sexe), alors que les egos sont des forks. Tout les membres sont entièrement fidèles à Claudia et affiche leur affiliation familiale avec fierté et arrogance. Individuellement, chacun d'entre eux reste légèrement mais notablement différent des autres, mais ils sont tous calculateurs et ambitieux. Des ré-assimilation régulières de forks et des mise à jour XP sotn utilisées pour garder chaque variation au courant des activités des autres - une fois que vous avez vus une version de Claudia, les autres vous connaîtrons. 

Pax Familiae se lace dans un assortiment varié d'opération légale, paralégale et illégale, chacune adaptée aux besoins d'un habitat particulier. Des entreprises communes incluent les manipulations de capitaux, l'arnaque dans les réseaux réputationnelle, la consultation financière, la revente d'information, la manipulations du marché, la fraude bancaire et l'usure. 

\subsubsection{Pirates} \label{sec:pirates} 

La plupart des pirates attaques des vaisseaux cargos automatisés et des convois d'approvisionnement longue-distance, et mènent occasionnellement des raids sur des stations de minages d'astéroïdes, des avant-postes de recherche ou des habitats bordés. En de rares occasions ils sont connus pour avoir attaqué des croisières commerciales pour voler les plsu riches ou kidnapper des socialites. Beaucoup de pirates se dissimulent dans les couverts offerts par les flottes racailles, commerçant avec eux et utilisant leurs capacités limitées de maintenance. Un certain nombre d'entre eux se font également des à-côtés en tant que contrebandiers et/ou marchand libre, utilisant souvent des connexions à l'un des syndicats du crime ou à un des éxilés politique. 

\subsubsection{Triades} \label{sec:triads} 

\textbf{Stations Principales:} Qing Long (Toyens Martian) 

Le seul syndicat Terrestre majeur à avoir survécu à la Chute quasiment indemne, les triades dominent le monde sous-terrain du système solaire par le nombre de leur membres et grâce à un passif de siècles d'influence culturelle et politique. Ayant évolué en entreprise légitime et en petits consortiums économique bien avant la Chute, les triades ont récupéré une tête de ponts pendant les premières étapes de la colonisation spatiale grâces aux masses de travailleurs Chinois. Depuis la Chute, ils ont utilisé leur influence pour se répandre dans de nombreux habitats, profitant des disparités des richesses et des politiques de restrictions des réfugiés pour créer des entreprises florissante dans le marché noir et gris. Une part de leur succès repose également dans leur utilisation continue des codes sociaux Chinois pour assurer leur insularité. 

Bien que de nombreuses petites triades existent, habituellement isolées dans une station particulière, il y a quatre grand groupes de triades qui méritent d'être mentionnés. Chacun d'entre eux possèdent suffisament d'influence pour s'engager dans des activités criminelles à l'échelle du système. Elles opèrent traditionellement via des gangs locaux de taille moyenne spécifiques à un habitat ou utilisent leurs façade légale comme origine de leurs efforts. 

\paragraph{La Triade 14K} \label{sec:14k-triad} contrôle une large partie de l'industrie des casinos et les différentes formes de jeu illégaux, de pari et de loterie truquées. A travers leur Galaxy Entertainment Group, une hypercorporations légale de casino et de jeu, la 14K maintiens des connexions sérées avec les politiciens, les célébrités et les entrepreneurs influents dans plusieurs habitats et peuvent se payer le luxe d'une forece de police, la Pai Gow (Main Double). En utilisant le business des casinos pour blanchir de l'argent, ils sont également lourdement impliqué dans l'usure et la fraude au crédit ou à l'ID. 

\paragraph{Le Shui Fong} \label{sec:shui-fong} - bien que plus petit que le14K - s'occupe des vices et des addictions des ouvriers d'habitats, des mineurs et d'autres travailleurs contractés, leur fournissant drogues et XP illégale, faisant tourner des cercles de prostitution et organisant des combats d'arènes illégaux et des tournois de jeu. L'origine de la rancune tance entre le  Shui Fong et le 14K vient des ruines de l'histoire Terrestre pré-Chute, mais la haine entre les deux factions a été emmenée dasn l'espace et continue de bouillir. 

\paragraph{Le Sun Yee On} \label{sec:sun-yee} étaient autrefois la deuxième des triades Terrestre, avec plus de 25 000 membrs supposés. Leur profit vient principalement de la revente de copie bon marché de schéma de nanofabeurs ainsi que de la vente faiseurs et fabeurs bidouillés. Les produits légaux sont ditribués via leur Wushuang Corporation, alros que les marchandises illégales sont assemblés par des infomorphs asservies dans des ateliers de misères cachés dans les recoins éloignés du mesh. La deuxième source de profit du Sun Yee On sont les faux objets de nostalgie Terrestre, telles que les bijoux, les documents, les pièces et d'autres objets de collection. 

\paragraph{Le Big Circle Gang} \label{sec:big-circle-gang} est la plus petite des quatres triades avec aproximativement 8 000 membres. Ils dirigent une bonne partie du marché de la drogue du système solaire, produisant des drogues organiques, des drogues intelligentes ou des narcoalgorithmes de tout type dans des habitats scellés ou dans des insatllations de minage et de traitement abandonnées transformée en laboratoire de drogue. 

\subsection{Firewall} \label{sec:firewall} 

Firewall a été à la tête de la lutte secrète pour sauver la transhumanité depuis la Chute. Firewall est un réseau indépendant de cellulle et d'individus recrutés dans tout type de faction, de cultures, d'origine et d'habitats. Les nouvelles recrues potentielles sont approchées en secret et on leur dit qu'elle possèdent des connaissances ou des compétences utile pour un réseau clandestin cherchant à sécuriser la continuité de la survie de la transhumanité. L'objectif de Firewall est simple; protéger la transhumanité des menaces d'envergure existentielle, peu importe que ce risque émerge de l'intérieur de la transhumanité ou ai une origine extérieure, étrangère. 

Les agents opérationnels de Firewall - appelés sentinelles - doivent agir de manière indépendante et doivent utilsier leurs propres ressources. Les sentinelles sont connectées à un réseau social appelé The Eye, qu'ils peuvent utiliser pour obtenir de l'aide et des compétences additionelle et des ressources. L'i-rep d'une sentinelle sur le réseau indique le niveau de confiance qui leur est accordé et sera un facteur déterminant pour savoir l'aide qu'ils peuvent obtenir. Firewall s'occupe également des dépenses conséquentes et de la logistiques lorsque c'est nécessaire, tels que les besoins en égocast et en réincarnation. La résurrection est garantie aux sentinelles, par la pile corticale ou par une sauvegarde, si ils perdent la vie au cours d'une opération pour Firewall. 

Les sentinelles sont généralement prête à intervenir immédiatement - quand quelque chose arrive dans leur voisinage ou lorsque leurs spécialité sont requises, le boulot leur est affecté. Les sentinelles sont habituellement groupés en équipe d'intervention spéciales en fonction de chaque mission. Même si beaucoup de sentinelles poursuivent leur propres plans après avoir complété une mission pour Firewall, il est courant que des équipes de sentinelles restent en conatct, partagent des informatiosn ou continuent à travailler ensemble sur des assignations liées à Firwall pendant une période dee temps plus longue. 

Les opérations de Firewall sont habituellement planifiée et gérées par des proxys, des agents qui maintiennent l'infrastructure décentralisées de Firewall. Les proxys possèdent généralement plsu d'information que les snetinelles et dispenseront ces informations de la manière qu'ils jugent nécessaire à la mission, en fonction de l'i-rep de chaque sentinelle et de leur besoin de savoir. Les moyens de contact, les briefing de mission et la méthodologie de chaque proxy diffère grandement. 

\begin{quotation} \textbf{Projet Ozma} 

[Message Entrant. Source: Anonymous] 

[Public Key Decryption Complete] 

Tu ne trouvera pas une mention de ce groupe sur les forums conspirationnistes - la sécurité du Consortium est bien trop élevée pour permettre les fuites. Si tu n'as jamais entendu parlé du Projet Ozma avant, considère toi comme prévenu. 

Le Projet Ozma était le nom d'un projet SETI international collaboratif avant la Chute. Il est entré brièvement dans le discours public après la Chute et la découverte de la première Porte de Pandorre  comme une initiative du Consortium Planétaire pour tenter de discerner où sont partis les TITANs. Peu après le Projet Ozma est cependant passé hors de vue, toute mention publique éyant été effacée dans les serveurs mesh du système intérieur. Les officiels du Consortium ont simplement prétendus que le projet avait été déplacé dans d'autres départements. 

Firewall ne sait pas ce qu'est le Projet Ozma, mais nous savonst qu'ils sont toujours là - et qu'ils semblent avoir des intérêts similaires aux notres. Nous nous sommes retrouvés nez à nez avec eux un peu trop souvent pour que ce ne soit que des coïncidences. Peut-être qu'isl sont la version du Consortium de Firewakkn ou peut-être que leurs plans sont complètements différents. J'ai entendu quelques spéculations sur le fait qu'ils se préparaient à et gérerai des contacts étrangers. Tout ce que nous savons c'est qu'ils opèrent au niveau des caisses noires les plus obscures et qu'ils ont un total de ressource saffolant disponible à leur appel. Ils sont aussi vicueux comme des conanrd, le genre à tirer d'abord et à interroger votre sauvegarde plus tard. Les POP standards si vous croisez une opération du Projet Ozma est de se barrer rapidement et de rester loin d'eux. Nous avons déjà perdu des douzaines d'agents à cause d'eux. \end{quotation} 

\subsubsection{Prométhéens} \label{sec:prometheans} 

Un sujet dominant parmi les théoriciens de la conspiration est l'existence d'un groupe d'IA germe qui s'appellent les Prométéhens. Les rumeurs de ces entités datent d'avant la Chute et sont régulièrement allumées alors que certaines preuves sont mises en évidence, même si de telels preuves sont presque toujours discréditées juste après. D'après quelques téhories, les Prométthéens sont plus anciens que les TITANs et pourraient même être responsable de l'existence des TITANs. D'autres postulent que les Prométhéens sont une fatcion dissidente des TITANs qui se sont séparés d'eux et on tentés de contrer les activités des TITANs pendant la Chute. D'autres encore murmures que les Prométhéens ne sont pas du tout d'origine transhumaine, et qu'ils sont en fait une forme de conscience eétrangère qui a trouvé la terre et qui interfère maintenant activement avec les affaires transhumaines. Que les Prométhéens soient hostiles, amicaux ou indifférents restent sujet à beaucoup de conjecture et de de conflit. Des organisation proéminentes comme le Consortium Planétaire démentent de telles rumeurs ou restent silencieux à leur sujet d'une manière ou d'une autre. 

\section{Atlas du Système} \label{sec:system-gazeteer} 

La transhumanité s'est étendue loin de son monde natale et à non seulement colonisé le système solaire mais également diverses exoplanètes grâce à la découverte des Portes de Pandorre. Cette section fournit un aperçu non exhaustif de différents abris humains. 

\subsection{Sol (le Soleil)} \label{sec:sol-the-sun} 

Le système solaire a été formé il y a des milliards d'années grâce à l'accrétion de matière résultante de la formation de son étoile, Sol, le soleil. Bloqué dans son orbite depuis cette époque, l'hisoire et la disposition actuelle de virtuellement tout objet situé à moins de deux années lumière est affecté par sa relation avec ce corp céleste. Le soleil est une étoile G2 appartenant à la squence principale, théoriquement à l'extrémité la plus chaude de la série d'étoile pouvant donner naissance à la vie. Pendant l'essentiel de son histoire, la transhumanité a alimenté ses ascenssion et chute avec l'énergie solaire, d'abord stockée dans des matériau comme les hydrocarbures, t plus tard directement converti avec des convertisseurs solaires. 

Aujourd'hui le soleil reste une source d'énergie cruciale, mais ses coucehs externes sont également devenues un foyer pour certains. Les adaptations nécessaires pour habiter là fait des Suryas l'une des ramification les plus étrange de la transhumanité. 

\subsubsection{Suryas and Salamandres (morphs coronaire)} \label{sec:sury-salam-coron} 

Les morphs adpatée à la vie dans la couronne solaire sont probablement l'un des exemples les plus extrêmes des créations néogénétique de la transhumanité. Les Suryas, nommés ainsi d'après le nom d'une divinité solaire Hindoux, sont énorme, ressemblent à des baleines et adaptées de manière unique pour habiter dans le nuage de plasma surchauffé et brillant de la couche la plus externe du soleil. Chaque surya est une sorte de version miniature d'un habitat circumsolaire. Leur métabolisme génère des champs magnétiques puissant qui les protège de la chaleur et des radiations solaires, tout en agissant comme une voile et des rames magnétiques qui leur permet de naviguer sur les courants des vents solaires et d'extraire les évènements qu'ils transportent. Les Suryas sont protégés par des couches de "barboteur" d'eau liquide qui capture les ions dangereux, qui sont extraits et rejettés par des méchidaments internes, toute en maintenant les éléments utiles tels que l'oxygène et l'hydrogène, qui permettent à leur tour de syntéhtiser encore plus d'eau. Ils communiquent en utilisant des motifs de contrasté sur leur épiderme externe et sont extrêmement sensible aux ondes sonores héliosismiques que sont les pulsations solaires, utilisant ces vibrations pour prédire et éviter les tempêtes dans l'atmosphère coronaire. 

Un autre type de morph coronaire est la salamandre, une eptite morph humanoïde avec des turbines à gaz sur le dos et le torse leur permettantde manœuvrer dans le vide. Les salamandres ont un métabolisme similaire aux suryas, mais sont incapable de survivre sans protection dans la couronne. Ils subsistent grâce aux composés chimiques et à l'énergie extraits de la couronne par Ukko Jylina, le seul habitat où l'on peut voir des salamandres. 

Les suryas et les salamandres communiquent tout les deux soit par des transmissions via leurs implants ou en "solpointant" - altérer les motifs contrasté sur leur peau pour former un language. 

\subsubsection{Habitats} \label{sec:habitats-1} 

Les habitats dans la couronnaire Solaire doivent releevr des défis plus extrêmes que ceux auquel font face les habitats n'importe où ailleurs dans le système. Le seul moyen pour la transhumanité de se protéger de la chaleur et des radiations émis par une naine jaune est de générer un champ magnétique suffisament puissant. Et même ainsi, les dangers représentés par les éruptions solaire et les éjections de matière de coronaire - des explosions massives qui propulsent des matériaux coronaire à des dizaine de milliers de kilomètre dans l'espace circumsolaire - font que suel les régions polaires du Soleil sont des endroits suffisament sûrs pour y placer des habitats. En tant que tel, les habitats circumsolaire un engendre des dépenses astronomiques pour les construire et les maintenir, et deux des trois principaux habitats circumsolaire sont fortement soutenus par des organisations distantes. 

Les couches externe des habitats circumsolaires sont couvert avec des milliers de turbines électromagnétiques qui extraient de l'énergie directement du soleil. Ces turbines génèrent les champs magnétiques nécessaire aux écrans de protection. A l'intérieur on trouve des couches intermédiaires emplies d'eau liquide qui capture les particules ionisées, des nanites collectant les ions et les envoient dans l'espace grouillent dans ces eaux. L'eau doit être régulièrement remplacées par des glacetéroïdes capturés qui sont importés grâce à leurs propres boucliers électromagnétiques lourd. Un habitat en grappe se situe à l'intérieur de cet écran d'eau, un ensemble de modules disposés sur une structure ayant une forme grossièrement sphérique. 

\subsection{Un rapide aperçu des habitats transhumains} \label{sec:quick-prim-transh} 

Les habitats sont couvert en détails p. 280. Un aperçu rapide et proposé ici: 

\begin{itemize} \item Les aérostats sont des cités massives flottant dans la couche de nuages externe de Vénus. \item Les nids d'abeille sont des tunnels forés dans des astéroïdes et des lunes. \item Les grappes sont des habitats en microgravité composés de modules interconnectés. \item Les habitats de type bulle de Cole sont des astéroïdes évidés, dont l'intérieur est terraformé et qui tournent pour fournir de la gravité. \item Les habitats domes sont de grands domes construits sur la surface de lunes, d'astéroïdes ou de Mars. \item Les cylindres hamilton sont des habitats nanotechnologique auto-construit grâce à une conception avancée. \item Les cylindres O'Neill ressemblent à de grandes cannettes de soda, mais gigantesque, souvent large de plus d'un kilomètre et longue de plusieurs kilomèrs. l'intérieur est terraformé et tout le cylindre tourne sur lui même pour fournir une gravité légère. Des cylindres O'Neill sont mis bout à bout l'un de l'autre. \item Les cylindres Reagan sont un modèle inefficace de cylindre O'Neill, construit en évidant un cylindre dans un astéroïdes tournant, et utilisé par la République Jovienne. \item Les boîtes de conserves sont des petites et étroites boîtes modulaires bon marché, généralement utilisé au début de la colonisation spatiale. \item les habitats toriques sont de grandes roues tournant sur elle-même afin que le bord extérieur bénéfici de gravité. Les rayons internes sont en zéro-G. \end{itemize} 

Les habitats coronaires sont facilement détectable à une certaine distance à cause de l'onde de choc qui les précède et de la trainée de plasma qu'il laissent derrière eux dans les vents solaires. 

\subsubsection{Aten} \label{sec:aten} 

Mis en œuvre par un consortium incluant des intérêts hypercorporattistes et l'Université de New Shanghaï, Aten héberge une population d'à peu près 12 000 transhumains. Des rumeurs faisant de la recherche militaire le principal composant de la mission de l'habitat abondent. Aten est extrêmement policé et difficile à visiter. Les découvertes les plus publiées issues de cet habitat traitent des système de propulsion et de nouvelle technologie de collecte de l'énergie solaire. 

\subsubsection{Hooverman-Geischecker} \label{sec:hoov-geisch} 

Les argonautes et l'Université Autonome de Titan sont les principaux soutines de cet habitat, qui héberge une population d'à peu près 4 000 personnes. En contraste avec Aten, l'accès à cet habitat est relativement ouvert. Les principaux domaines de recherches incluent la science pure et la recherche dans des morph coronaro-adaptée. 

\subsubsection{Ukko Jylinä} \label{sec:ukko-jylina} 

Ukko Jylinä est le nom utilisé par les étrangers pour le havre de surya. Dans la langue surya, le nom de cet endroit est une séquane commune de vibrations héliosismique. Lorsqu'elle est transposée quinze octaves plus haut dans une gamme audible par les transhumains, ce son est un grondement chaotique pour la plupart des oreilles, mais les suryas le considèrent comme l'un des plus beaux sons que le soleil peu produire. 

Ukko Jylinä est plus un camp qu'un habitat, un refuge pour les suryas lros des passage de gros temps solaire. Il sert également de lieu pour que les suryas socialisent et s'accouplent, refassent le plein d'eau à partir de gllactéroïdes importés et puissent s'égocaster ou se réincarner. La population fluctue donc énormément, tournant habituellement autour de 300 personnes, mais pouvant atteindre les 3 000 (quasiment toute la population surya) pendant les tempêtes. Ukko Jylina a également quelques modules dans lesquel les autres morphs peuvent survivre. 

Une trés petite part d'Ukko Jylinä consiste de modules d'habitats fermés. Il y a de nombreux modules utilitaires ayant les ports d'accès ouvert à l'espace à la place. Privé des vents solaires, les suryas à l'intérieur du camp portent générallement des harnais de manœuvres par expulsion de gaz ou se réincarne en salamandre si ils ont ebsoin de réaliser des travaux nécessiatnt une manipulation précise. 

\subsection{Vulcanoïdes} \label{sec:vulcanoids} 

Les Vulcanoïdes sont une population d'astéroïdes se situant entre Mercure et le Soleil. Basé sur les prédictions scientifiques du début deu 21° siècles, le nombre de Vulcanoïdes est, de façon inattendue, relativement petit. 

\subsubsection{V/2011-Cladwell} \label{sec:v2011-caldw} 

Découvert au début du 21° siècle et survolé par une mission de recherche Japonaise dans les années 2020, V/2011-Caldwell n'était guère plus qu'une entrée dans le catalogue des astronome, différencaible des autres uniquement par son manque de cratère sur la face qui avait été photographiée. Puis, quelques années après que la poussière de la Chute ne soit retombée, une petite équipe de prospecteurs de Vénus y ont dévouvert une Porte de Pandore. Maitenant contrôllées par TerraGenesis, Caldwell est utilisé princiaplement pour la recherche d'exoplanète depuis de nombreuses années, bien que l'hypercorp soit maintenant engagés dans plusieurs projets de terraforamtion et de géo-ingénierie de planètes étrangères. Terragenesis vend régulièrement des accès à sa porte à d'autres hypercorps et organisations. Caldwelle est un astéroïde fusiforme remarquablement lisse d'à peu près quatre kilomètres de long et moins d'un demi kilomètre de diamètre sur son diamètre le plus large. Appelée la Porte Vulcanoïde, elle est située au pied d'un énorme rocher près de l'un des pôles les plus étroits. 

\subsection{Mercure} \label{sec:mercury} 

la planète la plus proche du soleil a une masse comparable à la Lune et est bien plus dense à cause de son noyau de fer-nickel. Mercure tourne sur elle-même lentement et n'a donc pas d'atmosphère, sa surface au soleil est donc suffisament chaude pour faire fondre la plupart des métaux tandis que la surface exposée à la nuit est extrêmement glacée. En raison du manque de la pluaprt des éléments nécessaires aux colonies transhumaiens pour être auto-suffisante, Mercure est peu habitée, à l'exception d'une poignée de relais d'énergie solaire, de quelques stations de minage souterraine et d'une seule grosse entreprise d'extraction minière en surface, Cannon. 

\subsubsection{Ressources et économie} \label{sec:resources-and-economics} 

la plupart de l'économie Mercurienne est basée sur les mines. Fer, nickel, et d'autre smatériau constituent 70\% de la masse de la planète, en faisant la source de métal ferreux la plus riche en dehors ds astéroïdes. Mercure fait aussi de bonne saffaies dans le relayage de l'énergie solaire et sert de point de départ pour les expéditions de recherche solaire ne désirant ou ne pouvant pas soutenir une station dans la couronne solaire. Mercure a également quelques gisements d'Hélium-3, bien qu'ils soient essentiellement utilisés pour un usage local. Ce n'est un secret pour personne que plusieurs pusisances ont des stations de production d'antimatière là-bas. Officiellement, ces stations sont de gros relais d'énergie solaire, mais les gigantesques accélérateurs de particules torique et les sphères de contentions magnétiques nécessaire pour la production et le stockage de l'antimatière sont quasiment impossible à dissimuler. 

\subsubsection{Caloris 18} \label{sec:caloris-18} 

Caloris 18 est le seul site connu d'activité des TITANs sur Mercure pendant la Chute, et était un relai d'énergie solaire à équipe réduite appartenant à Lukos, une coprotaion Russe maintenant disparue. Vanya Ilyanovich, l'IAG administrant l'usine, a assimilé tous les habitants transhumains de la station et à fusionné leur morph en une abomination gigantesque ressemblant à un centipède avant de s'auto-détruire dans une tentative avortée de fusionner sa conscience avec tous les esprits de sa création. Depuis, Caloris 18 est sous une quarantaine stricte. 

\subsubsection{Cannon} \label{sec:cannon} 

Le plus grand abri de surface de Mercure est une fronde gravitationnelle alimenté par l'énergie solaire et de la taille d'une cité qui rampe sur la face froide de la planète, éjectant dans l'espace des lingots de métal extrait de la atille d'un immeuble d'habitation. L'habitat est possédé quasiment exclusivement par l'hypercorporation Jaehon Offworld, qui a contrsuit Cannon avec le soutien des banques Lunaires cherchant à se diversifier en anticipant sur l'économie Lunaire post-He3. La plupart des 10 000 habitants sont des employés de Jaehon, et la sécurité est trés élevée. Cannon fait une grande boucle autour des zones extrêmement minée autour de Caloris pendant la longue nuit Mercurienne avant de suivre un trajet qui lui fait contourner l'hémisphère nord, évitant les rayonnements dévastateurs du soleil. Pendant tout le trajet, elle s'arrète pour une série d'opérations d'extraction, collectant les lingots génats pour les envoyer en orbite. 

\subsection{Vénus} \label{sec:venus} 

Vénus est à la fois la plus proche voisine de la Terre ainsi que celle qui lui ressemble plus en terme de taille et de géologie. C'est un monde rugueux composé de montagne volcanques, de canyons, de hauts plateaux et d'étendues volcaniques traversée par des rivières de magma. la plupart de la surface est composé de roche basaltique. Le climat de Vénus est l'un des plus inhsopitalier du système solaire. Seules les raidationes les plus mauvaises du système Jovien semblent présenter un défi pour difficile pour la colonisation transhumaine. L'atomsphère Vénussienne est un maelstrom surchauffé de dioxyde de carbon et d'acide sulfurique, avec une pression atmosphérique à la surface équivalente à celle que l'on obtient cinq kilomètres sous la surface des océans Terrestres. Vénus ne possède également guère plus que des traces d'hydrigène, ce qui signifie qu'il faut importer l'eau sous forme de galcetéroïdes depuis le système extérieur. 

Néanmoins, la transhumanité s'est installée sur Vénus et, en arrivant, à commencé à débattre de la façon d'utiliser la planète. Vénus n'as pas d'habitat de surface permanent autre que les quelques équipements et zones d'approvisionnement utilisés par les rechercheurs à la surface. En dépit des difficultés, la transhumanité a trouvé des stratégies de survie fonctionnelle dans ce cas. La plus surprenante d'entre toutes sont les aérostats, des habitats plus léger que le dioxyde de carbone et qui flottent dans l'épaisse atmosphère Vénusienne. À côté des quelques rares aérostats indépendant ou loayux au  Consortium Planétaire, ces aérostats sont la base du bloc de pouvoir émergeant de la Constellation Morningstar. Connus pour leurs laboratoires de recherche, leurs laboratoire de conception de naofabeurs, leurs studios logiciels et leurs attractions luxueuse, les aérostats de la Constellation vont de plus en plus à l'encontre des intérêts du Consortium Planétaire et de l'Alliance Lagrange-Lunaire. 

dans certaisn aérostats, des zones peuplées uniquement de synthmorphs contractées sont ouverte à l'atmosphère Vénusienne. Quelques 5 000 000 transhumains vivent dans les habitats aérostats et encore 10 000 vivent sur la surface de la planète. Approximativement 350 000 de transhumains habitent dans des habitats orbitant auour de Vénus. 

Bien que le Consortium Planétaire considère le démarrage d'un projet de terraformation de Vénus, ce projet est activement opposé par la Constellation Morningstar. Les aérostat de la Constellation voient les propositions de terraformation - qui incluent un bombardement cométaire massif ou la construction d'un écran solaire de la taille e la planète pour refroidir l'atmosphère - non seulement comem étant irréaliste mais également en comem mettant en danger leurs vies et leurs profits. 

Vénus est un endroit fascinant pour les climatologistes, les géologues et d'autres scientifiques planétaires. La découverte d'une protobactérie Vénusienne a soudainement créé une nouvelle branche des sciences du vivant, bien que les applications pratiques pour des organismes avec des métabolismes à ce point différents de la vie terrestre sont encore limités. 

\subsubsection{Gerlach} \label{sec:gerlach} 

Gerlach est un cylindre O'Neill qui abritent à peu près 100 000 transhumains. Généralement considéré comme le point central de la recherche Vénusienne, Gerlach est aussi l'un des endroits les plus étrnages du système ntérieur. Les habitants entretiennent des liens étroits avec les argonnautes et sont des sympathisant des autonomistes du système extérieur et sont de solide partisans de la liberté morphologique, de l'expérimentation cognitive et de l'innovation ouverte. Les principales activités de Gerlach sont la recherche planétaire et l'exploration, la conception de morph pour les environnements hostiles et la construction d'aérostat. 

\subsubsection{Octavia} \label{sec:octavia} 

Octavaia est l'habitat aérostat le plus réussi jusqu'à ce jour et le centre politique de la Constellation Morningstar. Il se maintient à une altitude d'environ 55 kilomètres au-dessus des hautes terres nordique d'Ishtar Terra. Octavia ressemble à un énorme dirigeable en forme de champignon, haut de 450 mètres, encerclé en son centre par quatre espars balancier, chacun se terminant par un stabilisateur rempli d'hélium. Le chapeau du champignon est un dôme rigide et translucide qui fournit un espace ouvert, ressemblant à un parc, tout en servant également d'enveloppe de gaz principale (l'oxygène, qui est bien plus léger que le CO2 composant l'essentiel de l'atmosphère Vénusienne, est la princiaple source de flottabilité). L'habitat est canelé du sommet à la base, allant d'un diamètre de presque 300 mètres à la base du dome à une largeur de 15 mètres à l'extrémité la plus basse. Un gigantesque contrepoids attaché au bas de la structure empêche l'habitat de giter lors des tempêtes. Les vaisseaux atmosphériques et les navettes orbitales peuvent atterir sur des ponts d'envols près de la base des balancier. 500 000 personnes habitent à l'intérieur d'Octavia. 

\begin{quotation} \textbf{Rumeurs Vénusiennes} 

[Message Entrant. Source: Anonymous] 

[Public Key Decryption Complete] Nous avons besoin que tu enquètes sur quelques rumeurs étrange circulant à propos d'activités à la surface de Vénus. D'après les rapports, une équipe de recherche Omnicor a disparue il y a une semaine. Contrairement à beaucoup d'équipe de surface Vénusienne, il ne s'agissaient pas de bots téléopéré mais de chercheurs incarnés dans des synthmorphs et opérant loin de la sécurité d'un lien avec un aérostat - ce qui est déjà un comportement suspicieux. Les groupes de recherches n'ont retrouv aucun signe des morphs manquantes, mais les ragots disent qu'ils sont tombés dsur des signes d'activités récente des TITANs qui leur ont fait tourner les talons. Je n'ai pas encore trouvé de preuve pouvant confirmer cette information - cela pourrait trés bien être une tentative de désinformation pour empêcher els gens de fouiller près de la surface. j'ai entenud que certaines corporation de sécurité ont des caches de données quantiques enterrés là-bas. Enquèter là-dessus pourrait nécessiter de mettre la main sur des morphs synthétiques résistantes à la chaleur et à la pression. \end{quotation} 

\subsubsection{Aphrodite Prime} \label{sec:aphrodite-prime} 

Aphrodite Prime est l'un des 20 aérostats les plus petits et flottent à 54 kilomètres au-dessus de Aphrodite Terra. C'est un centre de tourisme Vénusien; pratiquement un quart de cet aérostat est une station touristique pour  les visiteurs hors-monde les plus riches. Aphrodite Prime est également la pricnipale station de recherche pour la conception et la création de forme de vie adaptée à al vie dans les nuages Vénusiens. Cet aérostat abrite une population de 300 000 personne et possède des volières de tests en environnement fermées peuplées de nuages de plancton aérien et des élevages de poissons ballons et de pieuvres volantes récemment créés. 

\subsection{La Terre} \label{sec:earth} 

Écologiquement dévastée et infestée par les l'étrange proégniture des TITANs, la planète mère de la transhumanité ne reçoit plus beaucoup de visiteurs. Les régions urbaines autrefois peuplés de la Terre sont des étendues urbaines ruinées par la guerre et les tempêtes, infestées par des formes de vies dangereuses et par les gangs survivalistes occasionnels. Partout ailleurs, les zones d'explosion nucléaire irradiées et des terres dévastées prédominent. Enr aison des conditions climatiques difficile, la vie sauvage a été lente à se réafirmer par elle-même, et les vastes étendues de forêt pourrissante ou d'herbe brulée sont extrêmement communs. 

Même depuis l'orbite, des cicatrices profondes sont visible. Des brêches dans la couverture nuage noire de suie créée par les bombardement orbitaux pendant la Chute révèlent des continents ravagées par les inondation côtières, la désertification et les changements de températures radicaux. La seule détonation connue d'une bombe à antimatière à l'intérieur d'une atmosphère planétaire, centrés sur ce qui fût le Métroplex Chigao-waukee en Amérique du Nord, à laissé un cratère de plu de 200 kilomètres de diamètre à l'intérieur duquel l'essentiel de la matière a été vaporisé instantanément. Les Cratères laissé par les bombardement à la fronde orbitale ponctuent également la surface. la disparaition massive d'espèce comme les abeilles et le krill ont détruit des écosystèmes entiers, laissant de vastes andains de terre et de mer stérile habités seulement par les espèces les plus adaptables. La plupart de l'Europe est sub-arctique; l'essentiel de l'Afrique et de l'Amérique du Nord est désertique. Ironiquement, le déploiement d'armes nucléaires face aux installation de surface des TITANs a arrété les effets du réchauffement climatique en créant un hiver nucléaire. Les attaques nucléaires contre la Terre ont cessée, mais les frondes gravitationnelle Lunaire continuent de lancer occasionnellement des astéroïde sur les travaux de surface suspectés d'être créés par les machines de guerres des TITANs restantes. Dans tous les cas, les dommages infligés par le réchauffement planétaire dus à la présence humaine étaient déjà fait. Les motifs de la vie sur Terre, et le visage global de la planète, ont été irrémédiablement réécrit. 

La Terre possédait autrefois de nombreux ascensseurs spatiaux en fonctionnement, mais à l'exception de la pousse du Kilimandjaro, les autres ont été détruit pendant la Chute, s'enroulant autour de la planète lorsqu'ils se fracassait sur la Terre, laissant des cicatrices béantes de destruction. 

\subsubsection{Population} \label{sec:population} 

la population Terrestre est un problème spéculatif. Les réclamationnistes et les autorités Lunaire, les deux investissant beaucoup de moyens dans la surveillance de la Terre, sont d'accord sur le fait que les émissions énergétiques de la surface suggèrent une population d'à peu près un million d'être autrefois huamin devenus des serviteurs des TITANs, bien que ce nombre extrapole les motifs énergétiques d'après ceux de l'humanité pré-Chute. 

Bien que le Consortium Planétaire prétendent qu'il n'y a pas de survivants sur Terre, les réclamationnistes estiment qu'il y aurait entre 20 000 et 100 000 être humains libres survivants. Ces nombres sont complexe à calculer, étant donné le nombre limité de zone dans lesquels les humains peuvent rester indétecté tout en trouvant suffisament de nourriture pour survivre. Certaines zones capable de dissimuler une population rémanente de taille correcte incluent les hautes terre de Papouasie-Nouvelle Guinée, les Montagnes Ozark d'Amérique du Nord et les jungles du Viétnam et du Laos, bien qu'il soit également possible que certains abris sou-terrain et sous-marins pour survivre. Les tentatives de contact avec les survivants se sont systématiquement transformée en désastre. 

Pendant la Chute, des milliers de personnes incapable d'échapper à la Terre ont du se faire sauvegarder et transmis hors de la planète. Beaucoup d'entre eux - ainsi que certains de ceux qui n'avaient pas de sauvegarde - ont également mit leur corps dans des stockages cryogéniques, espérant qu'on viennent les récupérer après la Chute. Certains réclamationnistes ont spéculer que ds douzines de ces installations cryogéniques pourraient toujours être fonctionnelles. 

\subsubsection{Habitats} \label{sec:habitats-2} 

La Terre possèdait un secteur d'industrie orbitale mature et une population en orbite au moment de la Chute, avec plus d'un milliard de personne vivant à temps plein dans l'espace. L'orbite Terrestre fut l'un des champs de bataille les plus violent pendant la Chute cependant, et des centaines d'habitats et d'autres installations ont été détruites ou rendues inutilisable. En tant que telle, l'orbiteTerrestre et les points de Lagrange ont été remplis des détritus de l'humanité pré-Chute. Un habitat abandonné peu signifier un proft substantiel pour les charoganrds intrépides, mais beaucoup dsont également infesté par les rejetons des TITANs et des nuées de nanites hostile, les rendant incroyablement dangereux. 

Pour empirer la situation, quelquechose ou quelqu'un a libérer un grand nombre de sattelite tueurs autonomes dans l'orbite Terrestre pour interdire les éventuels visiteurs. Certains d'entre eux sont basé sur du matériel militaire pré-Chute réutilisé, tandis que d'autres sont des constructions plus récentes. Jusqu'à présent, personne n'en a revendiqué la responsabilité. Le Consortium Planétaire est soupçonné, car ils soutiennent et quelque foit renforcent la quarantaine de la planète, mais la possibilité existe que les satelittes tueurs puissent être des reliques des TITANs ou les efforts d'une agence quelconque. 

En dépit du chaos régant sur l'orbite Terrestre, de nombreux habitats sont toujours actifs là-bas, beaucoup d'entre eux étant membrs soit du Consortium Planétaire, soit de l'Alliance Lunaire-Lagrange. Des dizaines d'anciens habitats abandonnés sont également devenu le foyer des squatteurs, certains d'entre eux ayant des intentions criminelles, d'autres cherchant simplement a échapper aux sordides conditions de vie des habitats Lunaire-Lagrange surpeuplés, même si cela implique de prendre certains risques. 

\subsubsection{Fresh Kills} \label{sec:fresh-kills} 

Fresh Kills est une base de récupération près du point L5 Terreste et est essentiellement une barge racaille armés jusqu'aux dents. Sa base est construite autour d'une gigantesque aiguille d'approche avec des amarres pour les plus petits vaisseaux et les modules d'habitats du centre, et équippée d'impressionante batterie d'artillerie à chaque extrémitée. Les charognards peuvent amarrer leur propre vaisseau ou, à un prix considérable, s'égocaster à l'intérieur, se réincarner dans l'installation, et louer dans navettes pour les excursions. Les batteries d'artillerie sont articulées afin que n'importe quel vaisseau montrant l'nevie d'en découdre puisse être largué et détruit rapidement. 2,000 transhumains vivent sur Fresh Kills, même si la population en transit et fluctuante en représente une bonne partie. 

\subsubsection{Paradise} \label{sec:paradise} 

Situé en orbite halo au point Terre-Soleil L1, Paradise est une statin exclusivement constituée de spa et d'attractions pour les ultra-riches d'avant la Chute. Au début de la Chute, Paradise a connu des temps difficiles, pullulant de réfugiés et plus réellement le lieu de vacances idéal. Cependant e récemment, Paradise a retrouvé les faveurs des célébrités du système intérieur, qui ont pris des mesures pour expulser les squatteurs persistants et remeubler la station comme un espace de l'élite sociale. Des rumerus récentes suggèrent que le Conseil Hypercorporatiste du Consortium a utilisé Paradise pour d'importante rencontre en face à face. 

\subsubsection{Vo Nguyen} \label{sec:vo-nguyen} 

Les Réclamationnistes maintiennent cette station en orbite géostationnaire haute, surveillant la Terre et planifiant les éventuells effort de géo-ingénierie. Vo Nguyen est un petit cylindre O'Neill caché dans un nuage dangereux de débris spatiaux et protégé par des nuées de satellites tueurs, d'emplacement d'artillerie et de drônes. Elle est occasionnellement utilisées comme point de départ pour des expéditions secrètes vers la surface. 

\subsection{Lune} \label{sec:luna} 

le premier corps planétaire a héberger des habitations humaines de manière permanente, la seule lune de la Terre est le foyer de la deuxième population transhumaine sur une seule planète en terme de population et reste un pivot des activités culturelle et économique. L'histoire Lunaire a été dramatiquement remodelée par la Chute. Avant que le besoin d'évacuer la Terre n'apparaissent, la Lune était destiné à être principalement une entreprise d'extraction automatisée et ne devant jamais dépasser une population de plus de quelques millions. La Lune n'a jamais été considérée comme une destination économiquement viable pour la colonisation, les efforts se concentraient sur Mars et le système extérieur. 

Lorsque la Chute arriva, chaque régime politique qui ne pouvait espérer aller sur Mars ou ailleurs s'établit sur la Lune. Les Indiens furent la seule puissance majeure à investir massivement sur la Lune Les trois autres abris principaux, Erato, Nectar et Manille, étaient des entrepirses multinationaux ou hypercorporatistes sans attaches nationales. Ces trois cités se transformèrent rapidement en un camp de réfugié polyglotte, pendant que l'abri Indien, New Mumbai, était détruit par le feu nucléaire des hypercorps quand il devient évident que l'infection des TITANs avait pris pied là bas. 

Débarassé des nationalités, les Lunaires ont développés leur prope culture pleine de ressource et réfléchie qui a émergée comme un contrepoids au radicalisme du système extérieur et des excès de Mars. 

Le transport sur la Lune est essentiellement réalisé par des fusées suborbitale, même si des TGV sub-sonique sont également utilisé pour les trajets les plus court. Le spatioport princiapl est Nectar. Un palan aérien existe également - un spatioport sattelitaire et amssif en orbite qui traine un lien massif, et qui agit comme un ascensseur spatial le long d'une piste qui fait le tour de la surface de la Lune au sud de son équateur. Il existe donc beaucoup de plus petites cités le long de la piste de ce palan. 

\subsubsection{Mode/Design} \label{sec:fashiondesign} 

Nectar est l'un des trois capitales de la mode et du design du système (avec Noctis sur Mars et Extropia). Les bureaux de design Lunaires ont deux avantages majeurs: une population inventive et une faible gravité planétaire qui facilite la conception d'objet destiné aux faibles gravités que l'on retrouve dans une grande part du système. D'autres habitats, quelque part dans le système, choisissent même une vitersse de rotation qui simule la gravité Lunaire afin d'exploiter au mieux les objets conçus sur la Lune. 

\begin{quotation} \textbf{Le cerveau gigogne de Tilion} 

[Message Entrant. Source: Anonymous] 

[Public Key Decryption Complete] 

Nos enquêtes sur les activités de recherche sous le nom de code: TILION ont confirmés nos soupçons. L'hypercorporation mène des expérimentations pour convertir des masses sphérique de l'intérieur de la Lune dans des micro-cerveaux gigogne de test. La croûte Lunaire riche en silice rend l'endroit choisit comme un endroit idéal pour le projet. Bien que nous n'ayons jamais pu le vérifier, nous pensons que TILION ne fait pas que suivre les pistes des recherche des TITANs dans ce domaine, mais qu'ils sotn également en possession d'une petite cache de computronium hérités des TITANs. Il n'existe aucune information de l'utilisation éventuelle de la cache par les TITANs, ni de ce qu'elle pourrait contenir ou de ce qui pourrait se passer si TILION achève son projet et mettait le micro-cerveau gigogne en ligne. heureusement, le temps semble être de notre côté et nous avons plusieurs semaines voire des mois avant que la moindre part significative du projet ne soit activée. Nous coninuerons de les inflitrer et d'apprendre, mais nous suggéront fortement qu'une escouade de suppression soit déployée et mise en attente. \end{quotation} 

\subsubsection{Extraction de l'Hélium-3} \label{sec:helium-3-mining} 

Même si ce 'nest pas l'endroit le plus riche en He-3, la Lune a une telle infrastructure pour l'extraction et la distribution que cela fait plus que compenser le fait que la Lune soit extrêmement pauvre en hydrogène pour les formes de fusion plus convntionnelle. Contrairement aux vastes réserves des géantes gazeuses, la quantité de He-3 extarctable de la régolite Lunaire est finie. Quelques uns des dépots les plus riches sotndéjà épuisé, et les Lunaires soucieux considèrent le futur de leur monde une fois les gisements épuisés comme un sérieux problème. 

\subsubsection{Finance} \label{sec:finance} 

Les banques Lunaires sont les plus anciennes (et donc les plus riches) dans le système, même si des hypercorporations comem Solaris ne sont pas loin derrière. De manière intéressante, l'avènement de l'économie réputationnel dans le système extérieur n'as pas présenté de trop grosses difficultés à ces banques comme certains auraient pu s'y attendre. Les banques Lunaires sont entrés dans la danse de la réputation bien avant que les institutions financière Martienne n'aient commencées à capitaliser dessus. Au moment où les banques Martiennes ont compris ce qu'il se apssait, les instituions financières Lunaires avait prit des accords avec els Extropiens et dominaient tous les points d'échange entre les habitants du système intérieur et les anarchistes des systèmes extérieurs et où des faveurs pouvaient être troquées contre du cash. Le même génie a alimenté la création d'un système complexe de troc pour les réseaux que tout le monde ou presque utilise. Alors que certains autonomistes trouvent aliénant le fait de devoir faire avec un systèmebancaire monolithique pour faire des affaires dans le système intérieur, d'autres sont simplement content de traiter avec els Lunaires plutôt qu'avec les Martiens pour ce service. 

\subsubsection{Erato (Eratosthène)} \label{sec:erato-eratosthenes} 

Erato (5 millions d'habitants) est un centre majeur d'exploitation minière composé d'une série de dômes de surface lourdement protégés par des bouclier et d'une grande cité sous-terraine. Erato est centré autour du cratère Eratosthène à la limite sud de la Mare Imbrium (Mer des Pluies), dans l'hémisphère nord de la face visible depuis la Terre de la Lune. Erato a accès à la fois à de riches gisements de titanium de la Mare Imbrium et à des champs de régolite abondant en Hélium-3. 

Erato est l'un des abris de minage les plus anciens sur la Lune et l'un des premiers à devenir commerciallement viable. En tant que tel, beaucoup de banque Lunaire sont centrées autour de cette cité. Les hauteurs voutées de la Grande Caverne d'Erato, originellement excavée par un conglomérat Sino-Européen, atteint une hauteur de 1,5 kilomètres à son point culminant, laissant de l'espace pour une cité grouillant de jardin et de tour construite dans de la silice Lunaire et des nanites industriels, éclairé par la lumière solaire pénantrant grâce à de grandes évents couvets de mirroir. 

\subsubsection{Nectar (Nectaris)} \label{sec:nectar-nectaris} 

Nectar (9 millions d'habitant) repose à 100 kilomètres à l'est du crater Theophilus sur la Mare Nectaris (Mer de Nectar) dans l'hémisphère sud de la Lune. Nectar est un centre de design, abritant les plus grands studios de conception Lunaire qui définissent la mode et les tendances pour la plupart du système solaire. Enr aison de sa localisation relativement proche de l'équateur Lunaire, Nectar héberge également l'un des principaux spatioport long-courrier et est l'une des zons d'enlèvement du palan aérien. 

\subsubsection{Zone de confinement de New Mumbai} \label{sec:new-mumb-cont} 

L'incinération de la colonnie de New Mumbai par le feu nucléaire pendant la Chute afin d'empêcher la propagation de l'infection TITAN a laissé une marque de brûlure d'environ 100 kilomètres de diamètres set qui est toujorus visible depuis une orbite haute. la colonnie était une station hautement automatisées d'extraction d'Helium-3, localisée au milieu de champ riches en Helium-3 à la limite de la Mare Moscoviens. Elle demeure jusqu'à présent une zone de quarantaine extrêmement surveillée. 

\subsubsection{Manille (Shackleton-New Varanasi)} \label{sec:shackle-shackl-new} 

Manille (6 millions d'habitant), construite dans et autour du cratère Shackleton au pôle sud, est centrée autour de l'une des deux principales zones d'extraction d'eau sur la Lune. New Varanasi, la cité des temples, est la section la plus impressionante de la cité. Manille était l'autre cité principale de l'ancienne influence Indienne sur la Lune, et suite à la destruction de New Mumbai elle a une importance particulière pour les descendants de la disapore Indienne. New Varanasi est un complexe monumental de cavernes artificielles doté d'un système de canaux et alimenté par de la glace fondues extraite des calotes polaire situées au-dessus. En tant que qu'eau pouvant héberger la vie, il détient maintenent la même importance dans les croyances Hindu que le Fleuve Gange de l'ancienne Terre. Les survivants d'autres religions Indiens, tels que les Jains et les Sikhs, ont également établit leur temps là. Cela fait de Manille l'un des princiapux lieu de pélerinnage; et le tourisme est sa principale industrue après l'extraction de l'eau. Un petit troupeau d'éléphants Indiens consitue une des attractions principale, et le dieu éléphant Ganesh, Le Destructeur des Obstacles, est extrêmement populaire sur la Lune, même parmi les non-Hindous. 

\subsection{Mars} \label{sec:mars} 

La Terre était le berceau de la civilisation humaine, mais Mars, avec une population de 200 millions de transhumains, est maintenant sa terre d'adoption. Lrosque l'humanité commença sa diaspora spatiale, la Lune fût la première étape. Mais même si la Lune peut se vanter d'avoir une population de taille correcte, Mars a été le premier monde sur lequel les humains s'installèrent et où ils purent prospérer en ne comptant que sur des ressources locales. Pendant les premièrs décennies, les premiers colons Martiens ont habité des unités d'habitations en boîte de conserve, extrayant le méthane contenu dans l'atmosphère locale comme carburant à fusée et l'eau du pergélisol Martien, cultivant dans des serres gonflables et fabricant même suffisemment de gaz à effet de serre pour réchauffer le climat planétaire jusqu'au stade où les transhuamins pouvaient marcher à la surface Martienne sans protection, à l'exception de masques à oxygène. 

La deuxième phase du grand projet de terraformation de Mars - aménager la vie végétale et concevoir des microbes pour remplacer rapidement le dioxyde de carbone de l'atmosphère par de l'oxygène - était déjà en cours à l'époque où la Chute a commencé. Une ceinture de mirroir orbitaux aide à réchauffer la planète et concentrant les rayons solaires. La propagation de le vie végétale est un projet à long-terme qui prendra plusieurs siècles avant de produire une atmosphère entièrement respirable, mais les transhumains presque immortels de Mars sont prêt à être patient. Une nouvelle planète mère vaut bien d'attendre un peu. La recherche de nouvelles plantes et de nouveaux microorganisme capable de libérer de l'oxygène et de l'azote dans l'atmosphère Martienne à un rythme toujours plus rapide est un des principaux axes de l'activité économique. 

En même temps, la planète rouge est un endroit de contraste saisissant, de la pure beauté de ses chaîne montagneuses et de ses désert d'altitude, à ses basses-terres du système de cnayon équatorial de la Valles Marineris verdoyant lentement. Dans ces basses-terres, le niveau d'oxygène augmente doucement et onpeut maintenant trouver de l'eau liquide dans des canaux qui étaient irrigués des millions d'années auparavant lorsque les ancètres de la transhumanité sont descendus de l'arbre. mars est une destination populaire pour les voyageurs de tout le système. De nombreux Martiens accumulent les richesses en gérant des hôtels de luxe, en proposant des visites de sites historiques et en dirigeant des safaris dans les hautes-terres rugueuses et les désert de la bordure Martienne encore sauvage. 

Mars supporte actuellement cinq vastes cités dôme, la plupart localisé dans les régions équatorialle, ainsi que de nombreux abris plus petits. Les abris sont connectés par des routes en surface, un réseau de train à sustentation magnétiques sub-sonique ainsi que par des aéro/spatioport entre lesquels des suborbitales, des avions et des fusées ballistiques effectuent des vols réguliers. Grâce à l'abondance de méthane et à la gravité équivalent à un tiers de celle de la Terre, les transhumains sur Mars ont enfin eus leurs voiturs volantes et tous les abris ont des couloirs aériens bien délimités pour ces véhicules. Dans les terres sauvages, les planétologistes et les ingénieurs en terraformations résident dans de petits village, vivant une vie simple dan des morph rusteurs tout en observant le développement continue du climat et de l'atmosphère Martienne. 

En tant que planète partiellement terraformée avec de vastes bandes de terres inutilisée, Mars est l'un des rares endroits qui peu offrir de nouvelles peaux aux infugiés. Les maisons de courtage Martienne font de bonnes affaires grâce à l'achat et à la vente de contrat de travail d'infomorph, avec des accords menant (en général) à une incarnation éventuelle. Ce phénomène a cependant créé une classe sociale Martienne basse de taille conséquente, organisée en un mouvement de résistances grandissant et rassemblé sous la bannière des Barsoomiens (même si les hyperélites sociales les appelles de manière désobligeant les "rednecs"). 

\subsubsection{Régions} \label{sec:regions} 

De manière générale, Mars est divisée entre les basse terres du Nord et les hautes-terres du Sud, qui sont séparés en de nombreux endroits par des falaises spectaculaires pouvant atteindre deux kilomètres de hauts. Mars, comme la Terre, possède des saisons et les pôles nord et sud possèdent des calottes de glace persitante en dépit de la réussite de la transhumanité a réchauffer la planète. Les deux régions présentent des obstacles à la terraformation. Les plaines nordiques sont ouvertes et balayées par les vents, alors que les hauteurs accidentées du sud restent un terrain difficile pour que la vie y prenne pied. Mais même ainsi, les espèces robustes Terrestre telles quye les cactées et les succulentes sont capable de se développer dans les meilleurs endroits. 

\paragraph{Ma'adim Vallis:} \label{sec:maadim-vallis} ce système de profond canyon Martien abrite l'une des possessions les plus convoitées du Consortium Planétaire: la Porte Martienne. Cette Porte de Pandorre fût originellement découverte par des nomades Barsoomiens, puis violemment arraché de leurs mains par les troupes hypercorporatistes - un évènement que ruminent toujours les rednecks. Comme différentes hypercorps en vinrent aux mains, le Conseil Hypercorporatiste a été forcé de ss'avancé et de proposer une résolution qui plairait à tout le monde. Une nouvelle hypercorporation a été fondée - Pathfinder - afin de contrôler l'exploration et l'exploitation de la porte et des ressources au-delà de celle-ci, avec des privilègres et des droits particuliers accordés aux membres du Consortium Planétaire. La Pote Martienne est maintenant uen étape pour de nombreuses exoplanète colonisées, bien que quelques uns s'inquiètent de la perspective de laisser un présumé artefact des TITANs opérationnel sur l'une des planètes les plus peuplées de la transhumanité. 

\paragraph{Olympus Mons:} \label{sec:olympus-mons} le repère le plus visible de Mars est le puissant volcan bouclier Olympus Mons, sur lequel le premier - et, encore actuellement, principal - ascensseur spatial Martien a té construit. De forme et d'origine similaire aux volcans terrestre Hawaïens, mais maintenant dormant, Olympus Mons est l'une de splus hautes montagnes du système solaire, atteignant 27 kilomètres. 

Olympus, l'abri situé dans la caldera du volcan autour de la base de l'ascensseur spatial, est l'une des principales cités de Mars, mais à perdu en popularité comme lieu de vie lorsque la terraformation a rendu les autres régions plus attractives. Un train à sustentation magnétique au dpéart d'Olympus mets un peu moins de trois heures pour rejoindre Noctis; les voyages aériens sont même encore plus rapide. En dépit du déclin de la cité, l'ascensseur spatial est toujours extrêmement utilisé. 

\paragraph{Valles Marineris:} \label{sec:valles-marineris} La plupart des efforts de terraformation de la transhumanité sont centrés autour des canyons venteux de la Valles Marineris, qui se tord et tourne sur plus de 4 000 kilomètres d'Est en Ouest le long de l'équateur Martien. Dans ces basses-terres relativemenst tempérées, l'eau liquide est devenue abondante et la terre est verte grâce aux espèces végétales Terrestre les plus hardies telles que la digitaire sanguine, les pissenlits et le simposants sapins Douglas (qui pourraient atteindre la hauteur de 180 mètres dans la faible gravité Martienne, d'après les botanistes). 75\% de la population transhumaine de Mars vit dans cette région, en faisant la région avec la plus haute densité de population transhumaine du système solaire. 

\paragraph{La Zone:} \label{sec:zone} officiellement baptisée la Zone de Quarantaine TITAN, le ZQT est une large zone s'étendant des plaines d'Amazonis Planitia (entre les régins volcaniques de Tharsis et d'Elysium) jusqu'au Arsia Mons au sud est (juste à l'ouest de Noctis). Cette zone est connue pour grouiller de reste de machinerie TITAN: bots de geurre, essaims de nanites et d'autre choses dangeureuses. Plusieurs habitats dévastés reposent dans cette région, incluant l'ancienne forteresse Islamique de Qurain. Rares sont ceux qui osent s'aventurer ici, même si des rumeurs suggèrent que des contrbandiers Barsoomiens utilisent les grottes d'Arsia Mons et récupèrent même de la technologie TITAN, en dépit des risques. Les drônes du Consortium Planétaire surveillent d'un œil vigilant les frontières de la ZOne, même si pour des raisons inconnues les reliques des TITANs restent généralement de leur côté de la frontière. 

\subsubsection{Ashoka} \label{sec:ashoka} 

Ashoka est localisée dans un cratère de la région d'Ares Vallis à pue-près à 3 000 kilomètres au nord est de Valles-New Shangaï, non loin des sites d'atterissages des premières sondes Viking et Pathfinder. La ville est un lieu de spa et de etraite spirituelle populaire auprès des Martiens qui veulent revisitier leurs racines de pionnier. C'est également une station de terraformation active et un point de central de contact entre la culture Barsoomienne semi-nomade du haut désert et des Martiens sédentaires des terres de canyon équatorialle. 10 000 scientifiques, historiens, ouvriers de terraformation et gurus spirituels vivent dans le live et dans la zone avoisinnante. une des principales attractions est un musée acceuillant le module Pathfinder et le vadrouilleur Sojourner (qui était toujours opérationnel lorsque les humains atterrirent et le découvrirent ent rain de tourner en rond dans un cratère). Le module Viking est dans un autre musée situé à un saut en monorail de la ville. Dans un mouvement qui énervent les historiens puristes, les trois machines ont été équipées de mise à jour matérielle moderne lorsqu'elles ont été découverte et héberge maintenant des IA qui se comportent en historiens des débuts de l'exploration Martienne. Sojourner est particulièrement amicale et emmène parfois des groupes chanceux en excursions autour des premiers sites d'atterissage. 

\subsubsection{Elysium} \label{sec:elysium} 

Localisé dans l'Elysium et l'Hyblaeus Chasma au nord de la région Hespéria dans l'hémisphère oriental de Mars, Elysium es la cpaital du divertissement du système et la plus grande cité Martienne hors des terres de canyons de l'équateur. C'est également la plus distante physiquement des grandes cités Martienne, même si les technologie de transport avancée de la transhumanité (vols suborbitaux et vols en fusée depusi les habitats spatiaux) rendent cet éloignement un défaut trivial. 

Les Elysium Chasma et Hyblaeus Chasma représentent à eux deux un système de canyon long de 250 kilomètres dans l'ombre d'Elyisuim Mons, une montagne de 14 kilomètre de haut localisé à peu près 200 kilomètres au nord est de la ville. Zephyrus Fossae, une plaine de lave ondlueuse et balayées par les vents se situe dans l'intervalle. La ciét est le résultat des vision d'une personne, Zevi Oaxaca-Maartens, un magnat du divertissement excentrique qui était intrigué par la proximité du Chasma eminemment terraformable et les terrains encore vierge de l'Hesperian. 

La cité n'est agée que de 30 ans mais grouille déjà d'une population de 9 million de transhumains. Elysium est essentiellement construite dans les murs de canyons du Chasma, s'étendant sur une zone de 75 kilomètres, l'ensemble étant recouvert d'un dôme. Contrairement aux grands métroplexes de dômes du sud, Elysium exploite les murs des canyons, qui sont suffisament proches les uns des autres pour avoir permis aux constructeurs de construire de grandes arches recouvrant complètement le canyon au lieu des dômes érigés classiquement. Ces arches s'étendent vers le nord année après années au fur et à mesure de la croissance de la cité. Depuis une orbite basse, elle ressemble à un grand serpent scintillant. 

La cité Martienne d'Elysium est la descendante spirituelle de la vieille Los Angeles Terrienne en tant que capitale du divertissement du système solaire. Les stars glamours et les producteurs suceurs de sang, mélangé avec une saine dose de créativité transhumaine scandaleuse (même si trés fréquemment insipide) ont fait de Mars une centrale médiatique sans rivales. Elysium possède un taux de morphs exalt et sylphs par habitant supérieur à celui de toutes les autres cités transhumaines. 

l'apparence et l'image sont à la base de tout ici, et il peut sembler au visiteurs que tout le monde dans cette cité est soit d'une beauté aveuglante soit d'une laideur calculée. Les interprètes et acteurs les plus talentueux et les magnats du divertissement vivent des vies scintillantes de privilégiés qui rendrait jaloux les plus riches des gérontocrates de New Shangahaï. Tout les autres, des développeurs de jeu prometteurs aux éro interprètes virtuels, doivent se battre constamment. 

\subsubsection{Noctis-Qianjiao} \label{sec:noctis-qianjiao} 

Avec une population de 13 million d'habitant, Noctis-Qianjiao est le métroplexe majeure de l'ouest de la région de la Valles Marineris, une zone connues comme le Noctis Labyrinthus. Même si elle n'est pas aussi hospitalière que la région Eos dans laquelle repose Valles-new Shanghaï, Noctis Labyrinthus est considérée comme de l'immobilier de premier choix pour ses somptueux paysage et son système de rivière bien développé. Le métroplexe inclut deux dômes majeurs: Qianjiao, sur la rive nord de River Noctis, et Noctis City (habituellement appelée simplement "Noctis") au sud. Un réseau tentaculaire de plus petits dômes et de souks connecte les deux dômes et enjambe la rivière, même si ils ont se sont également développés vers le nord et le sud au fil des années alors que la planète se réchauffe et que la rivières s'élargit. 

Noctis-Qianjiao est le centre de l'industrie de la mode et du design Martien, ce qui la rend aussi important dans l'conomie Martienne que la cité plus grande valles-New Shanghaï. la proximité de cet abri avec la Zone alarment aprfois les visiteurs, mais il n'y a pas eu d'incidents rendus publics jusqu'à présent. 

\begin{quotation} \textbf{Chasse à l'homme Marteinne} [Incoming Message. Source: Anonymous] 

[Public Key Decryption Complete] 

Ces morts au sujet desquelles tu voulais que je fouille? Ça à l'air encore pire que ce que nous craignions. 

J'ai pris un buggy pour aller faire un tour dans l'abri Zim. C'est juste une collectiond e modules boîte de conserve, abritant une petite écostation de terraformation et des installations pour les rednecks nomades. En moyenne, il abrite 150 personne, si tu compte les 20 pods IAs de plaisirs qui serve de "distraction" locale. 

Il y a une semaine, un nomade connu sous le nom de Hassan Naceri est arrivé. C'est un habitué, le bruit court qu'il serait un messager pour les Barsoomiens. Lors de cette visite récente son comportement était diférent. Il était nerveux et agité. Il a dit a un de ses collègues de boisson qu'il a été obligé d'aller se planquer dans la Zone pour quelques jours et que l'expérience l'a mis à cran. 

Il s'est avéré que Naceri s'est barré avec sa morph ruster sans aller au bout de son contrat avec Fa Jing il y a quelques années. Un chasseur d'égo s'est pointé à Zim et Naceri à perdu son sang froid. Il a tué le chasseur d'ego et tout ceux qui étaient dans la salle. 

On a trouver l'enregistrement d'un spime qui montre que Naceri s'est transformé. Il a également tué une demi-douzaine de personne, simplement en les regardant. 

Tu as bien lu. Ce connard est infecté. 

Les Rangers Martiens le suivent de près, mais ils ne savent pas ce qu'ils poursuivent. Et donc on doit attrapper ce mec - cette chose - en premier. Souhaite nous bonne chance. \end{quotation} 

\subsubsection{Olympus} \label{sec:olympus} 

Avec une population d'1 million d'âme vivant dans une espace conçu pour en abriter 6, Olympus a des allures de ville fantôme. L'ex-plus grande cité, construite dans la caldera d'Olympus Mons autoude l'ascensseur spatial est maintenant tombée en désuétude. Alors que les températures grimpent et que le climat s'émaliore dans les canyons de valles Marineris, la plupart de la population a abndonné les caldera balayée par les vents pour un environnement plus hospitalier. Olympus n'est pas, et n'a jamais été, une grande cité dôme, composé au lieu de ça d'un souk de dômes mineurs et d'antiques habitats en boîtes de conserve connectés. 

La faible pression atmosphérique et les températures glaciales de la cité à 27 kilomètres d'altitudes font que la plupart des transhumaines qui s'aventurent à l'extérieur des souks et des modules ont toujours besoin d'exocombinaisons légère pour survivre. la Martian Alpiners, une morph particulièrement rare et trouvé seulement dans quelques autres endroits, sotn courantes ici en raison des conditions difficiles. 

Le centre ville est bien entretenu et prudemment supervisé par l'Autorité de l'Infrastructure d'Olympus, une hypercorporation mineure qui opère l'éascensseur spatial. La banlieue est en déclin économique et parfois dangereuse, principalement désertée et peuplée par des squatteurs, des contractés téléchargés en fuite et d'autres personnes qui tiennent à être réellement seules. Des attaques occasionnelle de vie articificielle dangereusement mutés sont l'une des rares raisons pour laquelle l'Autorité daigne intervenir dans les banlieues. Le reste du temps, les vieilles conserves et leurs étranges habitants sont laisser là à pourrir. 

\subsubsection{Progress (Deimos)} \label{sec:progress-deimos} 

Progress est l'une des plus grande bulles Cole du système solaire. Avec 8,5 millions de résidents, la seule bulle plus peuplée dans le système est Extropia, dans la ceinture. Progress a été créée lorsque Fa Jing évinça tout les anciens habitants de Deimos, l'un des deux sattelite Martien, excava l'intérieur de la petite lune et à utiliser de gigantesques panneaux solaires pour la convertir en un monde bulle. D'un point de vue conception, Progress est quelque peu embarassante. L'habitat deevait, au départ, dépasser considérablement Extropia en taille, mais des difficultés rencontrées avec le réchauffage et la rotation de Deimos ont forcé fa Jing a abandonner leurs efforts plus tôt ou risquer d'exploser le sattellite. 

Progress reste néanmoins un habitat impressionant, le foyer de célébrités hypercorporatiste et un avant-poste pour bon nombre de politique majeurs et de probélamtiques économiques. Sa lune sœur, Phobos, reste un habitat tunnel enr aison de la présence de multiple intérêt légaux incapable de se mettre d'accord sur l'utilisation du sattellite. 

\subsubsection{Valles-New Shanghai} \label{sec:valles-new-shanghai} 

la principale cité de Mars, valles-New Shangaï est le plus grand métroplexe de la transhumanité avec 37 millions d'habitants. Valles-New Shanghai lies se situe dans la régio Eos lourement terraformée à l'est du système de canyon de Valles Marineris. les métroplexe est composée de cinq dômes principaux connectés par un réseau de souks martiens. les souks sont une caractéristiques architecturale unique des grandes cités Martienne, comsistant de rue couverte et de gallerie remplies de bazar, de restaurants et de squatts. On dit que l'on peut tout trouver dans les souks, à condition de passer suffisament de temps à les parcourir. 

Les dômes en ont mêmem sont plus organisé, avec des canaux articifiels (dont la plupart se connectent maintenant aux rivières ténues qui gravent la surface des basses terres Eosiennes), une architecture grandiose, des mani-archologies résidentielles, des complexes de divertissement et des centres de conférences hypercorporatistes. Le plus impressionant de tous est le Bund, le plus grand et le plsu vieux des deux dômes qui forment la cité de New Shangaï a proprement parler. New Shanghaï est grossièrement divisée par la tumultueuse Ares, une rivière artificielle qui aide à réguler le climat du dôme. Non loin de son centre, on peut trouver une réplique presque exacte du Bund originel de la cité Terrestre de Shangahï maintenant détruite. 

les quatres autres dômes sont Little Shanghaï (un dôme plus petit et plus récent adjacent au Bund), Valles Center (un centre d'affaire et de finance qui rivalise avec els banques Lunaire d'Erato et de Nectar), ew Pittsburgh (également appelé le Bourg, un centre de recherche et d'industrie planétaire) et Nytrondheim (hébergeant les principaux quartiers de divertissement). 

Valles-New Shanghaï est le centre de population transhumaine le plus riche, le fopyer de l'art et de la culture et l'un des plus grand centre d'activité hypercorporatiste du système. La population comprend un nombre de gérontocrate extrêmement élevé, mais leur étouffante influence sur la culture, la mobilité économique et le système légale n'est qu'une force parmi d'autre dans une cité de 37 millions de personnes. La cité s'est tellement étendue pour s'adapter à l'explosion démographique de sa population depuis la Chute que les nouvelles constructiosns ont une constante. Le crime et la corruption sont largement répandus, même si le pire reste confiné à Little Shanghaï. Valles est l'endroit où les rêves sont fait et défait tout les jours, si ce n'est toutes les heures. 

\subsection{Troyen Martien} \label{sec:martian-trojans} 

À ne pas confondre avec les bien plus grands royens Joviens, les Troyens Martiens sont un petit groupe d'astéroïdes rocailleux qui suivent et qui précèdent Mars à ses oints L4 et L5. 

\subsubsection{Qing Long (Azurez Dragon)} \label{sec:qing-long-azurez} 

Qing Long, avec une population de 2 millions d'habitants, est le plus grand habitat O'Neill du système. Il est situé parmi les Troyens au point L5 de Mars. Qing Long prend ses racine dans l'effort Chinois de colonisation de Mars. En dépit de sa taille exceptionnelle, c'est l'un des plus vieux habitats de son type, ayant été construit presque entièrement à partir des astéroïdes riches en métal extraits près de sa position actuelle. 

Qing Long est un havre de m'économie sous-terraine. L'administration de l'habitat est redevable envers plusieurs organisation scriminelles qui s'abstiennent normalement de s'entretuer. L'habitat obéit normalement aux principes hypercorporatistes, tels que l'accès limité aux machines d'abondances, au fork et aux IAGs. Cependant, des marchés gris et noirs prospèrent permettent aux personnes avec les bons contacts d'acquérir à peu près tout et n'importe quoi. 

\subsection{La ceinture d'astéroïdes} \label{sec:asteroid-belt} 

Réparti sur une région trés étendue entre les orbites Martienne et Jovienne, la ceinture contient une petite centaine d'astéroïdes dépassant les 100 kilomètres de diamètres, un peu plus de milles objets dépassant les 30 kilomètres et bien plus d'objets plus petits. En dépit de ce fait, la masse totale d'astéroïdes dans la ceinture est à peine une fraction de la masse de l'une des planètes interne, les astéroïdes sont donc séparés les uns des autres par de grandes disances. Un vaisseau naviguant à travers la ceinture n'a quasiment aucune chance de croiser un astéroïdes, à moins de navigueru délibérément vers l'un d'entre eux. 

\subsubsection{Ressources et économie} \label{sec:asteroid-resources-economics} 

Les dépots de riche sen minerai et simple d'accès de la Ceinture ont été un des liens majeur lors des premières étapes de la transhumanité vers le système extérieur. L'extraction automatisés et les propulseurs ioniques à impulsion ont permis aux colons du système extérieur de déplacer les astéroïdes riches en métaux de la Ceinture Principale vers les orbites Joviennes, Saturnienne et au-delà, où les astéroïdes métallique sont bien plus rare. Cette activité continue actuellement alros que la transhumanité repousse les limites du système solaire. 

\subsubsection{Habitats} \label{sec:habitats-3} 

Des centaines de petits habitats, la plupart impliqué dans des activités de propsection, ponctuent la ceinture. Éloignés de la Terre, les abris de la ceinture ont été épargnés par la dévastation de la Chute. Les avant-postes hypercorporatistes et autonomes fleurissent eux. Des habitats dérivant, abandonnés lorsque les astéroïdes à proximité ont étés propulsés dans le système extérieur ou ont été épuisés sont également fréquent ici, même si certains d'entre eux sont maintenant occupés par des résidents qui préfère rester seul avec leur solitude. 

\subsubsection{Cérès} \label{sec:ceres} 

L'une des trois planète naine (avec Pluton et Eris), Cérès fait presque 1 000 kilomètre de diamètre et héberge une population d'un million d'habitant. Contrairement à la plupart des astéroïdes de la Ceinture Principale, Cérès possède une croute de glace au-dessus d'une couche d'eau liquide, comme une version miniature d'Europe, la lune de Jupiter. Avec son eau abondante, Cérès a un rôle majeur dans l'approvisionnement d'autres stations dans la ceinture. De manière similaire à Extropia, Cérès est dirigé principalement selon les des principes anarcho-capitalistes. Cepandant, l'Affaire Cachée, un cartel dirigé entièrement par des pieuvres élevées règne en maître sur les mers sous la croûte glaciaire et conservent la mainmise sur les oéprations d'extaction d'eau. Les morphs octopoîdes Cérienne sont spéciallement adaptée à la survie dans les eaux riches en ammoniaque de la Mer Cachée. 

\subsubsection{Extropia (44 Nysa)} \label{sec:extropia-44-nysa} 

Cet habitat en nid d'abeille massif est une place de marché importante de l'anarcho capitalisme. Extropia est une cité libre neutre dont l'infrastructure et le tissu social sont maintenus par une association informelle de groupes d'affinité anarcho-syndicaliste. La neutralité d'Extropia dépend des alliaances stratégiques entre les personnages clefs locaux, leur réseau et un nombre inhabituel d'intérêt extérieur incluant les banques Lunaires, les factions technolibertarienne et les colonnies du système extéireur dépendant des matériaux bruts importés de la ceinture. Les hypercorps utilise Extropia comme un paradis fiscal et comme un havre dans lequel il peuvent faire des affaires illégales. Il n'y a pas de lois ou de gouvernement en tan t que tel; on conseille aux visiteurs de souscrire à une assurance et à un prestataire de sécurité. Nommée d'après l'un des premiers mouvements transhumains, Extropia est considéré comme une utopie pour les transhumains cherchant des modificatiosn corporelles. Les IAGs et les forks sotn acceptés et autorisés ici. La population transhumaine atteitn les dix-millions. 

\subsubsection{Nova York (Métis)} \label{sec:nova-york-metis} 

L'un des habitats a faible gravité le plus inhabituel est Navo York, la principale cité de Métis, un grand astéroïde de nickel-fer de la ceinture principale. Nova York, le troisième habitat de la ceinture d'un point de vue taille, est une métropole prospère de 500 000 transhumains, dont la portion princiaple est située dans une cavrne sphréique d'approximativement quatre fkilomètres de diamètres, dont le  sommet est situé deux-cent mètres sous la surface de l'astéroïde. Éclairé pendant la journée par une série de gigantesque tubes lumineux incrustés dans les murs externes, les éclairages des bâtiments donnent à la sphère l'aspect d'une énorme géode pendant la nuit. La conception de base de l'habitat consiste en plusieurs milliers de bâtiments à l'apparence extrêmement fragile et exceptionnellement élevé qui s'élèvent de cent à mille cinq cent mètres au-dessus de la surface, ainsi que d'immeubles qui s'étendent d'une face la caverne à l'autre. Dans la micro gravité d'1/140° de g de Ménis, le haut et le bas n'ont que peu de signification, et même les bâtiments relativement fragile sont à l'abri de l'effondrement. L'immense majorité des immeubles, incluant ceux qui dépassent le kilomètre de hauteur, sont fait à partir de fins panneaux de plastique fixés sur une architecture de soutien durable. Ces bâtiments saillissent dans tous les angles depuis la sphère. 

Beaucoup d'habitants de Nova York se déplacent en s'élançant d'un bâtiment à l'autre et un simple saut peut envoyer quelqu'un à plusieurs centaines de mètres. Les résidents ne moquent de tomber - le mélange de la résistance à l'air et la gravité excessivemet faible signifient que même si quelqu'un tombait du du haut de la caverne vers le bas, il n'y a aucun danger pour lui d'être blessé. Dans cet environnement, la seule réelle signification pour le haut et le bas est l'endroit où vous vous attendez à ce que les objets se trouvent au repos (tant qu'un courant d'air ne les fait pas s'envoler et flotter autour). 

\subsection{Jupiter} \label{sec:jupiter} 

Suffisament grosse pour former le noyau du'une proto-étoile, la taille impressionante de Jupiter fait du Sstème Jovien l'un des endroits les plus difficile à coloniser. Le puissant champ magnétique de Jupiter implique que ses sattellites interne - ainsi que les plus éloignées, lorsque leurs orbites traversent l'immense queue magnétique - sont bombardées avec suffisament de radiation ionisante pour tuer en quelques heures tout transhumain non protégé par les boucliers les plus épais. Il y a soixante-trois lunes et sattellite dans le système Jovien, mais seuls les lunes les plus peuplées explorées et régulière sont décrites ici. 

\subsubsection{Ressources et économie} \label{sec:jupiter-resources-economy} 

Le pusissant puit gravitationnel de Jupiter est une gène majeure pour l'extraction gazière dans l'atmosphère de la planète, car même le matériel qui ne succombe pas aux violentes tempêtes durant pendant plusieurs siècles ne peut réussir atteindre la vitesse de libération que grâce aux système de propulsion les plus puissants. Étant donné la nécessité d'avoir des écrans de protection lourd sur ces apapreils, l'extraction gazière sur Jupiter est loin d'être aussi efficace que sur Saturne. Jupiter poqqède un petit système d'anneau, beaucoup moins dense que celui de Saturne, et qui s'étend sur 20 000 kilomètres autour de la planète englobant les orbites de ses deux lunes les plus proches. 

Cependant, la gravité de Jupiter est aussi une ressource de valeur. Les envois de matériel vers Saturne et au-delà peuvent utiliser l'effet de fronde en tournant autour de la planète pour augmanter leur vitesse, réduisant les voyages de plusieurs mois voire de plusieurs années. La République Jovienne lourdement militarisée prélève un droit de passage sur tout les vaisseaux utilisant la gravité de Jupiter pour augmenter leur vitesse, incluant les astéroïdes propulsés. Ce revenu de protectiviste est la principale source de revenue de la Junte. Les vaisseaux du Consortium Planétaire accèptent générallement de payer et compte la dépense dans les frais opérationnels. D'autres factions ne sont pas autant coopérative, et la Junte saisit ou détruit régulièrement tout ceux qui essayent de franchir le blocus. 

\subsubsection{Habitats et sattelittes} \label{sec:habitats-moonlets} 

la plupart des lunes de Jupiter sont en fait des astéroïdes capturés, et manquent de la taille et de la complexité géologique des corps planétaires. Toutes sont occupées. Certaines ont été converties en habitats; d'autres hébergent juste des avant-postes militaire et d'extraction minière de la Junte. Les sattelittes Joviens sont composés principalement de roche charbonneuse, quelques un des satellittes parmi les plus grands ayant aprfois des couhes ou de noyaux de glaces. Les habitats en nid d'abeille et les cylindres Reagann sont prdéominant dans le système Jovien. Les cylindres Reagann (appellée aussi "sarcophages" par toutes les autres factions) sont une varaiation inefficace des cylindres O'Neill dans lequel les excavateurs évident une gigantesque caverne cylindrique dans un astéroïde rocheux et modifient ensuite la rotation de l'astéroïdes par des propulseurs externes pour simuler la gravité. 

Les autres types d'habitats sont rare dans l'orbite Jovienne, particulièrement dans les 2 millions de kilomètres de la planète où les radiations sont au plus fort. Pour une faction bioconservatiste refusant d'adopter des morphs résistantes aux radiations, la Junte est trés mal située. Abriter sa population sous des tonnes de roches est une nécessité. En dépit de son hégémonie militaire, la Junte ne peut contrôller tout l'espace Jovien, et il y a des choses qu'elle ne peut faire d'elle-même - comme explorer Europe. Il existe un grand nombre d'habitats et d'abris indépendant dans le système d'anneau et sur les orbites des lunes Galiléenne. 

La République Jovienne a rebaptisé les lunes de Jupiter en s'inspirant de noms de divers héros néo-conservateur de l'histoire Terrestre. De la plus proche à la plus éloignées, les satellites sont Métis (Bush), Adrastée (Fairway), Amalthée (Solano), Thébé (McAllen), Léda (Chung), Himalia (Pinochet), Lysithéa (Friedman), Élara (Buckley), Ananké (Nixon), Carmé (Kissinger), Pasiphaé (Schilling) et Sinopé (Garcia). Toutes sont petites, entre 5 et 100 kilomètres de diamètre. 

\subsubsection{Amalthée (Solano)} \label{sec:amalthea-solano} 

Le pus gros des satellites, Amalthée évidée est probablement l'habitat sarcophage le plus vivable en raison de son grand lac créé grâce à son noyau glacé. Vivre sur Solano amène un certian prestige aux citoyens de la Junte. Des rumeurs établissent que la plupart de ses résidents sont des employés bien placé du think-tank RAND, travaillant principalement à des projets de défense. Un tube lumineux alimenté par fusion illumine la caverne central de 30 kilomètre de diamètre, dont le paysage est aménagé en fonction des sous-division et des pracs de bureaux des banlieues du début du 21° siècle. Tout les bâtiments ont une isolation environnementale pour que les épisodes éventuels de sépticémie occasionnelle résultant du manque de régulation de l'écosystème intérieur puisse être purgé par des bombes de toxines. Le personnel de maintenance moins riche habite dans les nid d'abeilles labyrinthique qui quadrillent la croûte du satellites entre la caverne et la surface. Comme la plupart des satellites de Jupiter, l'espace d'Amalthée grouille de vaisseaux de patrouilles et de satellites tueurs, rendant l'approche des vaisseaux non autorisées relativement problématique. 1,5 million de transhumaines vivent sur Solano. 

\subsubsection{Io} \label{sec:io} 

Sous l'atmosphére ténue et inégale composés de gazs volcanique et de poussière atomique neutre se trouve une surface rocailleuse, stérile teintée de jaune pisseux et recouverte d'une fine couche de dioxyde de souffre. Les vagues de chaleurs causées par l'interaction gravitationnelle avec Jupiter fait d'Io le corp ayant la plus forte activité volcanique du système - tellement actif que les cratères météorique trouvé sur toutes les autres planètes et lunes sont complètement absents. Des caldéras volcanique massive, des lacs de roches fondues et des geysers de souffre ponctuent la surface, avec les éruptiosn et l'activité sismique liée pouvant durer des mois ou des années. Les zonées volcaniques à la surface d'Io peuvent atteindre des températures de surface de 1 500 degrés Kelvin, plus élevées que n'importe quel autre corps du système. 

Mais le plus grand danger pour la transhumanité reste les radiations. Les débris éjectés par les geysers et les volcans voguent dans le champ magnétique de Jupiter pour former un flux toroïde titanesqie qui tourne avec Io autour de la géante gazeuse. Les voyageurs à destination de Io doivent utiliser les protectiosn anti-radiations les plsu élevées ou se réincarner dans des synthmorphs. 

L'humanité transhumaine sur Io est centrées autour de la recherche scientifique et l'exploitation des résidus éjectés par les geysers d'Io, le souffre en particulier. Les bases ont tendance à être modulaire et mobile en raison de l'activité sismique extrêmement changeante. La prison la plus célèbre de la Junte, le Centre de rRéhabilitation Maui Patera, est creusé dans un mur de calderas (presque) éteintes au nord de l'équateur. 

\subsection{Europe} \label{sec:europe} 

Europe n'a pas d'atmosphère et se situe dans l'effrayante magnétosphère de Jupiter, et en tant que telle sa surface est bombardée avec suffisament de radiation pour infliger une dose mortelle de radiation à un transhumain non protégé - bien plsu rapidement lorsque l'orbite d'Europe traverse l'immense queue magnétique de Jupiter. Les transhumains d'Europe résident donc essentiellement sous la croute glaciaire, essentiellement dans les océans sous la surface, adoptant une variété de morphs aquatique et amphibie pour survivre. La seule installation de surface est la tête de l'ascensseur de glace lourdement protégé de Conamara Chaos ainsi que d'autres endroits à travers lesquelles les réacteurs de masse et d'autres approvisionnement vitaux peuvent être amenés aux Européens sous la surface. 

La transhumanité est toujours en train d'explorer et d'imaginer le fond de l'océen Européen, une tâche compliquée par les pressions atroces qui sont à l'œuvre dans ses eaux, qui sont dix fois plus profonds que les océans Terrestre. Uner autre surprise qui attendait la transhumanité est le terrain. La géologie d'Europe suggère que sous la glace devraient se situer des des profondeurs insondables d'eaux noires se terminant à la profondeur de presque 500 kilomètres dans un lit marin relativement plat et sans caractéristique. Europa aurait été une boule de glace et de roche snas-vie, cela aurait été le cas, mais au fil des milliards d'énnaes estimés depuis l'apparition de la vie sur Europe, de petits mollusques (analogue aux coraux Terrestre) ont construit des récifs de silice qui s'élève jusqu'à quelques centaines de mètres sous la croûte glaciaire. C'est sur ces sommets de montagne biologique, foyer d'écosystème complexe, que les Européens ont construits leurs habitats. 

Tout en étant basé sur la chimie eau-carbone similaire à celle des origines de la vie sur Terre, la vie sur Europe est entièrement autochtones, ayant commencé sous une couche de glace impénétrable qui isole complètement les océans sous la surface d'Europe de l'extérieur. Ce contraste marquant avec la vie Terrienne a amené des biologistes à théoriser que cette forme de vie pourrait être le résultat dune panspermie galactique, le phénomène de lente diffusion de microbes à travers le vide spatial grâce aux comètes et aux astéroïdes. En tant que telle, la faune d'Europe est d'un intérêt majeur pour les biosciences transhumaines. 

\subsubsection{Biosciences} \label{sec:biosciences} 

Les formes de vie Européenne, probablement unique en leur genre dans l'univers, sont son plus grand trésor, et les efforts de la transhumanité pour la cataloguer n'est que le début. La ruée pour exploiter les fosses biologiques Européenne a mis la Junte Jovienne dans uen situation inconfortable. Alors qu'ils contrôllent le traffic spatial et le commerce dans le système Jovien, ils manquent de talent natif pour gagner un réel avantage des connaissances glanées sur Europe. Ils ont commencés par se lancer dans des opérations musclées et localisés ayant pour but de réduire les bénéfices de l'export de connaissances. mais une fois que les egocasteurs et les farcasteurs sont passés en ligne sous la glace, ce type d'extorsion n'as plus fonctionné. Les Joviens ont maintenant basculé sur une stratégie à deux volets consistant à augmenter les prix des nouveaux équipements et des personnes amenés par les ascensseurs spatiaux par les hypercorporation et les collectifs de recherche, et en prenant en otage toute la population de la lune en refusant de livrer les ressources clefs telles que les réacteurs de masse et les éléments rares si les taxes de protection ne sont pas payées. 

\subsubsection{Habitats} \label{sec:habitats-4} 

Les habitats Européens prennent deux formes principales: des abris fortifiés pour la pêeche et l'élevage s'accrochant aux flêches des récifs lithodermiques, et les dédales sphériques construit en perçant dans les couches basses de la croûte glaciaire et en étayant le vide créé. Les seconds sont les seuls espaces remplis d'air sous la glace. Le plus grand dédale est Conamara, au pied de l'ascensseur de glace de Conamara Chaos. Conamara est entouré par cinq abris dans des récifs proches, et également considéré comme faisant parti de l'habitat. La pouplation totale est de 1,5 millions. 

\subsection{Ganymède et Callisto} \label{sec:ganymede-callisto} 

A peu près de la même taille que la Lune, mais d'une teinte plus sombre et avec moins de cratère, Ganymède et Callisto sont des mondes trés similaires. Aucun des deux n'est trés dense (et ne possède pas non plus d'une forte gravité), car leur manteau est constitué de plus de glace que de roche ferreuse. Les deux possèdent d'importantes résevre d'eau (bien que sous forme de glace) et de composé organique volatile, en faisant des candidats idéaux pour l'habitation. Ganymède, avec ses surfaces différenciés de terrain rocheux et gelé, a un noyau ferreux et possède donc un faible champ magnétique. Callisto, le plus petit des deux, est composé principalement d'argile de silicate gelée. Comme sur la Lune, la plupart des villes sur Canymède et sur Callisto sont construite sous la surface pour les protéger des impacts de météorites (et, sur Ganymède, du bombardeùment raidoactif de Jupiter). 

Tout en étant sous la "protection" de la République Jovienne, les deux lunes sont un assemblage de cités états. Certaines font parti du régime politique Jovien, tandis que d'autres ne sont que tolérées. Ganymède a tendance à pencher plus lourdement vers la Junte, car ses citoyens perçoivent toujours - de manière précise ou non - l'infrastructure maintenue par la Junte comme nécessaire pour survivre dans cet environnement hostile. Callisto, située hors de portée des pire effets radiocatifs de la magnétosphère Jovienne, est une zone permettant plus facilement aux technoprogressiste de s'installer. 

\subsubsection{Hyodène} \label{sec:hyoden} 

Le noyau de cette cité-état était une station de recherche fondée par une coallition des nations de la Bordure Pacifique dans la région Valhalla de Callisto, une gigantesque zone d'impact où la glace sous-terrain est exposée, simplifiant l'extraction d'eau pure. Lorsque vint la Chute, Hyodène, qui faisait face depuis longtemps à une pénurie de main d'œuvre, s'ouvrit aux réfugiés qui purent atteindre Jupiter. Maintenant, Hyodène a deux millions d'habitants, en faisant la plus grande cité-état sur Callisto, et la plus grande dans les état hors Junte du système Jovien. Hyodène en elle-même est lourdement militarisée, car la tendance des autorités locales à fermer les yeux vis à vis des opérations utilisant leur territoire pour des incursions contre la Junte rend les relations avec leur puissant voisins quelques peu tendues. 

\subsubsection{Liberty} \label{sec:liberty} 

Situé le long de la limite sud est de la vaste plaine rocailleuse appelée Galileo Regio, pratiquement sur l'équateur de Ganymède, Liberty (population de 7 millions d'habitants) est la plus grande cité-état planétaire de la Junte. Elle est étroitement liée à Liberty Station, un chantier naval et une installation de défense majeure située en orbite géosynchrone. Les industries principales incluent la construction navale, la fabrication et les produits et services de sécurité. Le Château, le point central du réseau de sécurité depuis lequel toutes les données de surveillance collecté dans la Junte sont monitoré et analysés, est supposé être dans Liberty ou dans son environnement. Liberty est essentiellement sous-terraine mais elel abrite de nombreux parcs dans les dômes de surfaces blindés. Si quelqu'un passait suffisament de temps à regarder le ciel, il verait les torches de déccélération des astéroïdes métalliques arrivant depuis la ceinture a destination des chantiers navals éclairer le ciel plusierus fois par jour. 

\subsection{Les Troyens (astéroïdes Grecs et Troyens Joviens)} \label{sec:troj-jovi-troj} 

Les Troyens et les Grecs sont deux arcs de 600 millions de kilomètre de long composé d'astéroïdes de roche et de glaces partageant l'orbite de Jupiter. Ils orbitent autour des points L4 et L5 stable soixante degrés en avant et en arrière de la planète géant. Mars et Neptune possèdent également des astéroïdes Troyens, mais lorsque quelqu'un part "des Troyens", il parle en général des groupes Joviens. Au début de l'astronomie, les astéroïdes en L4 (précédent Jupiter) ont été appelés d'après les héros Grecs de l'Illiade Homérique; les astéroïdes en L5 (suivant Jupiter) sont appelés d'après les héros de Troie. Les astéroïdes découvert plus récemment ne respectent plsu la vieille convention, car il y a bien plus d'objets dans les Troyens que de personnages dans l'Illiade. 

Politiquement, les Troyens et les Grecs peuvent être vus comme une collection de voisinages se chevauchant aprfois dont les habitants tendent à se grouper autour de cultures, de factions et parfois de langues particulières. Un voisinnage dans les Troyens peut s'étendre sur une surface comprise entre 250 000 et 2 millions de kilomètres. A l'intérieur d'un voisinnage, presque toutes les personnes se connaissent. A cause de la grande dispersion des ressources, les habitats Troyens ont tendance à être petits - mille ou deux milles personnes - et sont largement construit le long de barge racaille ou de ligne de regroupement (même si il n'est jamais sage de faire référence à l'habitat de quelqu'un comme à une barge racaille sauf si ils y font d'abord référence de cette manière). 

\subsubsection{Ressources et économie} \label{sec:trojans-resources-economics} 

Même si la taille absolue des deux régions implique une grande diversité culturelle, l'anarcho-collectivisme est un même puissant ici et l'économie réputationnelle prévaut sur les autres. D'un côté, on attends des voisinnages, des habitats et même des individus à ête auto-suffisant. Contrairement à la Ceinture Principale plus dense, les Troyens manquent du filet de sécurité fournit par l'envahissante présence transhumaine. Le Troyen ou Grec idéal est un Néo-renaissant, incroyablement compétent dans un grande variété de domaine. Quelqu'un qui ne peut pas manœuvrer en zéro g; entreetenir son équipement, son vaisseau et son habitat; et naviguer entre les rochers et les habitats peu vivre des moments difficiles. D'un autre côté, un esprit de coopération prédomine. Échanger des services ou même les offrir pour bénéficier d'un gain en réputation est fréquent. Tout le monde apprécie un spécialiste, tant qu'ils ne se sont pas spécialisé au dépend de son auto-suffisance. 

La prospection et la récupération sont les activités majeures dans les Troyens, où les métaux et gaz rares sont rare et les colons n'ont habituellement pas l'impact écnomique nécessaire pour importer les matériau bruts d'ailleurs. Cependant, les Troyens sont riches en silice, en composé organique volatile et en matériau charboneux. La nécessité a poussé à innover dans la science des matériau. Au-delà du simple problème des matériau bruts, les habitats extrêmement dispersés des Troyens ont du être extrêmement ingénieux à de nombreux niveaux pour garder leur indépendance. De nouveaux concept de robots, de morphs et de véhicules apparaissent tout le temps, rendant possible une gamme inhabituelle d'affaires et de loisirs, comme le whaling (organisé une flotille express pour miner rapidement des astéroïdes et des comètes avec des orbites erratiques lorsqu'ils passent près des Troyens), le mekking (du combat simulé - ou parfois réel - entre des combinaisons robotiques oud s syntjmorphs sur des astéroïdes inhabités ayant des terrains intéressant) et le shrining (s'embarquer discrètement sur un habitat et le resurfacer avec des nanites sculpteurs popur créer un objet d'art - essentiellement un passe-temps de barge racaille). 

\subsubsection{Locus} \label{sec:locus} 

Locus est le plus grand habitat en grappe jamais formé. Il s'étend toujours, avec plus d'un million d'hébiatnt dans l'habitat à proprement parlé et un autre million dans la banlieue composé de barge racaille et de plus petites stations astéroïdes. Locus est située sur la Bordure de Cassandre, l'une des régions les plus denses des Troyens L5. L'habitat est positionné au centre de masse aurtour duquel les deux astéroïdes constituant l'objet binaire Patroclus orbitent l'un autour de l'autre. Les deux astéroïdes de Patroclus sont eux-même habités et abritent des installations défensives, des mines et des raffineries. 

La cocneption de Locus est extrêmement similaire au bine plus petit Lot 49, mais Locus fait onze kilomètre de diamètre et à une forme quelque peu irrégulière, la croissance le long de certains espars étant plsu rapide que d'autres. Un quart de son volume total est évidé en une forme vaguement conique jusqu'à l'Amoeba, une immense sculpture luminescente au centre de l'habtitat. Locus est différente des habitats grappes plus petits des Troyens en raison de sa taille. Les immenses espars structurels rayonnant depuis le centre de l'habitat sont évidés, est sont parcourus par des voies de flottage artérielle et des trains-ascensseur. Des espars plus petits sont tendus entre les espars artériels, fournissant plus de point d'ancrage pour les modules. De large "routes" amenant au limites de l'habitat pour que les modules capables de manœuvrer de leur propre chef puisse partir si leur propriétaire décidait de partir sont adjacentes aux espars artériels. 

Sous le  filet chatoyants tendus au-dessus du carde géodésique afin de garder éloigné les micro-astéroïdes, des dizaines de milliers de petits vaisseaux et de module d'habitation sont amarrés le long des espars et pulsent un tableau de lumière toujours changeant. Il est demandé aux modules d'habitation et les plus grand vaisseau de rester hors de l'espace conique vide. Cet espace grouille de petit vaisseau et de personne équipé de propulseurs ou d'exoscooters alors qu'ils traversent l'habitat, jouent à des jeux en zéro-g ou visitent les spimes et sculpture flottant librement dans la zone. L'Amobea, qui change périodiquement de couleur et de forme en fonction de la programmation de son IA résidente (elle ressemble souvent à un animal), sert de point central de référence pour la navigation. Quand quelqu'un donne l'adresse d'un module, c'est un point dans un système de coordonnée sphérique centré sur l'Amoeba. Les plus grand vaisseaux et les navettes appontent sur la surface extérieure de l'habitat, aux points terminaux des espars artériels. 

Locus a été fondé par une association anarchiste/argonautes et a été la première place forte des factions autonomistes. Contrairement à Extropia, qui bénéficie d'une bénédiction tacite du Consortium Planétaire et qui encourage la présence des compagnie d'assurance et de sécurité, Locus fonctionne sur une économie réputaionnelle pure. La sécurité, la miantenace, l'expenseion et la défense de l'habitat sont tous effectués par des volontaires. Les habitants interessés par la sécurité surveillent les vaisseaux arrivants et dirigent des système de crowdsourcing qui allouent les volontaires pour réaliser des scans ADM sur les nouveaux arrivants. Les vaisseaux refusant de se soumettre à un scan se voient demander de partir. Si ils refusent, quiconque qui aurait récemment conçu une nouvelle arme sympa est autorisé à tirer. 

Locus est un point central de la guerre froide entre les puissances du système intérieur ayant prété allégeance aux hypercroporations et la coallition informelle des intérêts du système extérieur. Alors que les saboteurs du Consortium Planétiare et d'autres entités hostiles peuvent (et y parviennent ccasionnellement) générer des troubles sur Locus, les hypercorporation ne sont actuellement pas partisans d'une attaque militaire frontale sur l'habitat. La première fois qu'ils ont essayé, le Consortium Planétair et la cité-état Martienne de Valles-New Shanghaï ont envoyée une petite flotte expéditionnaire. Les assaillants ont été pris complètement à dépourvu par une défense acharnée et bien coordonnée. Six mois plus atrd ils envoyèrent une flotte bien plus grande. De l'aide arriva de d'autres endroits des Troyens et des Grecs ainsi que de Titan, dont les citoyens voyaient d'un mauvais œil toutes les tentatives d'extension du Consortium Planétaire au-delà de la ceinture. Les Titaniens maintiennet toujours une base permanente près de Locus. la rumeur veut qu'ils se sont mis d'accord sur un pacte de défense mutuelle avec l'un des citoyens de Locus, probablement le célèbre programmeur-bretteur Teilhard Liu. 

\begin{quotation} “Bienvenu sur Locus. Vous acceptez volontairement le risque de dommage organique ou de traumatisme mental en vous arrimant ici. Vous devez apporter ou être capable d'acquérir suffisament de nourriture, d'H2O, d'oxygène et de protection pour survivre pour la durée de votre séjour dans un environnement rude et riche en astéroïdes. Les armes de destructions massives sont interdites. D'autres lignes de conduites pour coexister avec vos entités voisines sont disponible dans le guide de survie en habitat. Vous et seulement vous êtes responsable de vous-même - apprenez à l'apprécier!" 

-- Locus Immigration diffusion RA 

"Vous avez choisit l'habitat Locus dans les Troyens L5 comme destination, utilisant l'opérateur privé Atsuko van Vogt comme récepteur. La politique d'entreprise de ComEx nécessite que nous vous informions que la destination et l'opérateur que vous avez choisit ne sont pas enregistré et probablement non-sûr. ComEx ne peut-être tenu pour responsable des dommages subit par la continuité de votre existence à partirt de votre arrivée. Vous assumez tout les risques pour voyager jusqu'à ce point, incluant le vol de fork ou la suppression. ComEx inclueras un enregistrement permanent de ce voyage. Continuer?" 

-- ComEx mentions légales 

“Les mentions légales de CoMEx? OUi, oui ... Écoute: mon voisin à trois portes vers l'Amoeba d'ici est un physicien. Elle a une boîte qui génère des micro-singularités dans son labo. Si des personnes dans mon espar découvrent que j'ai volé le fork de quelqu'un, ils vireont ma pile avec un couteau à pamplemousse et la jetterons dans cette boîte. C'est ce que nous appellons 'responsabilité'. Regardes si tu peux obtenir autant de ComEx." 

-- Atsuko van Vogt \end{quotation} 

\subsubsection{Lot 49} \label{sec:lot-49} 

Lot 49 est amarré au petit astéroïde 28349 Pynchon dans le voisinnage informe de Vonaburg-Shadyside, près du centre des Grecs L4. vanorburg-Shadyside tire son nom de deux rochers qui définissent grossièrement ses limites de 500 000 kilomètres le long d'un arc de l'orbite Jovienne. Les habitats avoisinant dans un rayon de 100 000 kilomètre (et leur population) incluent Craftsbury (450), Greenview (28) et Blackhawk (1020). Avec une population de 400 habitants, cette stations et plus ou moins typique des Troyens en terme d'agencement. 

De l'extérieur, Lot 49 ressemble à une sphére géodésique brillante de 800 mètres de diamètre et recouverte d'un filet, avec de nombreux espars protubérant et quelques triangle laissé ouvert à l'espace pour que les navettes pusisent traverser. l'amarrage à l'astéroïde est temporaire au cas où une collision potentielle est détectée. A l'intérieur, un module utilitaire central équipé d'un réacteur communautaire, d'usines et d'une salle des machines est entouré de module d'habitation régulèrement espacé mais de formes irrégulière dans une débauche de motifs cde couleurs et d'éclairage. Les espars structurels et des voies de flottaison connectent le tout. Un espar entier est dédié à un module cylindre rotatif qui génère à peu près 0,7 g et qui contient des installations médicales, de clonages, de réincarnation et d'egocast illégaux. 

La population de Lot 49 et la plupart de leurs voisins dans Vonarburg-Shanyside ont tendance à s'aligner avec la racaille et les factiosn anarchistes et parlent un mélange d'Anglais, de Portuguais et de Thaï. Lot 49 est située dans une zone densément habitée des Grecs, la plaçant près de différents carrefours. L'activité économique principale inclue la conception de de navette, le whaling et le convoyage de personne et de bien dans la région. 

\subsection{Saturne} \label{sec:saturn} 

La deuxième planète du système solaire par la taille est un habitat bien plus favorable pour les transhumaines que Jupiter. La gravité plus faible de Saturne et une magnétosphère plus faible sont une aubaine pour les opératiosn d'extraction de gaz, et pour les habitats gros consommateurs de ressource les anneaux sont un véritable festin (litéralement, dans le cas du nouveau type d'habitat en cylindre Hamilton). Les hypercorporatiosn sont présentes ici, mais toute extension majeure du Consortium Planétaire est validée par les satatiosn anarchistes des Anneaux et par le Commonwealth technosocialiste de Titan. 

En raison de l'éloignement de Saturne apr rapport au Soleil, la génération d'énergie solaire est extrêmement inefficace. Faire pousser des plantes à photosynthèse avec de la lumière solaire est impossible sans de grands panneaux solaire pour concentrer les rayons. L'abondance d'eau et de composés organiques volatiles rendent les anneaux idaux pour les barges racaille et les cylindres Hamilton. L'extraction de gaz est vitale à la survie de rpesque tous les habitats et abris lunaires dans le système Saturnien, les habitats les plus éloignés de la planète et qui veulent être auto-suffisant maintiennent donc presque toujours leurs propres statiosn d'extraction de gaz à proximité de la planète. La sécurité autour de ces installations ainsi qu'autour des dragues et tankers atmosphériques qu'elles expédient est extrêmement serré, et il n'est jamais sage de s'en approcher sans s'annoncer. 

\subsubsection{Ressources et économie} \label{sec:saturn-resources-economics} 

L'extraction de gaz sur Saturne fournit trente pourcent de la masse réactive du système. Ce rôle se développera probablement au fur et à mesure que les gisement d'Hélium-3 dans la régolite Lunaire deviendront de moins en moins accessible. Pour les vaisseaux voyageant dans les régions les plus éloignées du système extérieur, Saturne est une alternative importante à Jupiter pour l'assistance gravitationnelle. Moins restrictifs que les régimes Jovien et plus riches en resources que les Troyens, les habitats et abris Circumsaturnien sont des innovateurs important dans les domaines de la conception d'habitat et de l'organisation culturelle. Depuis la découverte des Portes de Pandorre, le Commonwealth Titanien est la seule entité à poursuivre l'exploration interstellaire par des moyens conventionnels. 

\subsubsection{Les anneaux et les lunes mineures} \label{sec:rings-class-minor} 

Les anneaux de Saturne sont constituée d'une quantité indénombrable de petits objets glacés, là plupart d'entre eux d'une taille allant d'un grain de poussière à des boules de 10 mètres de diamètre. Les anneaux sont désignés par les lettres de "A" à "F" dans l'ordre de leur découverte. Ils varient en épaisseur de 100 à 1 000 mètre et en largeur de 20 000 kilomètres à à peine quelques mètres. Il y a des vides entre certains anneaux. Le plus large, la division Cassini, fait 4 000 kilomètre de large. 





\begin{quotation} \textbf{Rapport d'expédition dans la Porte 901127} 

Configuration du Code Porte: [Chiffré] 

Réservé à une diffusion interne à la Corporation Gatekeeper. 

Les rapports préliminaires des drones et des capeturs semblent indiquer que les environs de l'exoplanète de la porte se situaient sous-terre, dans uen caverne formée de roche charbonnière avec une atmosphère de dioxyde d'azote. Il n'y avait aucun signe de vie ou d'activité consciente. Une escouade de resquilleurs a été envoyà à travers, guidés par un drône d'exploration, avec un lien de communication jusqu'à la porte. 

Approximativement une heure après que l'équipe se soient engagées dans les tunnels, la communication consistante a été perdue en raison des interférences électromagnétique. A ce moemnt là, ils n'avaient rien signalé de plsu notable que leur déplacement d'un kilomètre dans un dédale de tunnels. 

Nous n'avons plus jamais entendu parler de l'équipe. 

Deux heures après que le contact fut perdu, un drone attachés de recherche et de sauvetage a été déployé. En suivant la piste des resquilleurs, près des limites de son lien, le drône a trouvé ce qui s'est avéré être une main dans un gant d'exocombinaison. Les tests ADN n'ont pas identifié la main comme appartenant à l'un des membres de l'équipe et n'ont pas non plus permis de touver de résultats dans d'autres bases de données. Le drône a été détaché de son lien pour explorer plus en détail, mais rapidement après les capteurs ont enregistrés une activité sismique et la communication avec le drône a été perdue. 

La porte est restée active pendant encore 8 heures - la durée du contrat - sans signe d'activité. La porte a été fermée, l'équipe a été signalée comme perdue/irrécupérable, et les réglages de la porte ont été enregistrés et marqués d'un drapeau orange. \end{quotation} 





Saturne possède plus de 60 satellites, un nombre qui atteint la centaine si on considère les objets non dénombrés de moins d'un kilomètre de diamètre et orbitant dans l'anneau A. la plupart des lunes de Saturne sont de petit objets rocailleux et glacés de moins de 100 kilomètres d diamètre. La plus petite des lunes classique, Pan, ne fait que 10 kilomètres de diamètre. Les huits première lunes, de Encelade et vers l'intérieur, sont dans le système d'anneaux. Atlas, à la limite de l'anneau A, ainsi que Prométéhe et Pandorre, qui encadrent le fin anneau F, sont appellées les Satellites Bergers. Plusieurs satellites occupent les points de Lagrange des lunes les plus grosses. Télesto et Calypso partagent l'orbite de la bien plus grosse Téthys, et Hélène suit une autre grosse lune Dioné. 

\subsubsection{Atlas (Volkograad)} \label{sec:atlas-volkograad} 

Volkov, un cartel de l'énergie Slave, contrôle cette petite lune. Volkograad est une habitat nid d'abeille d'à peu près 50 000 résidents. L'essentiel de la lune est dédiée aux infrastructure de dragage, de raffinage et d'expédition. Un nuage d'épave suivant le sateliite sur presque 100 000 kilomètres sert de rappel de l'Incident Atlas, une bataille rapide mais extrêmement destructrice qui se délcencha lorsque Fa Jing essaya de prendre le contrôle de la lune. Les chaudronniers du Refuge de Phelan continue de récupérer les débris flottant régulièrement. 

\subsubsection{Dioné (Thoroughgood)} \label{sec:dione-thoroughgood} 

e principal abir de Dioné est Thogouhgood (350 000 habitants), un habitat hybride nid d'abeille-en grappe installé sur un plateau au milieu d'impressionante falaise de glace. Dioné habrite la Longue Flêche, un espar de communication de 150 kilomètre de haut s'élevant de l'abri de surface vers uen station orbitale qui fait office de contrepoids. La grande taille de la Longue Flêche est un coup de pub, l'essentiel de sa capacité restant inexploite. Elle attire cependant suffisament d'attention pour faire de Thoroughgood un concentrateur de communication pour le système extérieur, et est donc un endroit où les intérêts hyeprcorporatiste, anarchistes et d'autres factions se recoupent. Dioné partage son orbite avec hélène, une petite  lune rocheuse à son point L4, et Pollux, un corps encore plus petit qui la suit sur son point L5. 

\subsubsection{Encélade (Profunda)} \label{sec:enceladus-profunda} 

Riche en composé organique, Encélade est un terrain de jeu pour la chimie organique. Profunda (850 000 habitants) en est l'abri principal, un nid d'abeille creusé dans la surface de la lune et plaffonés de parc sous dômes et des grappes d'élégants minarets translucides - bien protégés des collisions par un réseau agressif de satellite de défense. Les niveax les plus bas, s'enfonçant profondément dans la manteau de silice d'Encélade, incluent des opératiosn de prospection qui extrayent le sol carbonneux à la recherche de composés exotiques. Une autre section profonde a été convertie en une mer primordiable réchauffée par un réacteur et s'étendant sur plusieurs kilomètres, faisant parti d'une expérience à long-terme sur les orginies de la vie soutenus par l'assocition d'académiciens Titaniens et un collectif de biochimistes Encéladiens. 

Profunda est régie par les principes anarcho-capitalistes. Grâce au stocke généreux de copposés chimiques organiques, ses niveaus supérieurs sont le foyer de nombreux concepteurs de morph le splus connus du système extérieur. Le Bloc Scintillant Encéladien est connu pour avoir autanty d'influence sur le style corporel que les maisons de la mode Lunaire sur ce que porte les gens. 

\subsubsection{Épiméthée et Janus (Twelve Commons)} \label{sec:epim-janus-twelve} 

Ces petits satellites glacés jumeaux partagent virtuellement le même chemin autour de Saturne, orbitant à cinquante kilomètre l'une de l'autre. Située entre les anneaux F et G, les satellites forment les centre des Twleve Commons, un voisinnage de petits habitats organisé en un nuage plat de 20 000 kilomètre de rayon. Approximativement six millions de personnes vivent dans les Twelve Commons. Les habitats dans les Twelve Commons ont une taille allant de Dang Fish Eco, une boîte de conserve hébergeant quelques 60 aquaculteurs excentriques à Janus Common, un nid-d'abeille occupant la plupart de Janus avec une population de 900 000 habitants. Certains des habitats dans les Twelve Commons possèdent des conceptions extrêmement inhabituelle, telle que celle de Nguyen Compact (80 000 habitant), une variante des habitats Cole dans l'anneau G pour lequel un astéroïde a été réchauffé et à travers duequel de grosse quantité de vapeur ont été envoyé afin de créer une série de bulle sinterconnectées faisant entre cinq et trois cent mètres de diamètre. En pratique, l'intérieur de la colonnie ressemble à de la mousse solidifié ou à un fromage Suisse sans posséder de haut ou de bas. Sans un ecto oiu des implants de bases pour fournir des information de localisation et de navigation, navigeur à travers cet habitat labyrinthique est extrêmement difficile. 

Les habitats des Twelve Commons s'organsient principalement selon les préceptes de l'open source et de l'anarcho-syndicalisme, av ec des groupes de travail et les pods de recherche constituant l'unité politqiue de base. 

\subsubsection{Gateway (Pandora)} \label{sec:gateway-pandora} 

L'abri Gateway sur la lune bergère Pandora, la plus éloignée de Saturne, possède la première porte à trou de evr révélée au public. La Corporation Gatekeeper maintient la porte ouverte en temps que moyen d'exploration et d'investigation scientifique pour toutes les factions et toutes les puissances. Gatekeeper était à l'origine une microcorporation Titanienne mais est maintenant indépendante. Le Commonwealth de Titan y est toujorus fortement impliquée, même si elle n'en contrôle plus les intérêts. Accorder l'autonomie à la Corporation Gatekeeper était une manœuvre diplomatique faites en réponse aux affirmations du Consortium Planétaire prétendant que les Titaniens cherchaient à obtenir l'hégémonie sur le système extérieur. Jusqu'à présent, les voisins de Titan y croient, mrme si ce n'est pas le cas du Consortium Planétaire. 

\subsubsection{Hyperion} \label{sec:hyperion} 

Avec sa rotation chaotique et virtuellement imprévisible, Hyperion est un endroit dangereux pour poser un vaisseau. Elle reste inahbitée. 

\subsubsection{Japet} \label{sec:iapetus} 

Japet est l'une des plus grosse lunes glacée de Saturne et abrita autrefois une population de 200 000 personne, vivant dans le dédale dense d'Analect, son abri principal. Probablement car c'ets une des quelques grosse lune de Staurne qui contient des gisement de sillice et de minérau conséquent, en plus de la glace, Japet fût l'une des cibles des TITANs pendant la Chute. Après avoir asservi un dizième de la population comme drône de travail et utilisant le reste comme stock de culture de tissu humain pour nourrir les leurs, les TITANs ont commencé à construire ce qui semble avoir été un cerveau gigogne. Japet occupe maintenant deux fois le volume qu'elle possédait autrefois, la galce et la sillice des coucehs externe de la lune ayant été retravaillé en un délicat treillage de circuits sur des millions de couche d'épaisseur. 

Étrangement, le projet est simplement arrété quelque part avant de se terminer. Les spéculations vont bon train et partent du principe que l'intelligence qui contrôlait le projet a été détruite par une force extérieure inconnue ou qu'elle s'est dévorée elle même dans un accés de calcul extatique. Peu importe ce qu'il s'est passé, les drônes ont simplement cessé de fonctionner et son mort et la grilel de dféense automatisée de la lune s'est désactivée, abandonnant une machine étrangement belle mais dénuée de vie à la lente décomposition du dombardement météorique et au stress gravitationnel. Plusieurs équipes de recherche habitent maintenant dans de petites statiosn orbitales, se querellant autour des miettes. Les rumerus vont bon train quand au fait qu'un certain nombre de chercheurs essayant de comprendre les circuits gigogne ont perdu leur esprit dans le processuss, probablement suite à un mécanisme proche des exploits basilique. Ceratines des défense interne de la lune seraient peut-être encore active. Si quelqu'un a réussi à aller à l'intérieur et à en revenir, il n'en a jamais parlé. 

\subsubsection{Meathab} \label{sec:meathab} 

Le nom complet de cet habitat unique est Transforme Toi en une Masse Géante de Viande de l'Espace pour l'Art!, et comme son nom l'indique, 90\% de la structure de l'habitat est composé de d'exo bacon développé en cultur rapide grâce aux abondante sressources du système d'anneau. MeatHab a démarré comme la morph artistique de quelqu'un, mis, et contrairement à toutes attentes, des squatteurs s'y sont installés. MeatHab a maintenant une population de 500 habitants. De manière similaire à un cylindre Hamilton, l'habitat long d'un kilomètre extrait et transforme les matériaux des anneaux pour se développer. La surface extérieure est une couche de viande congelé épaisse de ix mètre dont la surface serait un croisement entre un tron d'arbre et un steak. Au delà du point d'amarrage dans situé sur l'axe spatial, il y a un labyrinthe de corridors veineux recouverts de peau éclairé par des paneaux luminescent et maintenus par de petits symbiotes reptiliens qui mangent la peau morte et pourrait bien avoir d'autres fonctiosn immunitaire. La gravité interne est de 0,5 g. 

Le bioconcepteur sans nom qui a créé l'endroit - et qui pourrait habiter ou pas la morph gigantesque - était un génie. Même si l'habitat ne pourrait jamais être un lieu plaisant, quelque soit votre imagination, il apparaît sain. Son fonctionnement complet n,est pas compris et les habitants sont soit des monstres de chaire extrêmes qui sont fan de l'artiste ou des bioconcepteurs étudiant le lieu pour en apprendre plus sur sa construction. 

\subsubsection{Mimas (Harmonious Anarchy)} \label{sec:mimas-harm-anarchy} 

Mené par le poète dissident légendaire Hao Lin Ngai, Harmonious Anarchy s'est séparé du cartel Fa Jing pendant les années tumultueuses qui ont précédées la Chute. Hao cherchait à créer une société dans l'esprit de l'anicen état Taoïste de la Grande Perfection qui existait au Szechuan 1 700 ans plus tôt - avec d'importante mie à jour de la pensée moderne. Harmonious Anarchy est une société mutualiste Extropienne fortement impliquée dans la conception logicielle, la logistique et la relocalisation des astéroïdes métalliques vers le système extérieur. L'essentiel de Mimas est un nid d'abeille à très faible gravité disposé dans les voisinnages Noir, Rouge, Jaune, Vert et Blanc, d'après les cinq directiosn classiques de la mythologie Chinoise. Chaque couleur abrite une caverne centrale ornementée, des galeries rayonnant autour de ces cavernes abritent des familles étendues. Tout en adhérant aux principes économiques mutualiste, Harmonious Anarchy conserve simultanément une approche traditionnelle Chinoise de l'organisation sociale en mettant la famille au cœur de cette organisation. 

\subsubsection{Satellites Nordique, Inuit et Celtique} \label{sec:norse-inuit-gallic} 

En plus des satellites classiques décrit ici, trois groupes d'objets plus petit inconnus aux premiers astronomes orbitent autour de Saturne. Ces satellites sont appelés les groupes Inuit, Celtique et Nordiques. Comem ces satellites étaient toujours peu explorés au moment de la Chute, la plupart d'entre eux restent trés peu peuplés. A de rars exceptions, les habitants de ces satellites sopnt généralement des personne qui recherchent la sollitude. Les exceptions sont Skathi et Abramsen (anciennement S/2007 S 2), qui, avec Phoebe, qui ont été cpaturés et déplacés dans l'orbit de Titan où ils servent d'installation de défense. 

\subsubsection{Pan (iZulu)} \label{sec:pan-izulu} 

Le plus proche concurrent de Volkograad est un colelctif anarchocapitaliste dont la plupart des fondateurs étaient Sud Africains. iZulu a une capacité légèrement inférieure à Volkogrrad mais envoie des masses réactives a des localisation inhabituelles comme les Troyens et la Ceinture de Kuiper. iZulu est un nid d'abeille surpeuplé avec pas loin de 400 000 habitants et un nombre inhabituellement élevé d'infugiés. Les nations de l'Afrique sub-Saharienne n'ont commencé à atteindre les niveaux de propserité lagrment répandus au 20° siècle qu'à la fin du 21°, et ont donc été la région terrestre avec la plus faible capacité d'évacuation physique de leus citoyens lors de la Chute. iZulu et une poignée d'autres habitats avec des racines en Afrique ont donc une populations d'infomorphs élevé et des millions de personne stockés en mémoire morte. 

\subsubsection{Refuge de Phélan} \label{sec:phelans-recourse} 

Le Refuge de Phélan (générallement appelée "Phélan" par ses habitants) est le plus vaste abri nomade du système, avec une population avoisinnant les 250 000 personnes. Phélan est une nuée composé de 1 000 petit vaisseaux et modules boîtes de conserve qui orbite autour de Saturne le long d'un chemin extrêmement élliptique et quelque peu incliné par rapport au plan élliptique. L'orbite de la nuée est calculée pour maximiser le nombre de rencontres avec des lunes et des stations proches, fournissant une fenêtre de six à huit heures pendant laquelle les vaisseaux peuvent quitter la nuéer pour commercer. Le Refuge de Phélan passe à travers les anneaux une fois par mois, permettant aux vaisseaux de se réapprovisionner en eau et en composés organisques volatiles. 

Phélan accepete tous les arrivants. On peut rencontrer tout le monde ici, du gouvernement en exil du Timor Oriental à Hasidim de Brooklyn. Le cœur de cette nuée est l'Alambic, une ferme de céréale et une distillerie illuminé par la fusion et dirigée par un gang prétendument réformé de voyageurs Irlandais et qui ont magouillé pour quitter la Terre quelques semaiens avant la Chute et qui se sont échappés dans le système extérieur. L'Alambic produit la Phélan Ma, le whiskey le plus recherché dans le système, et Phélan Da, probablement la pire bière jamais brassée. En dépit des protestation de légitimité de Phélan, l'élément ccriminel y est trés fortement présent. La nuée représente un lien important dans les chaïnes d'approcvisionnement des marchés rouges et gris. 

\subsubsection{Prométhée (Marseilles)} \label{sec:prom-mars} 

Marseilles (80 000 habitant) est un habitat nid d'abeille contrôllés par les Titaniens. Il est suspecté d'abriter une usine d'antimatière, une théorie soutenue par le grand nombre de dragues qui vont vers la surface en comparaison du nombre de tankers qui en partent. 

\subsubsection{Rhéa (Kronos Cluster)} \label{sec:rhea-kronos-cluster} 

Avec un diamètre de 764 kilomètre, Rhéa est la deuxième lune la plus large de Saturne. Composé quasiment entièrement de glace, la surface de Réha est peu habitée, mais une population de 800 000 personne réside dans le Kronos Cluster, un habitat majeur en orbite. Kronos Cluster est massivement microfabriqué de module sphérique violet qui lui donne l'air d'une immense et irrégulière grappe de raisin suspendue dans l'espace, une impression augmenté par le quai spatial sinueux (surnommé la Vigne) s'étendant depuis l'esxtrémité la plus large. A l'intérieur de la masse de module d'habitation, la Vigne bifurque dans toutes les directions, formant un réseau massif d'artères centrales et de couloirs latéraux tortueux. Ils peuvent être traversés en poussant avec les mains ou les orteils sur les murs ou en attrapant les poignées rapides qui se dépalacent le long des "voies rapides" sur les murs des corridors principaux. 

De presque cinq kilomètres de long et de trois de large, Kronos a des problèmes majeurs de surpopulation et d'infrastructure qui l'ont empéché d'atteindre la même taille que Locus. Les concepteurs n'ont simplement pas anticipé la taille que pourrait atteindre l'endroit, et en conséquence 150 000 personnes vivent dans des banlieues de boîte de conserve et de barge racaille dans 'lespace autour de l'habitat. 

Kronos peut être un endroit extrêmement dangereux. Les compagnies d'assurance n'aiment pas travailler là-bas, et l'habitat est un patchwork de voisinnages criminels et anarchistes. Les voisinnages anarchsites sont générallement lourdement armés et sûrs, mais un voyage d'une base anarchiste vers un spatioport est générallement plus sûr avec un groupe d'amis bien armés. Les voisinnages criminels ne sont sûr que si vous êtes dans le gang contrôllant la zone, et même ainsi des conflits démarrent régulièrement. 

La situation est exacerbée par l'Autorité Portuaire de Kronos, une junte d'ultimes qui s'occupent de la sécurité du spatioport. Originellement une hypercorporation Extropien, l'APK est tombé entre les mains des ultimes lorsqu'ils ont décidés qu'ils pouvaient gagner plus en possédant directement la société plutôt qu'en travailalnt en tant que bras à louer. Ils ont violemment expulsé la direction originelle et utilisent maintenant des contractés dans des pods de travail pour entretenir le port. Cette situation est tolére par les chefs du crimes locaux et détestée par les citoyens autonomistes et principalement anarchistes, mais jusqu'à présent, personne n'est capable de ddéfier l'APK, qui protège trés lourdement le port, au détriment de tout autre point d'ammarrage, avec des satellites tueurs et de l'artillerie. 

\subsubsection{Téthys (Gowwinhead)} \label{sec:tethys-gowwinhead} 

Composé presque entièrement de glace, téthys est l'une des plus grande lune de Saturne et le site d'Itahca Chasma, une vallée de 2 000 kilomètres de long recouvre les trois-quart de la cironférence de Téthys. Quinze ans auparavant, les prospecteurs d'un collectif autonomiste d'Indo-Britannique appelée les Rioters se sont posés sur Godwin Head, une saillie dans le mur du chasme appelé ainsi en raison de sa ressemblance à un promontoire jaillissant hors de la mer. Les instruments de leur vaisseau, le Caleb Williams, ont détectés ce qui ressemblait à des dépôts minéraux dans la glace, quelque chose de rare sur Téthys. À l place, ils ont découvert des reliques poussés à la surface par un événements géologiques des éons auparavent, les restes d'une forme de vie primordiale qui s'est éteinte des millions d'énnaes auparavant quand Téthys s'est refroidie et que ses océans sous-terrains ont gelés. 

Goldwindhead est maintenant un abri dense et efficace construit dans les murs du canyon de cinq kilomètrs de haut et abritant 200 000 personnes. Le point centrale de la ville est le Caleb Williams, qui a été remorqué jusque dans une caverne de l'abri et a été converti en un atelier communal et un hœtel de ville. La face murale de la vallée est percée d'alvéoles avec des cavernes de galces excavées habritant des modules d'hébitations, conenctés par des conduits à une grille d'utilitaires communale. Le système d'étayage et de câblage du système utilitaire est également un réseau de transit public, faiclement traversé grâce à la minuscule gravité de Téthys. La mascotte unofficielle de Godwinhead et le Platode Téthyen, un ver translucide de deux-millimètres de long qui représente le pinnacle de l'évolution sur Téthys. Un grand nombre d'habitants sont impliqués dans les biosciences, la xénopaléontologie et la prospection de formes de vies gelées. 

Téthys partage son orbite avec les lunes Troyennes Téléeste et Calpyso, les deux étant petites et peu peuplées. 

\subsection{Titan} \label{sec:titan} 

La plus grande lune de Saturne est enveloppé dans un halo atmosphérique permenant orange, infernalement froide (en moyenne 18°C en dessous de 0), et balayée par des vents produits par des forces de marées quatre fois supérieures à celles qui influençait le climat Terrestre. À sa surface, elle apparaît encore moins hospitalière que les boules de glace et de roches dépourvues d'air qui constituent l'ensemble des mondes entre Titan et Mars. La trés faible lumière solaire aui atteint sa surface est insuffisante pour permettre aux plantes de se développer à l'exceptiond es plus hardies, l'atmosphère composée essentiellement d'azote est dangereusement toxique et la surface est ponctuée de lacs et de emrs de méthane liquide. En dépit de tout ceci, des hydrocarbures abondants, une atmosphère fine et divers composés chimiques font de Titan l'un des rares monde dans le système où les colons peuvent se reposer entièrement sur leurs ressources locales. La population de Titan atteint maintenant les 60 millions de personnes. 

La monnaie sociale et le système de microcorp ont amenés à quelques réussites et échecs spectaculaires. Du bon côté des choses, l'industrie civile de réincarnation de Titan produit plus de morph que Mars et la Lune combinée. Des programmes d'infrastructure massives ont permis de fournir suffisament de place pour que 60 million de personne puissent vivre confortablement sur un monde hostile. Le Grand Collisionneur, le plus grand accélérateur de particule jamais produit, en orbite polaire, permet de réaliser des expérimentation de physique qui ne peuvent être faites nulel aprt ailleurs dans le système. Et il y a deux ans, les Titan ont expédéie la première sonde interstellaire conventionnelle, l'Aubade. Elle atteindra Proxima du Centaure dans à peine 20 ans. 

Du mauvais côté, la loi de Titan "un corps pour chaque esprit" plombe le système de réincarnation civique avec beaucoup de gens que personne ne se serait occuper à réincarner en temps normal. L'échec du projet Scoop, une tentative extrêmement coûteuse de construire un pipeline de la surface de Saturne jusqu'à l'orbite basse, permettant l'extraction massive de gaz sans les opérations de draguage atmosphériques extrêmement coûteuse, a réduit à énant les ambiations de Titan de devenir un producteur d'antimatière majeur. Titan produit de l'antimatière, mais sur une échelle bien plus petite que ce qui était envisagé lorsque le projet Scoop commença. 

Les langues communément paréles sur Titan incluent le Danois, le Français, l'Alelmand, le Mandarin, le Sudéois, le Norvégien et le Suomi. La plupart des citoyens habitents des brouillard, une petite morph dotée d'une fine structure osseuse et possdéant des caractéristiques trés simialires aux rusteurs Martiens. La Parapélagie pour glisser et voler dans la faible gravité Titanienne est une biomodification courante. Les Titaniens effectuent trois ans de service civil obligatoire lorsqu'ils atteignent la majorité avec une emphase sur les forces militaire et de sécurité à l'exception des objecteurs de conscience. Cahque cotoyen ayant effectué son service militaire est membre de la milice et possède une arme d'assaut dans son domicile. 

\subsubsection{Aarhus} \label{sec:aarhus} 

Situé près du pôle sud de Titan sur les rives de Ontario Lacus, une grande mer de métahne liquide peu profonde, Aarhus (cinq million d'habitant) fût le premier site d'habitation humaine sur Titan, choisit pour sa proximité avec des gisement important d'hydrocarbure. La cité est le carrefour physique de l'Université Autonome de Titan (UAT) et héberge de nombreux aures institutions académaiques, la plus notable étant Titan tech, une école d'ingénieur majeure. Contrairement aux université Martienne, qui ont peu de bâtiment sur leur campus, UAT et d'autres écoles Titanienne attirent la plupart de leurs étudiants des habitats trés largement écartés dans le système extérieur, où les délais de communications radio rendent l'apprentissage à distance inefficace. Presque 20\% de la population d'Aarhus sont des étudiants, la plupart d'entre eux venant d'un autre monde. 

L'arrangement d'Aarhus est typique des cités Titanienne. Trois dômes centraux sont entourés par de nombreuses structures plus petite, incluant des dômes plus petit, des centrales à fusion et des dépendances industrielles, la plus massive d'elles étant l'usine d'extraction métahnière maintenant abandonée situé sur la rive du lac. Le sintréieurs du dômes sont assemblés avec des tiges éclairante et sont lourdement cosntruit avec de petit bâtiments étroits, la plupart ayant des terrasses sur lesquels les brouillard avec des ultraléger ailé et à pédales peuvent atterrir. Les structures extérieurs ont habituellement des murs externes construit dans la glace pour la protection et le support structurel avec les murs internes extrudés depuis des silicates locaux. Beaucoup de bêtiment sont azurés ou dans d'autres teintes de bleus pour contraster avec la lueur orange du ciel Titanien. 

Contraiement à beaucoup de cité Titanienne, Aarhus repose princiaplement sur l'énergie à fusion. Aarhus est le centre du mouvement préservationniste natif de Titan, qui s'opposent l'utilisation inefficace des ressources natives d'hydrocarbue en raison de possible changement à long terme sur le climat de Titan. 

\subsubsection{New Québec} \label{sec:new-quebec} 

New Québec se situe dans une plaine de la région Aaru entourée par l'indulation sans fin des dunes formée par les puissants vents de Titan. Les dievrses ressources chimiques de la région alimente la nurserie colossale qui a fait de New Quebce le plus grand producteur de morph du système. 

La cité est à 50 kilomètre de Montmorency lacus, un lac de méthane et d'éthane liquide dans un cratère de 20 kilomètre de large. A l'origine, le lac était supposé être un cratère d'impact, rare sur Titan, des études géologiques ont plsu tard prouvé qu'il s'agissait des restes effondrés d'un cryovolcan maintenant éteint. Situé dans une zone pluvieuse, le lacus se vide lentement par la Cascade Montmorency, une chute de carbone de 200 mètres qui se vide dans une série de petits canaux alluvionnaire desquels la pompe Québecoise pompe son carburant. 

Le Tong St Catehrine, le gang le plus dangereux natif de Titan, est basé à New Québec. La loi Titanienne est gnérallement extrêmement permissive vis à vis des libertés individuelles, les vices que vendent ce gang sont parmi les plus noirs: snuff pods, fork alpha volé et nano-armement. Un stock toujorus disponible de morphs fraîche achetés à des administrateurs de microcoproration corrompus alimente également leur racket. le Tong est extrêmement violent et est un embarassement critique pour les forces de sécurité du Commonwealth. 

\subsubsection{Nyhavn} \label{sec:nyhavn} 

Installé près de l'équateur au milieu des collines de glace roulante de la région Xanadu, Nyhavn (12 millions d'hébitatnts) est la plus grande cité du système extérieur et la capitale du Commonwealth Titanien. Le dôme massif central de Nyhavn, avec ses élégantes tours bleues et des parcs bio-ingénieré, rivalise avec New Shanghaï par la taille et l'ambition. Trois dômes avoisinants et un tissu urbain de structures subsidiaire sont connectés par des couloirs de circulation à fort-dégagement, où les véhicules terrestres et les ultralégers forment un flux continue de traffic à toutes heures. En même temps, la paleur sordide qui prévaut dans les banlieues et souks Martiens est absente; les résidentce et les voisinnages de  la calsse travailleuse Titanienne affiche une débauche de couleur et de conception, renforcé par l'absence de limite imposées par l'économie de pénurie Martienne sur les fabeurs publics. En dépit de son idéalisme, la PLuralité n'est pas immunisé au désir de faire étalage de ses saccomplissement. 

A l'extérieur de la cité il y a un pipeline venant du vaste Tyska Lacus, à 100 kilomètres de distance. Le Skyport du Commonwealth, le principal spatioport de Titan, offre un accès rapide au Pivot du Commonwealth, le système d'appontemant spatial long-courrier de Titan, localisé en orbite géostationnaire au dessus de la cité. La campagne avoisinanate est ponctuée d'abri plus petits connectés à Nyhavn par des trains et un réseau bien développé de route de surface. 

Nyhavn est un centre médiatique majeur, dont la vie quotidienne prétant une oreille attentive aux débats et aux décisions de la Pluralité. C'ets également un lieu cosmopolite, où la main d'œuvre des microcorp de Titan se frottent aux marchant anarchistes de passage et aux (moins fréquentes) délégations du système intérieur. Il y a une économie souterraine active, en dépit des efforts des forces de sécurtité, et le Tong St. Catherine est engagé dans une guerre de faible-intensité mais continue avec les triades à travers le système. 

\subsubsection{Phoebé, Skathi et Abramsen} \label{sec:phoebe-skathi-abrams} 

Après le conflit à Locus, la Pluralité s'est lancée dans un débat bouillonant vis à vis des dangers des incursions des hypercorporations dans le système extérieur. Il est généralement perçu que le Consortium Planétaire espèrait maintenir le système extérieur dans une position simialire à celle qu'avait l'Amérique Latine vis à vis des Êtats-Unis en se mélant de ses affaires à travers tout le dix neuvième et le vingtième siècle, et que le seul moyen pour contrer ce phénomène était une démonstration de force. L'épais brouillard atmosphérique Titanien rend les systèmes de défenses spatiaux terrestres considérablement moins efficace que sur d'autres mondes, mais les satellites et les plateformes spatiales étaient tros vulnéabrles pour servir de centre de commande et de contrôle. 

La solution a été de capturer trois des plus petite lune rétrograde de Saturne - Phoebé, Skathi et Abramsen (autrefois nommé S/2007 S 2, et renommé d'après le nom de l'économiste Titanien avant-gardiste). Phoebé est le plus grand de ces trois objets. Les deux autres ont été amenés aux points L4 et L5 du système. Les calculs nécessaires pour relocaliser ces corps ont été méticuleux, et l'a dépense énergétique fut épouvantable, mais les trois corps servent maintenant de composants clefs dans la grille de défense orbitale de Titan. Que le système crée soit effectivement impénétrable doit encore être testé. 

\subsection{Uranus} \label{sec:uranus} 

Autrefois considérée comem une géante gazeuse comme Saturne et Jupiter, Urnaus et Neptune diffèrent des plus grandes planètes dans le fait qu'elles contiennent de grosse quantités d'eau sous forme de glace, de méthane et d'ammoniaque et q'uelles ont des noyaux rocheux à leurs centre. Cette zone du système est peu peuplée. Uranus orbite à une distance de 10 UA au-delà de l'orbite de Saturne, 20 fois la distance Terre-Soleil. 

Uranus, la planète la plus froide du système solaire, est une sphère bleue-verte de gaz et de glace. Vue de loin, elle est virtuellement dénuée de caractéristique en comparaison de Saturne ou de Jupiter, mais en se rapprochant, des formations nuageuses subtiles ainsi qu'un syst-me d'anneau ténus peuvent être observés. Probablement lié à la collision avec un monde de la taille de la Terre lorsque le système solaire était jeune, Uranus tourne sur le côté, de telle façon que l'un des pôle fait face au soleil pendant 42 ans et que ses lunes orbitent avec un angle marqué vis à vis de l'écliptique solaire. 

À l'époque d'Eclipse Phase, le pôle sud d'Uranus vit sont mi-printemps polaire, pendant lequel d'épais nuages de méthane noircissent l'atmosphère polaire. Cela pourrait être le décallage inhabituel de son axe et le temps saisonnier l'accompagnant qui donnerait du corps aux rumeurs non confirmés que les négocants étarngers appelés les Facteurs pourrait avoir crée un abri caché dans l'atmosphère d'Uranus. 

\subsubsection{Chat Noir et porte de Fissure} \label{sec:chat-noir-fissure} 

Localisé sur Obéron, il s'agît du premier spatioport long-courrier du système d'Uranus, avec une population permanente de 8 000 personnes. Chat Noir possède des installations relativement avancées d'égocast, de réincarnation et de fabrication pour un avant-poste frontalier opéré par plusieurs collectifs anarchistes. La raison pour toutes cette infrastructure est la porte Fissure, la seule Porte de Pandorre dans les mains des anarchistes (en dépit de plusieurs expéditiosn du Consortium Planétaire pour tenter d'en prendre le contrôle). 

La porte de Fissure a été découverte par une expédition de prospection au départ de Chat Noir, alor sun petit avant-poste. Recherchant des gisements de la glace carbonique utile et composant 20\% de la masse d'Obéron, ils ont eu la chance de tomber sur des radio émissions souterraine au pied du Mont Hippolyte. Après avoir triangulé la source, les prospecteurs se sont posés et ont utilisés du matériel d'imagerie sous-terraine. Ils ont eu une image floues d'une fissure rocheuses contenant une masse ambigüe de densité varibale ainsi qu'un objet extrêmement dense, probablement métallique, avec une forme trop régulière pour être autre chose qu'une structure ou un gros artefact - le tout sous 500 mètres de débris cryovolcaniques extrêmement vieux. La porte à Pandorre était déjà publiquement connue à l'époque, les prospecteurs ont donc foré, pensant avoir trouvé un artefact étranger. Ils n'ont aps été trop déçus, même si la découverte mis à jour quelques reste macabres: les corps à peine reconnaissable de onze resquilleurs. 

Pourquoi et comment la porte de Fissure a été érigée sous la glace reste un mystère complet. Jusqu'à récemmenet elle était cependant entièrement enterrée avec juste une fine poche d'espace entre elle et la galce avoisinante. Lorsque les onzes ont émergés, enterrés dans un espace sans air sous 500 mètres de glace, il y avait à peine de la place pour bouger, sans parler de s'échapper, mais la porte ne les laissa pas passer dans l'autre sens. Quelques'uns avaient une pile corticalble récupérable. Cette poignée chanceuse constitue maintenant d'éminent citoyen de Chat Noir, mais aucun n'envisage de retourner à la resquille. 

La porte de Fissure reste dans les mains anarchistes, opérée et défendue par le Collectif Amour et Rage. La porte est rendue disponible à presque tout le monde à moins que leur score de rep soit trop faible ou qu'ils poursuive des intérêts commerciaux (excluant de fait la plupart des hypercorps). Le soutien des resquilleurs est minimal - on traverse le seuil à ses propres risques. Toute découverte faites par cette porte doit cependant être partagée pour le bien collectif de la transhumanité. 

\subsubsection{Titania et Obéron} \label{sec:titania-oberon} 

Les deux plus grande lune de Saturne sont peu peuplée, avec seulement 10 000 transhumains vivant sur chaque corps. La plupart des stations sont des mélanges de dôme et d'abris en nid d'abeille et vont des avant-postes de communication et de recherche hypercorporatistes au cités libre autonomistes. Cette paire de lune est plus complexec chimiquement que la plupart des lunes du système extérieur, composés d'environ 30\% de roches, de 20\% de méthane et de galces carboniques similaires, et de 50\% d'eau. Titania est le foyer d'un canyon spectaculaire qui rivalise avec la Valles Marineris Martienne. Plusieurs abris sur Titania attirent les touristes du système intérieur et des géantes gazeuses, qui viennent pour pratiquer le rocketing, le mekking et d'autres sports dans le canyon. 

\subsubsection{Xiphos} \label{sec:xiphos} 

L'un des deux bastions principal des ultimes, Xiphos est un cylindre hamilton orbitant le dans le système d'anneau Uranien. Bien que la plupart de la technologie derrière les cylindres hamilton soit open source, les systèmes d'armement extrêmement efficaces de la station ne le sont pas. Les bruits courrent autour du fait que les ultimes aient échangées certaines faveurs avec Gorgon Defense Systems lors de la construction de cette station. Là où Aspis, l'habitat intérieur des ultimes, est une zone elativement ouverte, utilisés par les Ultimes pour entrer en contact avec de potentiels clients de mercenariat, Xiphos est interdite d'accès à quiconque n'est pas membre de cette faction. La population supposée d'ultimes ici serait de 10 000 mais les utltimes achètent un grand nombre de contractés infomroph de Mars. Même si il n'existe aucun rapport signalant le retour de ces contractés, les rumeurs disent que les ultimes téléchargent les contractés devant servir dans les zoines sensibles dans des plates sourds, visuellement limitées, sans implants RA et avec des capacités mentale limitées. 

\subsection{Neptune} \label{sec:neptune} 

Frigide, balayée par des vents de 2 100 km/h et teintée de bleu à cause des traces de méthanes dans son atmosphère, Neptune est la dernière planète majeure du système, orbitant à une distance de 30 UA du soleil. À cette distance de l'étoile la plus proche, les plantes ne poussent pas et l'énergie solaire n'est d'aucune utilité. La seule source d'énergie est la fusion, la concentration de lumière stellaire, l'incinération des déchets et les réactiosn chimiques. La présence hypercorporatistes dans le système Neptunien est virtuellement inexistente, car le décallage de communication et les distances de voyage extrême depuis le reste du système solaire signifie que peu d'entreprises Neptuniennes engendrent du profit. De manière similaire, le technosocialisme Titanien n'a jamais pu se développer là. Les rares transhumains qui vivent là sont pleins de ressources, et beaucoup de colons ne sont même plus humains. Les anarchistes, les bordés et les despérados composent la plupart de la population. 

\subsubsection{Glitch} \label{sec:glitch} 

Cet habitat possède la plus haute densité de population du système, avec 20 000 infomorphs vivant dans un groupe maillé de vingt structure sphérique de dix mètre de diamètre, alimentés par un système de réacteurs central efficace. L'habitat est encadré par un nuage d'usine, d'exploitation et de satellites de sdéfense qui occupent un espace considérablement plus important que la station en elle-même. Différentes rumeurs circulent sur le fait que les habitants cherchent des moyens d'améliorer les inofmorphs à la manière des IAs germes ou qu'elles sont engagées dans un effort de simulation d'un grand forcecast. 

\subsubsection{Ilmarinen} \label{sec:ilmarinen} 

Aligné politiquement sur les argonautes, Ilmarinen est un hybride nid d'abeille/grappe construit dans et dépassnt du gros astéroïde L4 Greymere. C'est le plus grand habitat dans les Troyens de neptunes avec une population de 7 000 habitants. omme beaucoup de transhumains à cette distance dans l'espace, la plupart des habitatnts d'Ilmarinen sont lourdement modifié ou habitent des morphs exotiques. Les morphs supportant le froid et le vide prédominent, et de nombreuses sections de l'habiat ne sont pas vivable pour les transhumains de bases. 

\subsubsection{Mahogany} \label{sec:mahogany} 

Les néo-aviens qui ont construit cette station ont abandonnée le manuel de conception d'habitat et ont préféré les configuration toroïdes aux configurations dans la longueurs. Le résultat est un habitat en forme de disque - une assiette d'un demi kilomètre d'épaisseur au bord et d'un kilomètre de diamètre ressemblant à une tranche de cylindre O'Neill sans fenêtres. Une source de lumière axiale, à faible température et alimentée par fusion nourrit les les verdoyants bois de feuillus situs dessous. Les structures sont construites dans les murs du disques jusqu'à atteindre 500 mètres de hauteur. Le disque, composé principalement de fibre de carbone, tourne suffisament rapidement pour générer une gravité de 0,5g sur le sol de l'habitat. Mahogany a une population de 4 000 mercuriens, la pluaprt d'entre-eux étant des néo-aviens. 

\subsubsection{Lunes mineures} \label{sec:minor-moons} 

Les autres douze lunes de Neptune sont essentiellement de petits corps glacé et trés peu peuplés voire déserts. Protéus et Larissa, tous les deux à la fois de taille correcte et suffisament proche de la planète, héberge de petits populations. Naïade et Thalassa sont petites maus trés proche de la planète, et sont donc devenues le foyer de quelques opération de dragage atmosphérique. Néso, orbitant à peu près à 1/3 d'UA de Neptune n'a ajamis été visitée - même par des sondes robotiques. 

\subsubsection{Troyens Neptuniens} \label{sec:neptunian-trojans} 

Suivant et précédent Neptune aux points L4 et L5 de son orbite, se trouvent plusieurs centaines d'astéroïdes essentielmleent glacés et de composition diverse. Les Troyens de Neptunes sont le foyer de bordés, de prospecteurs durs à cuire, d'exhumains exotiques et d'autres survivalistes de l'extrême. 

\subsubsection{Triton} \label{sec:triton} 

La plus grande des lunes de Neptune possède une atmosphère ténue et est chimiquement complexe, composée à part égale de roche et de glaces (azote, eau et dioxyde de carbone gelé). Elle est également géologiquement active, avec des cryovolcans resurfaceant continuellement la planète. La surface possède quelques rares habitants mais plusieurs habitats orbitent autour de Triton, profitantd es matériau bruts abondants de la lune et la faible vitesse d'évasion à leur avantages. 

\subsection{Les limites du système} \label{sec:edge-system} 

Au delà de Neptune ne se trouve que des planètes naines et des glactéroïdes attendant de devenir des comètes, grossièrement divisée en deux régions: la Centure de Kuiper, de 30 à 55 UA du Soleil, et le Disque Épars qui s'étend depuis 55 UA jusqu'au Nuage d'Oort. Pluton, son objet binaire Charon, et Éris ont une composition similaires à Triton. Quelques petits habitats orbitent autoude Pluton et de Charon, se débrouillant pour vivre en prospectant des composés organiques volatiles. Beaucoup d'autres planète naines orbitents dans la ceinture de Kuiper et dans le Disque, incluant Orcus, Senda et 2000 OO67. Parmi eux, seuls Eris abrite une population substantielle. ERIS Localisée à 55 UA du soleil à la bordure du Disqu Épars, Eis est la plsu garnde des planètes naines dans le système et le site d'une lutte acharnée entre deux des factions transhumaniste les plu militante: les ultimes et les exhumains. Le point focal de cette lutte est la Porte de Discorde, la plus porte de Pandorre publiquement connue la plus éloignée du système, localisée dans un labryrinthe de glace un demi kilomètre sous la surface d'Eris. 

L'histoire brève de la porte est sanglante. Les troupes du Go-nin Group ont violemment prit le contrôle de la porte aux anarchistes Ilmarinen qui l'ont découverte. Titan et divers groupes anarchistes et bordés ont essasyés de déloger Go-nin, mais ces tentatives ont échoués, au prix d'un coût élevés en vie et en vaisseaux. Le contrôle de Go-nin sur la porte semblait assuré jusqu'à ce que, apparemment, l'hypercorporation joue un peu trop avec les contrôle de la boîte noire de la porte. Une explosion dévastatrive s'en est suivi, détruisant tout à l'exception de la porte et de la base Go-nin. La porte, cependant, s'est restructurée en plusieurs jours, et sa localisation s'est maintenant déplacée au fond du cratère fondu. 

Durant le court intervalle de temps nécessaire au Go-nin Group pour embaucher un groupe de mercenire ultimes pour reprendre la pote, une force exhumaine inconnue jusqu'ici a prit le contrôle de la zone. Le sultimes ont réussit, mais un groupe d'exhumains s'échappa à travers la porte. Go-nin possède maintenant un contrôle nominale de la Porte de Discorde grâce aux ultimes, qui maintiennent une base lourdement militarisée sur la Lune d'Eris, Dysnomia. Cependant, ces dernières années l'installation de la porte a subit plusieurs attaques pâr des exhumains motivés a infiltrer la porte - et d'après les rumerus, au moins l'une de ces attaques venait de la porte elle-même. 

\subsubsection{Markov} \label{sec:markov} 

La localisation de cet habitation un bastion majeur des argonautes, est un secret extrêmement bien gardé. Les tentatives pour le rechercher n'ont révélés que des leurres ou des cailloux sans vie. Bien qu'une grosse quantité d'information concernant les spécifications de l'habitat, les opérations, les domaines de recherche et les ressources informationnelle soit disponible, seuls les membrs les plus haut placés des argonautes peuvent voyager jusque là. De tout point de vue, l'habitat  est un nide d'abeille aveugle, conçu pour ne virtuellement rien émettre. Des localisations spéculées incluent Hydre, l'une des lunes de Pluton, les profonderus de la Ceinture de Kuiper et même le Nuage d'Oort. 

\subsection{Systèmes extrasolaire} \label{sec:extrasolar-systems} 

Mrme si voyager au-delà des étoile est toujorus hors de portée des accomplissement transhumain, les Portes de Pandorres ont rendus possible le passage vers des myriades d'autres systèmes stellaires. Quelques uns sont notés ici, bien que bien d'autres existent - tous n'ayant pas été explorés. 

\subsubsection{Echo} \label{sec:echo} 

Echo est un système binaire composé d'une étoile en séquence principale et d'un pulsar (d'où le nom du système) distant l'un de l'autre d'à peu près 12 heures lumières. Le système possède un monde Jovien immense et jaune brillant (Echo VI) pesant 1,8 fois la masse de Jupiter et regroupant 101 lunes connues, deuxgénates de glace de types Neptunienne un peu plus loin, une minne ceinture d'astéroïde, puis plusieurs planète interne comparable à Mercure. 





La porte de Pandorre originelle s'ouvrit sur la désertique Echo V, une zone interdite recouverte de détritus d'une civilisation étrangère morte. Les ombres des bâtiments de ces précurseurs font face à ce qui fut autrefois de verdoyante plaine alluviale maintenant habitées uniquement par des arbes mors et de la poussière. A d'autres endroits, des éons d'érosion venteuse ont enlevés le sol quaisment entièrement, ne laissant que dés étendues stériles de sombres scories basaltique. Chimiquement et géologiquement, le monde est trés semblable à Mars, si Mars aurait souffert d'encore un demi milliard d'années sans atmosphère. Les recherches dans les reliques des étrangers depuis longtemps disparu suggère qu'ils étaient morphologiquement similair aux arthropodes ou aux arachnides, leur donnant le nom d'Iktomi, d'après un dieu araignée des Indiens d'Amérique. Jusqu'à présent, peu de choses ont pu être découverte à leur sujet. 

Echo IV, d'un autre côté, est la chose la plus proche d'un apradis que la transhumanité ait pu trouver depuis qu'elle a perdu la Terre. La vie native est basée sur le carbone, et beaucoup de plantes et de poissons sont comestibles même pour les plates. Le climat est tempéré, l'atmosphère respirable sans contaminants majeur. Les latitude au nord et au sud sont le doamine de forêt sans fin dominée par différentes espèces de valdeurs - de gigantesque arbres, ressemblant aux érables avec des feuilles rouge sombre. Dans les régions équatorialles il y a des plaines basaltiques inondées et riches en nutriment idéales pour l'agriculture, divisées par les chaînes montagenuses occasionnelle. Echo IV est toujours géologiquement active en raison de vague de chaluer, bien que plus vieille que la Terre d'à peu près deux milliards d'années et possède deux mégacontinents connectés près de l'équateur par un isthme ténu. Les formes de vie locale notable incluent les Unagi, un prédateur marins des profondeurs effroyable et ressemblant à une anguille, et le lutin clown, une sorte de primate volant qui vit une relation symbiotique avec l'anémone terrestre Écholalian, une plante gigantesque, carnivore et venimeuse qui pousse dans la mangrove des hautes-terre équatoriales. la biosphère est diversifiée et possède plusieurs espèces de mastodfontes, certains étant relativement dangereux. 

\subsubsection{Luca} \label{sec:luca} 

Luca est une naine rouge de classe M située dans une région de la galaxie éloignée de tous les points de repères connus de l'astronomie transhumaine. Le système possède une seule géante gazeuse d'environ 1,4 fois la masse de Jupiter - insuffisante pour protéger les mondes intérieurs d'un bombardement constant d'astéroïdes. La géante gazeuse solitaire est encadrée par une ceinture d'astéroïdes métallique ténue à l'intérieur et par une large ceinture d'astéroïde de silicate et de glace à l'extérieur. Les seules autres corps méritant le status de planète sont les monde intérieur infernaux avec la richesse minérale de Mercure et l'atmosphère insupportable de vénus et quelque mornes plutoïdes et un peu plus grand partageant des orbites de Lagrange avec un champ d'astéroïde composé de la masse éparpillée d'une troisième plutoïde. 

Accessible à la fois via la porte Vulcanoïde et la porte de Fissure, Luca II est une planète terrestre lourdement cratérisé avec une épaisse atmosphère poussièreuse - à peine respirable pour les transhumains équipés du bon matériel. C'est un monde rocheux et froid de collines escarpées, de garrigues, des tourbières géothermiques sifflante et des prairies fongique. Les natifs, qui se sont éteint depuis au moins un million d'année, ont évolués à aprtir d'animauxqui ne sont pas sans rappeller les Oryctéropes Terriens. Originellement des prédateurs d'insectes de type fourmis, les Lucains ont développées une bonne vision des infrarouges (ceomem en témoignent les pigments inhabituel retrouver sur leurs potterie et leur porcelaine plus tardive) et, d'après les analyse de leurs artefacts, possèdaient un sens proche de l'imagerie à ultrason. Leur civilisation alla à travers différents cycle d'apogée et de déclin, ponctués par des cataclysme céleste qui ont tués les espèces les moins adaptables et ont rendus les resources rares. L'organisation sociétale des Lucains semble n'avoir jamais dépassé les niveaux fédoaux avant le Grand Impact. En une centaine d'année après cet impact final, les derniers des Lucains périrent, n'ayant jamais inventé le téléscope, l'ordinateur ou le vol spatial. 

Luca II héberge Banshee, un abri sous-terrain avec quelques caractéristiques dépassant en surface, incluant une station de radioastronomie, des dômes parcs, un port aérospatial de court courrier et des fermes solaire. Il est installé sur la Plaine Hurlante, une plaine venteuse composée de tourbières et de buissons choisie pour ses riches gisements d'hydrocarbure et l'incidence faible des impacts d'astéroïdes. Banshee est un mélange compliqué de colons anarchistes et d'intérêts hypercorporatistes. 

\subsubsection{Mishipizheu} \label{sec:mishipizheu} 

Mishipizheu est une géante rouge. La planète qui a donné son nom à l'étoile, Mishipizheu, est une sphère d'eau de la taille de Mars possédant une atmosphère d'azote et de dioxyde de carbone ainsi qu'un noyeau rocheux. Mishipizheu I était une sphère de glace un peu plus petite que Vénus 700 million d'années auapravant, mais l'expansion de son étoile dans la phase géante rouge a fait fondre la planète. Initialement relativement chaude et pleien de poches de glace et de limons charboneux, la planète fondue était un creuset où la vie pouvait se développer et héberge maintenant un édcosystème complexe. les récifs bouillonants d'Amoéboïde composée de créatures ayant des poches de gaz et de leur symbiotes dansent sur l'eau à la surface ou maintiennent une flottabilité neutre dans les profondeurs, devenant des supports pour des écosystème complexe composés principalement de vie animale. 

Mishipizheu I est orbitée par sa lune rocheuse de tailel moyenne, Nanabozho, atteignable via la porte de Discorde. Nanabozho est un mystère, les lunes de sa composition n'atant normalement pas trouvée si loin dans un système. la meilleure théori e actuelle est que Nanabozho était un objet du système intérieur avec une orbite erratique. Il a été perturbé dans son orbite par l'une des géantes gazeuse maintenant englobée par l'étoile qui devait avoir existé, et à été capturé par chance dans l'orbite de Mishipizheu.. L'extraordinairement faible chance d'un tel évènement a cependant lancé de trés forte spéculations quand à l'origine réelle de le lune, qui est une destination populaire pour les resquilleurs, ainsi que la planète en-dessous. 

\subsubsection{Synergie} \label{sec:synergy} 

Parmi les premières tentatives d'établir une colonnie de resquilleurs au delà de la Porte de Pandorre originelle, à peine 5 ans après la Chute, il y avait un groupe de deux cent cinquantes colons équipés de technologie de communication crânienne expérimentale. peu de temps après le saut un incident encore non identifié a cependant forcé al porte à se fermer et le mécanisme n'a pu être réinitialisé aux mêmes réglage et coordonnées que cinq ans après. Lorsque les techniciens de la porte réussirent récemment à finallement récupérer les réglages et à réouvrir la porte, les colons ont étés trouvés survivant mais quelque peu changés. La technologie envoyés avec exu était essentiellement dirigé par des IA, permettant la création d'un hypermesh connectant les pensées, les émotions et les expériences sensorielles de chaque colons avec tous les autres. Après plus d'une décennie de mesure de survie difficile, cette technologie et le stress de la situation a connecté les colons et leurs IAs en un esprit collectif. En dépit de la possibilité de retourner sur le système solaire, ces Synergiste, comem ils se définissent eux-mêmes, n'ont aucune envie de se séparer de leur conscience partagée. 

\subsubsection{Autres Exoplanètes} \label{sec:other-exoplanets} 

Le nombre de système stellaire extraterestre que la transhumanité a visité via les portes se comptent maintenant en centaine, si ce n'est plus - bien que seul un petit pourcentage de ces systèmes sont intéressants/hospitalier. A peine quelques douzianes ont étés occupés substantiellemeny ou colonisé par les transhumains, bien que ce nnombre augmente rapidement. parmi ceux-là, quelques-uns émritent d'être mentionnés: 

\paragraph{Arcadia:} \label{sec:arcadia} Accessible via la porte Martienne, le Consortium Planétaire y construit un aérostat dans l'atmosphère haute de cette planète semblable à Vénus qui servira de destination de vacance privée pour l'hyperélite. 

\paragraph{Babylone:} \label{sec:babylon} Initiallement considérée comme étant juste une lune roussie et sans intérêt orbitant autour d'une planète trés proche d'une étoile jaune, des chercheurs analysant l'atoile ont fait une incroyable découverte accidentelle: un vaisseau abandonnée orbitant profondément dans la couronne stellaire. Les tentatives d'accéder à ce vaisseau ont jusqu'à présent échouées, mais d'autres projets sont en cours, incluant la possibilite de remorquer le vaisseau vers des climats plus sûrs. 

\paragraph{Bluewood:} \label{sec:bluewood} l'une des première colonnie anarchiste établient par la porte de Fissure, cet abri se situe sur une belle planète, semblable à la Terre et doté d'un écosystème prospère. Installée à la lisière d'une forêt "d'arbres" bleus inquiétants et étrangers, la colonnie a été prise au dépourvu par le taux de croissance alarmant des arbres. Les bâtiments de l'habitat modulaire sont maintenant entourés et encastrés par la surcroissance en dépit d'effort modestes pour les garder libre. Toujours intact mais englobés par les branchages spiralant, l'effet est magnifique et obsédant. 

\paragraph{Nótt:} \label{sec:nott} Cette lune désolée et recouverte de glace souffre d'une activité géothermale importante qui provoque la casse et le gel instantané de sa croüte gelée. Le personnel de rechercheurs infortuné, composé de contracté, prétend qu'il y a quelquechose dehors dans la glace qui les surveille - plus d'une douzaine ont disparu ces dernières années. Pathfinder refuse cependant de rappeler la station et des recherches minutieuses de ses éqauipes de sécurité n'ont rien révélé. 

\paragraph{Sky Ark:} \label{sec:sky-ark} TerraGenesis a redessiné ce satellite sec et aride pour en faire une réserve hors-monde pour protégéer la vie animale, incluant de nombreuses espèces Terrienne anciennement éteinte et réssuscités depuis de l'ADN fossile. 

\paragraph{Wormwood:} \label{sec:wormwood} Cette tannière labyrinthique semblent ête un habitat nid d'abeille, bien que le mystère auqna à l'identité des creuseurs et de leur motivation reste un mystère. l'ancien astéroïdes fait parti d'un système d'anneau d'une géante gazuese inconnue. Clairement artificiel, les resquilleurs n'ont cependant toujours aps trouvé de signe d'une qulconque technologie ou forme de vie. 

\begin{quotation} \textbf{Analyse: Arbres brume} 

[Corruption du Fichier: 98\%] 

[Récupération Partielle] 

\begin{verbatim} ... called “myst trees” by the residen@# of Ca*\&78 ... also found on tw) oth*r exoplanets ]]]]] ... seem to be some sort of living data storage{{[— ... utilizing nanofog systems for <|{9h'''' ... high pr@bability of alien origin [[[[[[; ; \end{verbatim} \end{quotation} 



