\chapter{Manque} \label{chap:lack} 

"Quel jour on est?" 

Les mots transpercent mes nouvelles cordes vocales et décapent ma gorge sèche en sortant. Comme prévu, ma diction est mauvaise, comme toujours durant les quelques minutes suivant une réincarnation. Le timbre de la voix est apparent en dépit du hachage, du décapage des mots. C'est une biomorph, définitivement, et mon nouveau sexe est féminin. C'est tout ce que je peux savoir dans les premières secondes. Le modèle m'échappe encore, mais je le saurai de manière certaine bien assez tôt, dés que j'aurai récupéré le contrôle du mouvement. Je parierai sur une autre morph fury. 

La paillasse du laboratoire est dure. Guère plus que du métal froid enrobé dans du synthé-plastique blanc et crissant. C'est l'installation type d'une maison de poupées corpo. Le froid transperce ma peau et s'enroule autour de mes os. 

Un casseur de corticale se penche au-dessus de moi, il agite son rayon de bienvenue d'un côté à l'autre, attirant mes pupilles occasionnellement. Son visage suffisant, ennuyeux, parle: "Conscience confirmée." Le rayon s'éteint d'un clic. Ma question aurait du rendre évident le fait que j'étais de retour, mais le mec est un esclave de la procédure. Ils le sont tous. Les banques de corps corporatistes apprécient que leurs employés soient paralysés par l'obéissance, incapables de penser par eux-mêmes. Je marmonne encore une fois la question. "Quel jour on est?" 

"Le 11 Mars." 

"Combien de temps après la Chute?" 

"Vous êtes sérieux?" 

\end{quotation} Je suis paranoïaque. Oui. Je dois connaître l'année à chaque fois que je retourne sur la table d'une banque de corps. La paranoïa est juste l'une des plaies à laquelle doit faire face la transhumanité ces temps-ci. \end{quotation} 

En général, j'essaye de récupérer les données des inserts de mesh de ma nouvelle incarnation avant de parler. Pas de chance. Demander l'année à un technicien d'incarnation est toujours humiliant. Je passe pour un amateur, mais les circonstances sont réellement exténuantes, donc je lui mets la pression. Fort. 

"Répond à la putain de question." 

Le corpo indolent me fixe de son strabisme avant de répondre. 

"Euh ... 10 AF. Vous n'êtes pas parti si longtemps. Votre dernière sauvegarde ... " 

Il scanne son entoptique pour l'info. 

" ... date d'il y a 14 jours et 7 h." 

L'info mets une seconde avant de pénétrer, mais lorsque elle y arrive, ça pique. Ça ne cessera jamais de me donner une claque lorsque le temps m'échappe. Deux semaines. Parti. Complètement supprimées de mon existence. Il y a deux semaines, c'était un autre moi, incarné dans une autre morph. Il y a eu une mission qui a mené à ma mort. C'est tout ce que je sait. Soit Firewall a échoué à récupérer la pile corticale du cadavre afin que je puisse me rappeler de ces deux semaines, où les enculés ont délibérement choisis d'effacer cette période. Honnètement, cependant, les deux options sont préférables à avoir un autre moi se balandant à l'extérieur, en traffiquant on ne sait quelle conneries. Quelques mecs sombrent en ayant de multiples eux errant un peu partout, mais mon ego est robuste. L'Univers ne supporterait pas un autre Sava. 

Merde. Mon cerveau se barre dans les territoires de la morosité; c'est toujours pareil pendant les quelques minutes suivant une réincarnation. J'ai besoin d'un contexte physique. Quelque chose de tangible sur lequel me concentrer. Je ramène mes mains en face de mes yeux, j'ai l'impression que mes bras sont comme deux sacs d'une tonne de pierre. Les doigts sont fins et long; les phalanges sont calleuses, couturées de cicatrices et irrégulières. A l'évidence, le travail d'un paquet de directs, de poings rencontrant des machoires, du métal, de la chair. Ouaip. Une morph fury qui a déjà bien vécu. Tu as ce pour quoi tu payes, je suppose; ou ce pour quoi Firewall veut bien payer. Pourquoi je fais ça? Du point de vue de l'organisation, je ne suis rien de plus qu'un instrument de précision bon marché, balancé au recyclage quand je me fait couper en deux. Il y aura toujours d'autres moi, jusqu'à ce que l'horreur soit trop intense, jusqu'à ce que les fichiers soient trop corrompus, jusqu'à ce que j'en sache trop et que Firewall décide de se débarasser de moi, alors un autre gars s'avancera pour préserver la transhumanité. Préserver la transhumanité. Génial. Maintenant je babille les la propagande de Firewall! Mes bras faiblissent et tombent mollement sur le côté. La force n'est tout simplement pas encore là. Encore quelques minutes seul avec mes pensées. 

En sortant du hangar de récupération, le casseur de cortical se moque de ma pitoyable tentative de mouvement. "Pourquoi vous presser?" me dit-il. "Reposez-vous, ok? Vous vous effondrez sur le sol, vous y resterez jusqu'à ce que vous puissiez vous relevez. Ils ne me payent pas suffisament pour surveiller les débutants."  Sa légèreté n'aide pas mon humeur, et la mélancolie revient. 

Quelles expériences ne font plus parties de ma conscience? Peut-être le frisson d'une vie. Ai-je découvert la vraie beauté? Suis-je tombé amoureux? Ai-je eu une révélation? Ai-je sauvé une vie? Je ne le saurai jamais. Ces souvenirs, cette vie, cette version de moi, ont disparus. Le nouveau moi, allongé sur cette paillasse, n'a jamais été façonné par ces expériences. Mon torse se creuse sous le poids de cette perte. 

Je doit changer de façon de penser. 

Putain. Peut-être qu'il n'y avait pas de joie, pas de révélations. C'était deux semaines d'emmerde. Je suis certain de ça. Je suis mort d'ennui. Encore mieux, je suis mort fauché et pris d'une migraine épique. Ma mort n'avait aucun sens. J'ai fait une overdose de kick, me roulant par terre dans une pathétique frénésie d'excitation jusqu'à ce que mon cœur explose. J'ai été étripé par des racailles fauchées dans un corridor sombre d'une station obscure pour de l'XP basse résolution du marché noir. Je suis heureux que le temps ait été supprimé. Extatique en fait. Putain. Je les emmerde. Je n'ai pas besoin de ces deux semaines. 

Mais ces pensées sont des mensonges. J'ai besoin de ces deux semaines. Je ne me sens pas complet sans elles. Bordel, je me sens incomplet si même une heure est sacrifiée. Je dois savoir. 

Quelqu'un sait ce qu'il s'est passé. Sans aucun doute. Un proxy de Firewall à priori, Jesper trés probablement. C'était ma connexion pour cette mission. Je me rappelle de ça. C'est lui qui a du demander l'effacement. Et les proxys ont la gachette facile quand il s'agît de nous sacrifier nous autres sentinelles. Même un score de rep durement gagné ne peux sauver mes souvenirs quand Firewall juge les résultats d'une mission trop sensible pour qu'un voyou de seconde zone comme moi puisse les posséder. Tant que le putain de boulot est fait. Tant que la transhumanité persévère. 

Quel arrangement de merde. 

Comment ma vie, mes vies, en sont venues à ça? Toujours entre les mains des autres. 

Et revoilà la crainte, la paranoïa Je doit passer outre. Je dois donner à l'organisation le bénéfice du doute. Ça fait des décennies que je suis une sentinelle. J'aime penser que j'ai sauver des millions de vie, mais je n'en suis pas sûr. 

Est-ce que je fais confiance à l'organisation? Non. Mais il y a une compréhension, un certain degré de respect. Cela dit, si les années continuent de filer, si les vides deviennent de plus en plus grand et de plus en plus fréquent, je commencerai à douter de la volonté de Firewall à me préserver. 

Soudainement, ma muse débarque, interrompant mes rêves sombres. Plusieurs affichages entoptiques apparaissent dans mon champ de vision, basculant entre diverses routines de diagnostique au moment où mes insert de mesh parviennent enfin à se connecter. La voix familière et féminine de Careza pénètre mon esprit. 

[Bienvenue, Sava.] 

Le son est apaisant; comme d'être bercé par sa mère, ou embrassé par une amante. Le package de mise à jour harmonique valait réellement le coût. Careza a appris à l'utiliser au mieux. Je pense rarement à ma muse comme à une IA. C'est ma seule réelle amie ces derniers temps. Je me demande si elle partage ce sentiment. Je n'ai jamais laissé cette pensée sortir. Je la garde pour moi. J'ai peur de ce que pourrait être la réponse. 

Hey, Careza. Content d'être de retour. 

[Je suppose que tu aurais bien besoin d'un verre?] 

Tu me connais trop bien, Car. Mieux que je ne me connais moi-même. 

[Nos hôtes ont maintenant reçu la demande. Temps d'attente, à peu près dix minutes.] 

Merci. Careza apprécie nos conversation lorsque mon cerveau subit un léger bourdonnement. Elle essaye toujours de me rendre ivre. 

[De rien, Sava. Avant que tu ne demandes, ça fait deux semaines. Je n'ai pas d'information sur ce qui est arrivé suite à notre dernière réincarnation. Actuellement, nous sommes en orbite lunaire à bor du Selardi IV. Nous sommes équipés d'une morph fury CoreCorp, équipées de quelques améliorations mineures. Elles seront en-ligne sous peu. Je suis heureuse de t'annoncer que les Titaniens ont gagné et remporté la Coupe.] 

Merde. J'aurai du parier sur celui-là. Quelle était la côte sur ça? Mais avant que Careza ne me déterre l'info, j'annule l'opération. Attends. Non. Je ne veux pas savoir. Ça ne ferait que m'irriter un peu plus. Une impulsion nerveuse commence à gratter mon système nerveux entier et un parfum épais et familier commence à enrober ma langue. J'ai besoin d'une cigarette. 

[Oui. Je sais. Le précédant occupant de cette morph était un gros fumeur. L'addiction risque d'être difficile à passer cette fois.] 

Cette réincarnation s'améliore à chaque minutes. Je déteste fumer. L'alcool, ok. Je peux gérer mon alcool, mais fumer me donne toujours l'impression d'être une merde. A chaque fois que je suis incarné dans une morph accro à la nicotine, je me démène pour décrocher. Careza continue son rapport pendant que j'essaye de préserver ma santé mentale d'un intense manque de nicotine. 

[Ton @-rep est restée intacte.] 

Enfin quelques bonnes nouvelles. Au moins, je n'ai pas énervé d'alliés lors de ces deux dernières semaines. 

[En effet. Es-tu dans le bon état d'esprit pour une mise à jour sur Rati?] 

Rati est ma passion L'amante que je chéris plus que tous les autres. Elle a disapru il y a deux ans. Sans explications. La blessure pique encore. 

On garde la mise à jour pour plus tard, Careza. 

[Compris.] 

Lance une analyse des newsfeed. Cherche tous les incidents majeurs des deux dernières semaines. Il y a peut-être un indice sur ce que nous avons fait. 

Pendant que Careza lance le scan et continue son rapsit, je bascule mon attention sur ma nouvelle incarnation. La force nécessaire à se lever est enfin là. Je relève la morph et je balance les pieds sur le sol. Des spasmes traversent chaque muscle. Les nouvelles morphs nécessitent toujours un peu de temps pour s'acclimater. Coup de bol, je suis un habitué des fury CoreCorp, j'en ai incarné quelques unes par le passé. Celle-là est comme une vieille paire de chaussures, un peu usé et déformée, mais capable de marcher des heures si nécessaire. La cheville gauche est un peu tendue. Je la remonte un peu pour y jetter un œil. Légèrement enflée. Manifestement pas une dysmorphie de nouvelle incarnation. Probablement une vieille blessure. Encore une emmerde, mais on a ce pour quoi on paye, je suppose. Le nanotatouage qui encercle le biceps droit est rude et odieux, même selon les standard de la racaille - un slitheroïde pénétrant intégralement dans le sexe d'un pod de plaisir féminin, entièrement animé. Quiconque a gravé ceci sur la morph est trés raffiné. Je déteste les marques d'identification, mais encore une fois, si on ne peut pas s'offrir une morph propre, on fait avec ce qu'on a. 

Je glisse de la table, en faisant attention à ne pas tomber, et je teste précautionneusement ma cheville. Douloureux, mais elle ne lâchera pas. 

Envoies une requète pour un bandage, cheville gauche. De la bute serait nicquel. 

[Phenylbutazone. Ça arrive. Et le cocktail sera là dans trente secondes, approximativement. Rien de particulier sur l'analyse des newsfeed.] 

Les chiffres. 

\end{quotation} Je chemines vers le mirroir de plain pied, qu'on retrouve en standard dans les chambres de réveil de réincarnation, et je jette le drap pour regarder le nouveau moi. Je surveille le broyeur de corticale attendant sur le pas de la porte, mon cocktail à la main, mattant mon corps d'un regard appréciateur. Je ne me reconnais pas. \end{quotation} 

"Amenez moi mon verre s'il vous plaît." Je tends ma main dans sa direction sans même signifier sa présence. Il rentre dans la pièce, trop proche de moi, et glisse le verre dans ma main. Son haleine empeste la saucisse fraîche. 

"Vous êtes pas trop mal sous ce drap, n'est-ce pas?" dit-il "J'ai jetté un œil tout à l'heure, mais je dois dire que la paillasse ne vous rends pas justice. Sur pieds, les courbes apparaissent pleinement. Votre visage n'est pas si sympa, mais cette poitrine est ... " 

Je l'interromp avant de vomir de la bile dans ma bouche. "C'est exquis. Je sais. Maintenant ferme là et dégage avant que je t'arrache la peau de ta tronche et que je te fouette avec." Il comprend le message et se glisse hors de la pièce. 

C'est une belle poitrine. 

[Si belle est définie par la proportion, alors je dirais oui.] 

Les IAs, toujours aussi formelles. 

[Tu es plus grand d'environ quatre centimètres que ta proprioception habituelle, donc fait attention à ta tête.] 

Je tâcherai de faire profil bas alors. 

[Elle était nulle.] 

Ouaip. Ouaip. Je sais. Un sourrire vient éclairer mon visage alors que la discussion avec ma muse améliore mon humeur. En regardant dans le miroir, j'essayes d'agrandir le sourrire, pour avoir une meilleure perception de mon nouveau visage. Je montre les dents. Des traces de nicotines sont visibles. Je boit une longue gorgée de mon cocktail, laissant les parfums de l'alcool se développer un peu. Je peux sentir mon sang réagir instantanément. Je ferme les yeux et je laisse échapper un soupir. Juste quelques instants de calme, c'est tout ce que je demande. 

[Nous avons un invité, Sava.] Merde. Je n'aurai pas cette chance. 

Qui? 

[Notre dernier proxy Firewall, Jesper, a envoyé un fork béta de lui. Il est quelque peu impatient de te parler.] 

Connecte le. 

Ils ne peuvent pas me laisser seuls, hein? Officiellement, Firewall n'existe même pas. C'est à cause de Rati qu'ils ont leur tentacules enroulés autour de moi, à l'intérieur de moi. Tout le bordel sur Mars. C'est là que tout à commencé. La dernière fois que j'ai vu Rati. Tout ce savoir qu'ils m'ont autorisés à garder. Mais pourquoi? Jusqu'à ce jour, je n'avai jamais réalisé à quel point l'univers était réellement effrayant. Non, pas effayant. Horifiant. Il n'y a pas d'autres mots pour quelque chose de si vaste, de si indifférent. La transhumanité pourrait être entièrement détruite, et tout continuerait comme si de rien n'était. Horifiant. Il n'y a pas d'autres manières d'expliquer ce que l'on ressent lorsque l'on se trouve face à face avec des choses réellement au-delà de la compréhension. L'enfer, aucun autre mot ne pourrait englober les actions de la transhumanité envers les siens - à peu près autant que ce que les autres espèces errant dans le vide ont en stock. C'est peut-être pour ça. Pour m'apprendre une leçon. Pour êre sûr que je n'oublierai jamais, et que je ne cesserai jamais d'aider l'organisation, car même le plus petit aperçu de ce qu'il y a là dehors est suffisant. 

Le fork de Jesper se matérialise dans mon champ de vision. 

[Bienvenue, Sava.] 

Va te faire foutre, Jesper. Tu sais que je déteste me réveiller avec un manque. 

[Désolé. Rien que je n'ai pu faire.] Son expression est sérieuse et concernée, mais sa kinésique indique qu'il est aussi calme qu'il puisse l'être. Quel acteur! Ces connard de proxys ne paniquent jamais. Ils ont toutes les cartes et ce n'est jamais leurs esprits qui sont exposés. 

Ouaip. C'est ça. Accouche. Tu ne m'as pas fait réincarner dans une morph de combat pour profiter d'une perm, donc tu dois avoir quelque chose de sérieux sous le coude. Berk, Pivo et Sarlo sont là? 

[Oui, ils ont été réincarné dans le même bâtiment.] 

Au moins, j'aurai mon équipe. Des gens sur qui je peux compter. Jusqu'à un certain point. 

Très bien. Quels sont les détails? 

\end{center} *** \end{center} 

Pivo attrapa la surface externe lisse de la station avec ses huits bras. Les nano-aimants placés à l'extrémité des bras de son exocombinaison étaient la seule différence entre une prise sécurisée et une dérive infinie dans les profondeurs de l'espace. Il regarda la sphère noire au-dessus de lui à travers sa visière . 

La Terre. 

Ses yeux plongèrent à travers des nuages menaçant dans l'étendue noire d'un océan mort. Pivo avait envie de nager dans ces profondeurs antiques. Né et élevé dans l'espace, il ne s'était jamais immergé dans l'ancienne niche écologique de son espèce. Les évènements ne semblaient pas lui permettre de pouvoir plonger dans les eaux salées d'un océan Terrien un jour. La planète était maintenant un piège mortel. Une terre dévastée remplie de formes squelettique. 

Il s'imagina une époque avant la Chute, lorsque ses ancètres se propulsaient dans une eau d'un bleu profond et glissaient sans effort dans les labyrinthes de corails ou se laissaient tranquillement porter par le courant, sans se soucier du poids de la sapience. Peut-être que les pieuvres survivent toujours sous les eaux sombres du présent, gagnant leur brève existence, prenant leur temps, préservant l'espèce intacte et vivante jusqu'à ce que la Terre puisse être réclamée, et Pivo les rejoindrait en ce jour glorieux, abandonnant en même temps le savoir, et retournant sur les chemins de l'instinct. 

Les capteurs de son exocombi interrompirent le rêve de Pivo, détectant une lumière laser baignant sa silhouette - contact de Sava par un lien laser. C'était la méthode de communication préférée lorsqu'une mission nécessitait de la discrétion. La muse de Pivo traita le message, et la voix de Sava entra dans sa têet. 

[Quelque chose cloche? Pourquoi as-tu arrété de bouger?] 

[Je profitai juste de la vue,] retransmis Pivo. 

[Tu en profiteras pendant la descente, pendant des heures si tu veux. Rentre dans la station avant qu'un de ces bots sentinelle ne nous trouve.] 

Pivo ne prit pas la peine de répondre. Il n'y avait pas de discussion possible avec Sava. Inutile de défendre ses actions. Pivo se remit à ramper le long de la coque de la station. La station elle-même était attachée à l'extrémité d'un long nanotube de carbone noir, qui s'étirait jusqu'à la surface de la planète - le seul ascenseur spatial qui ai survécu. 

Pivo localisa la brèche, une fine cicatrice dans la coque métallique de la station, le résultat d'une explosion interne responsable de la mort de la station durant la Chute. La brèche était exactement là où Sava avait dit qu'elle serait et la description de sa taille était parfaitement exacte: un trou suffisament large pour qu'un enfant humain passe au travers. D'après Sava, des années auparavant, le nanosystème d'auto-réparation qui opérait dans le métal de la coque a subi une panne avant que la brèche ne soit complètement réparée. Le niveau de détails sur la mission que Sava parvenait à extraire de Firewall était effrayant par moment. La paranoia émmergea pendant un moment, mais il abandonna rapidement sa suspicion, comprima sa forme de céphalopode, et propulsa son corps à travers la brèche. 

Dans l'obscurité, Pivo activa son émetteur infrarouge, éclairant la pièce d'une lumière hors du spectre de vision normal. L'intérieur de la station sans-vie devint visible à ses yeux augmenté permettant de percevoir les teintes étranges des infrarouges. Pivo préfèrait presque le noir. Des cristaux de glace brillaient sur toute les surfaces, le résultat de moisissures instantanément gelées dans l'atmosphère absente depuis longtemps. Des groupements froids de restes humains flottaient au milieu des morceaux métalliques de la coque dans un ballet macabre en gravité zéro. Pivo flotta à travers le massacre et le gore, appuyant légèrement sur la chair ou le métal pour se frayer un chemin dans la pièce. Une tête de femme dériva lentement à côté, le visage gelé dans un cri silencieux et béant. Une pile corticale intacte pendait de la nuque tranchée. Un instant, Pivo songea à récupérer la pile, mais il n'était pas là pour récupérer des âmes perdues. Au lieu de ça, il plaça deux de ses bras sur le dessus du crâne et la poussa en dessous de lui, vers le sol. Comme tant d'autres disparus pendant la Chute, cette personne restera oubliée ici. 

Pivo parvint au sas sans incidents, mais il savait que sa chance ne tarderai pas à tourner. Une confrontation avec des gardiens hypercorp dans une station abandonnée était inévitable. Les capteurs avaient probablement déjà détectés sa présence. C'était juste une question de temps avant que des bots ne convergent vers sa position. Il espérait juste que lorsque cela arrivera (et c'était plus que certain), cela se passerai après qu'il ait ouvert le sas et que le reste de l'équipe soit à bord de la station. 

Le sas avait été soudé de l'intérieur. Pivo était paré a cette éventualité, mais cela guarantissait sa détection par les gardiens. Il prit quelques secondes pour se regrouper, se concentrer sur la tâche à venir, puis alluma la torche à plasma embarquée dans l'un des bras de son exocombi. Un sifflement chaud et de durs reflets bleutés emplirent la pièce. Les secondes sont maintenant un bien précieux. 

Il était presque arrivé à la porte interne lrosque sa muse le pinga avec un avertissement du capteur terahertz passif. Un objet s'approchait rapidement de la position de Pivo, a une vingtaine de mètre maintenant. Un bot sentinel serait bientôt sur lui. 

[J'ai presque fini la première porte,] transmi calmement Pivo, même si maintenir la torche stable nécessitait chaque once de son esprit. [J'ai de la compagnie. Préparez-vous.] 

[Bien reçu,] répondit Sava. 

Pivo finit par découper la joninture et à passer au travers. L'octomorph glissa quatre bras à travers le métal tranché encore fumant, et grâce à une tension brutale, arracha la porte de la structure. La porte flotta lentement au loin dans la chambre, les arrètes refroidissant rapidement. Le sas interne n'était pas soudé. Dans un soupir de soulagement, les huits bras de Pivo entamèrent un assaut frénétique des contrôles manuels du sas. 

[Encore quelques secondes. Juste quelques secondes.] Mais les secondes restantes étaient expirées. 

Dans son champ de vision à 360°, Pivo pouvait voir le bot de sécurité se propulser derrière lui. Le bot vida ses armes immédiatement, les tirs ricochant sur la porte flottante du sas. Le bot avança sur la porte, et dégagea l'obstruction au loin d'un coup rageur. Elle résonna sur la surface crystalline des murs. Juste au moment ou PIvo tirait sur le dernier levier pour libérer la porte du sas, un plasma ardent l'engloba. 

\end{center} *** \end{center} 

Sava avait demandé à Careza d'injecter la neurochem au moment où la porte du sas s'ouvrirait. La muse n'a pas failli à la tâche. Dans ce qui sembla être un éternel ralenti pour le cerveau chargé de Sava, la porte du sas s'ouvri sur la station, aidée par le coup d'une jambe d'acier de Berk, les muscles de l'équipe. Dans un éclair de pensée, le radar de ciblage de Sava ouvrit un affichage entoptique et verrouilla deux cibles: Pivo et un bot sentinelle. Le chien de garde robotique étaient déjà en train de lever ses armes, mais Sava était plus rapide. Un feu de plasma guidé par sa rétine éxplosa hors de l'arme de Sava, cramant l'un des bras de Pivo et grillant le sentinelle. Un second tir traversa la carapace blindée du bot, grillant des composants critiques à l'intérieur, transformant le bot en une pile inutile de métal fondu. 

Sava dépassa rapidement l'octomorph maudissant et envoya deux tirs de plus dans le bot fumant. 

[On est OK,] transmis Sava. [Un de moins, mais il y en a toujours plus. Compte dessus. Pivo, ça va?] 

[Tu as brulé mon bras nouricier, puta.] répliqua Pivo dans une agitation manifeste, gargouillant dans les harmoniques. 

[Tu préfères que je te laisse au bot la prochaine fois?] Sava se tourna vers Sarlo. [Sarlo, rentre là-dedans et trouves la console dont tu as besoin. Berk, on va avoir besoin de préparer des positions défensives, pour donner à hacker boy le temps de faire son truc.] 

Pivo découpa son exocombi et détacha le bras endommagé, maudissant Sava en chuchottant pendant qu'elle se réparait rapidement et comblant le trou. 

[Hé. T'inquiètes pas, Pivo. Il t'en reste sept autres. De plus, tu ne m'as jamais paru branché nourice de toute manière.] Sava aimait se moquer de Pivo. C'était l'une des réelles joie de sa vie. 

Se propulsant d'un mur à l'autre, Sarlo traversa la pièce avec grâce et facilité. Sa morph néoténique était plus légère et plutôt plus petite que la moyenne des envelloppes d'enfants humains, complètement augmentée et traffiquée pour correspondre à ses "préférences". Il avait payé une fortune pour ça. Les autres ne comprendront jamais le panchant de Sarlo pour les incarnation humaines et juvéniles, au point qu'il ai toujours utilisé ses fonds propres pour s'assurer une réincanration néoténique, même lorsque Firewall payait la note. Ils ne savaient pas non plus d'où venanit son flux apparement inifini de fonds personnels, ils ne voulaient pas savoir. Tant qu'il s'arrange pour que le boulot soit fait. 

Deux minidrones suivaient Sarlo, éclairant la zone aux infrarouges et scannant activement d'autres longueurs d'ondes. [Par là,] dit-il, transmettant une carte entoptique sur chacun des suraffichages des membres de l'équipe. [C'est pas loin, à cent mètres, plus ou moins.] Une route mise en évidence apparu sur la carte. 

Sava et Pivo suivaient pas trop loin derrière Sarlo, tandis que Berk luttait pour suivre le rythme dans sa coquille gynoïde blindée. 

[Accroches-toi, bas de plancher. Nous serons ramenés à la gravité bien suffisamment tôt,] transmis Sava à Berk. 

[Pas assez tôt à mon goût,] répliqua Berk. 

La station abandonnée était étrangement silencieuse. Des signes de violence depuis longtemps oubliée et de désespoir s'attardait partout. Débris flottants Corps brisés et gelés. Trace de brûlure et métal tordu La mort possèdait cet endroit. 

Lorsque l'équipe atteignit la station de contrôle, Sava et Berk prirent des positions défensives dans le corridor pendant que Sarlo et Pivo travaillaient sur les systèmes dormants de la station. 

[Que je soit maudit! Le briefing de mission était effectivement correct. Les systèmes de la station sont actifs mais en veille. Quelquesoit ce qui gardait la place, ça n'a pas détruit le système, ils ont gardé ouverte la possibilité que l'ascensseur spatial puisse être réactivé.] Sarlo commença avec entrain les procédures nécessaires à hacker le système. 

[Quel connard voudrait prendre le risque de descendre sur cette boule de cendre?] balança Berk. 

Pivo agita l'un de ses bras. [Dois-je vous rappeler que certains d'entre nous aiment à penser que récupérer notre planète natale est une bonne idée?] 

[Pensée réactionnaire, si vous voulez mon avis.] répondit Berk. [Abandonner toutes nos vieilles loyautés des nations-états est l'une des meilleurs étapes que la transhumanité n'est jamais franchie. Laisse la délectation des gloires du passé aux bio-cons. Je choisi un futur dans lequel nous avançons fièrement dans l'espace, merci bien.] 

[Arrétez avec la politique.] Sava se tourna vers Beck. [Tu es un anarchiste, ok j'ai compris.] Puis Sava se tourna vers Pivo [Et toi, tu  es un réclamationniste. Parfait.] Mais le sermon de Sava fut interrompu par une demi douzaine de points se déplaçant rapidement sur l'entoptique du radar de l'équipe. [Pings en approche. Sarlo, t'es dedans?] 

[J'y travaille. Putain. Putain. Merde.] La voix enfantine de Sarlo devenait irritante. 

[Bosse plus vite. Si ces bots ont de l'artillerie lourde, on est niqués.] Sava et Berk envoyèrent tous les deux un tir suppressif dans leurs zone de corridor respectifves avant que les bots n'aient franchis les angles. Les bots stoppèrent leur approche momentanément, se mettant à couvert juste avant l'angle. Plus de points commencèrent à apparaître sur le radar, se déplaçant vers la position des premiers. 

[On va commencer à manquer de temps, Sar! D'autres bots se rassemblent!] Sava balança une autre salve de tir suppressif dans l'angle. Berk garda son arme silencieuse, attendant qu'un bot se déplace dans le corridor avant de l'allumer, mais ils restaient planqués. D'autre se rassemblèrent et encore d'autres apparurent sur le radar, se déplaçant vers la même position. 

[Ils seront sur nous dans une seconde là!] 

[Considérez ça comme un cadeau, mesdames et messieurs ... ] Et d'une dernière opération, Sarlo prit le contrôle de tout le système de sécurité de la station. 

Soudainement, l'un des bots se tourna contre les autres. Un autre le joignit bientôt. En l'espace de quelques secondes, fumée et débris dérivaient le long du corridor alors que les bots entraient dans une guerre ouverte interne. Sava et Berk baissèrent leurs armes et admirèrent le son de l'ouvrage de Sarlo. 

[Punaise, Sar! Je suppose que c'est pour ça que tu es un des meilleurs hacker dans le système!] 

[Applaudis et vénères moi, sac d'os!] 

[Lorsque tu as des exploits à la pointe, fournit par les IAGs de l'e-leet codant sur Extropia, il n'y a pas grand chose qu'on ne puisse faire.] Sarlo balança sa réplique dans les harmoniques du calme, mais Sava observait sa kinésique, et elle était hors limite. Le petit cœur néoténique battait à se rompre. Sava choisi de ne pas exposer ses couilles imberbes, et préféra laisser à Sarlo son petit moment de célébrité. Ça avait été "juste à temps," un autre coup comme ça pourrait bien ne pas bien finir pour eux. 

Sava accorda quelques secondes de calme et de récupération à l'équipe avant de reprendre le job. [Sarlo, Encore combien de temps avant que l'ascensseur soit actif?] 

\end{center} *** \end{center} 

Pivo resta à regarder par la fenêtre pendant qu'ils descendaient à travers la couche de nuage de suie, puis la Terre apparue en dessous d'eux. Ils étaient dans l'atmosphère maintenant, descendant le long d'une perche tendue entre la Terre et la station, un gigantesque ouvrage d'ingénierie entièrement en nanotubes de carbones. La nacelle glissait le long du cable de l'ascenseur, les rapprochant de plus en plus de la planète dévastée. 

L'atmosphère terrestre était maintenant saturée d'une fine poussière, de couleur rouille. Les vents, qui pouvaient atteindre des vitesses vertigineuses, fouettaient la surface de la planète, tournoyant dangereusement dans certaines poches. Le système de contrôle météorologique mondial avait été irrémédiablement ravagé par la Chute, lorsque la transhumanité avait failli disparaître suite à une guerre avec un groupe d'IAs malicieuse connues sous le nom des TITANs. Bombes, incendies, attaques chimiques, guerres bactériologiques, essaim de nanites voraces - même des têtes nucléaires - avaient prélevées leur tribu. C'était maintenant un endroit inhospitalier, plongé dans un hiver nucléaire. Certains nuages avaient une forme inhabituelle, défiant les vents de haute altitude, paraissant se tordre lorsqu'ils se déplaçaient - la descendance prospère des essaims de nanites aéroportés auto-réplicant, suspecta Pivo. Qui sait quelles autres monstruosités attendaient qu'ils arrivent là-bas en dessous, ayant évolué depuis les rémanences des machines de guerres des IAs? 

La Terre était hors-limite maintenant. Abandonnée à l'ennemi. Même si l'on présumait que les TITANs étaient partis depuis bien longtemps, s'échappant du système solaire par des portes de trou de ver construites en secret, emmenant des millions d'esprits transhumains forcés à s'uploader avec eux - ils avaient laisser quantités de leurs outils et armes derrière eux. Quelques armes que la transhumanité avait libérées sur les IAs, - et, assez souvent, sur eux-même - avaient également prélevé leur tribut en vies. La Terre avait donc été abandonnée et interdite, avec des satellites tueurs hypercorp partout en orbite pour tirer sur tout ce qui tenterait de quitter ou d'atterir sur la surface de la planète. 

En tant que réclamationniste, Pivo faisait parti d'une petite faction qui faisait beaucoup parler d'elle et qui préchait pour le retour sur Terre. Ils pensaient qu'il y avait toujours de l'espoir pour la planète. Il avait toujours persisté, et ce n'était pas le moment d'abandonner. La Terre avait besoin d'être nettoyée et terraformée, pour ressusciter la planète mère de la transhumanité. Mais les réclamationistes étaient une minorité. Pour la majorité des survivants de la Chute, la Terre représentait trop de souvenirs horribles. Des vies ruinées. Des êtres aimés disparus. Leur propre morts. C'était un monument à l'arrogance et aux erreurs de la transhumanité, un rappel sinistre qu'ils ne sont pas au dessus de l'autodestruction en dépit de tout le progrès et de toute leur technologies, ou peut-être à cause d'eux. 

Bien entendu, cela n'empêchait pas certains d'essayer. Des charognards effectuaient toujours des raids sur les ruines de la planète, récupérant des trésors perdus depuis longtemps, des artefacts culturels, ou même ceux qui n'ont pas réussi à s'échapper sous forme d'esprit digitalisés. Quelques réclamationniste ont lancés leur propres missions secrètes, cherchant à établir des camps de base depuis lesquels ils pourraient démarrer leur propre projet réclamationnistes. On n'entendit plus parler de la plupart d'entre eux. 

L'équipe de quatre se reposa et prépara son équipement dans le grand salon, Sava et Sarlo étaient dans des bulles de survie exigües afin de pouvoir échapper aux limites de leurs exocombinaisons quelques instants. Pivo avait choisi de rester hors de la bulle et dans l'exocombi. Rester enfermé avec Sava pendant la descente n'aurai pas été une partie de plaisir. Les murs du salon étaient enduits de sang vieux de plusieurs décennies, maintenant gelés en un crystal brun dans la cabine dépressurisée. Qui qu'aient été les derniers passagers à utiliser la navette, fuyant la Terre condamnée, ils avaient du s'en prendre violemment les uns aux autres, motivés par la folie ou le désespoir. 

[Je me demande à quoi ça devait ressembler.] Lança Sarlo à la cantonade. 

[Quoi?] Répondit Pivo. 

Sava intervint rapidement et mis un terme à la discussion que Sarlo essayait de démarrer. [Arrètez avec la philosophie et la dramatisation. Vous savez trés bien que je ne supporte pas cette merde.] Sava essayait deséspérement de maintenir l'ordre et de garder un air détaché. C'était trop facile de laisser le cerveau se ballader dans le passé et le destin des millions de personnes qui sont mortes pendant la Chute. Pour contrer ça, Sava s'en remettait toujours à la diatribe. [Ecoutez. Nous connaissons tous les détails de la mission. On va localiser quelqu'un. Un coursier. Très probablement un cadavre. Sa dernière position connue quand il était en vie était la station d'arrivée à laquelle nous allons nous poser quand le trajet sera terminé. Le Mont Killimanjaro. Qui, d'après des source de confiance, a été envahi par des robots tueurs, qui seront très probablement toujours dans les parages.] Sava marqua une pause dramatique avant de reprendre. [On récupère quelque chose du coursier. On ne sait pas quoi. Juste que ça a une forte valeur pour l'organisation. On en reste à ce qu'on sait. Je ne veux plus entendre de conneries telles que "et si" ou "je me demande." Si vos pensées sont ailleurs que sur la mission, gardez les pour vous. Je ne veux pas les entendre.] Et, sur cette déclaration, le reste du voyage vers la station du Killimanjaro  se fit dans le silence, chacun confiné à ses propres pensées, pas un ping ne circula entre eux. 

\end{center} *** \end{center} 

La navette vibra en s'arrétant dans un hangar caverneux et sombre. Il fût un temps où le hangar du Killimanjaro était le spatioport Terre/espace le plus actif au monde, faisant circuler des millions de clients chaque année. Pivo s'accrochait à une fenêtre de la nacette et scruta le vide obscur du hangar, c'était comme si l'endroit était un vide sans âme. 

[Je suis prêt quend tu l'es.] Envoya Sarlo à Sava, sur le point d'ouvrir la porte de la navette et de permettre à l'air terrestre stagnant et chargé de poussière de flotter sur l'équipe. Sava fit un signe de tête à Sarlo et la porte de la navette s'ouvrit dans un bruit de décompression. Une poussière rouge-grise aveuglante jaillit dans la navette et recouvrit l'intérieur de la navette presque immédiatement. 

Le premier pas de Sava sur le sol du hangar du Killimanjaro le fit atterir fermement sur la cage thoracique cassante d'un squelette d'enfant. Les os volèrent en éclats et en poussières dans un craquement. Le sol entourant le sas de la navette était tapissé de squelettes entremélés à une masse de vêtements en lambeaux. Il n'était pas possible d'éviter de les écraser. Un par un, les autres sortirent du sas. 

[Cet endroit est un tombeau,] transmis Berk au groupe. 

[Toute la planète est un tombeau,] répondit Sava, avec un écho harmonique supplémentaire permettant au mot tombeau de se prolonger bien longtemps après que la phrase fût transmise, ajouté spécifiquement pour emmerder Pivo, qui coupa immédiatement l'écho dans sa tête avec une contremesure de sa muse. 

Sava fît encore quelques pas craquant puis s'arréta. Le reste de l'équipe lui emboîta le pas. 

[Il y a quelque chose qui cloche.] Sava donna un coup de pied dans l'un des squelettes. Les os s'ébranlèrent et se brisèrent. [Je ne voit aucun crâne.] 

[Upload forcé,] transmis Sava. [Les machines des TITANs ont récoltés les têtes des morts pour les scanner.] Il haussa les épaules. [Du moins, c'est ce que je pense.] 

[Vos gueules!] Sava imposa le silence à l'équipe. [Quelqu'un d'autre a entendu ça?] 

Un faible vrombissement mécanique résonna non loin. [Je l'entend.] répondit Pivo [Un peu plus loin, au nord. A peu près à trente mètres.] Comme en réponse à l'observation de Pivo, un autre vrombissement démarra, celui-ci derrière l'équipe, à l'extrémité sud-est du Hangar Un autre vrombissement venant de l'Est se joint au chœur. Les sons se rapprochaient, devenant plus distinct, plus agressifs. 

[Pas encore de visuel. Ce putain d'endroit est si grand et rempli de toute cette merde poussiéreuse, qui semble agir comme des paillettes. Les infrarouges ne me donne que vingt pieds de vision!] Sava indiqua à l'équipe de bouger vers la droite. [Restez groupés, on bouge lentement et on garde le doigt sur la détente. La salle d'attente est juste à l'est de nous. On commencera les recherche là-bas.] Les vrombissements étaient maintenant tout autour d'eux, restant juste à la limite de leur champ de vision. 

[C'est quoi ce bordel?] Un bot insectoîde volant avec six pattes articulées se terminant par de petites lames de scies émergea de l'obscurité et se dirigea vers Berk, qui se jetta au sol en libérant une décharge de plasma sur le drône Le bot se fracassa contre une pile d'os et de chiffons et l'enflamma. Le feu se répandit rapidement, sautant de chiffon sec en chiffon sec. Le sol brûlant du hangar illumina maintenant la scène dans une chaude lueur de flamme orangée. Au moins une douzaine de bots insectoides oscillaient dans le périmètre autour de l'équipe, attendant une opportunité de frapper. Un autre bot plongea sur Berk, son bras tronçonneuse frappant violemment. Berk tira, mais rata sa cible. Le bot entra en collision avec la tête de Berk et la tronçonneuse pénétra sa nuque. Des étincelles jaillirent dans toutes les directions au moment où le métal rencontrait le métal. Elle laissa tomber son fusil et poussa contre le corps du drone jusqu'à ce que les lames fussent hors de son cou. [Courrez bande d'imbéciles! Je m'occupe de ça!] 

Sava tira et descendit un bot, puis plongea vers l'est, sautant par-dessus les flammes hautes jusqu'à la taille qui se propageaint. [Rejoignez le salon!] 

Pivo se dressa sur deux bras et courru derrière Sava, ses cinq bras restant flottant librement autour de sa tête. [Bouge de là, espèce de trainard!] Sarlo dépassa l'octomorph, courant à travers les flammes en direction de la salle d'attente. 

Berk envoya voler le bot frénétique dans une pile d'ossements enflammés, sauta sur ses pieds et rattrapa le groupe, couverte de morceaux d'os et de poussières, la nuée de bots à ses trousses. 

Sava atteignit le salon en premier et la porte était ouverte. Se retourrnant avec son fusil armé, Sava se mit à couvert contre le montant de la porte. Sarlo et Pivo avaient dépassés les flammes, tandis que Berk rattrapait le terrain perdu, de même que les bots. Sava envoya un tir de couverture qui grésilla au-dessus de la tête de Sarlo, détruisant un autre bot, mais le reste de la nuée restait asynchrone. Ils continuait simplement d'avancer. D'un coup, de nombreux bots surgirent hors de l'obscurité près de la salle d'attente. 

[Il y en a d'autres! Ils nous prennent à revers!] Sava envoya une salve sur les nouveaux bots pour essayer de ralentir leur approche. Sarlo n'était plus qu'à dix mètres de la porte lorsqu'il trébucha sur une pile d'os. Son corps de petit garçon s'effondra face contre terre dans la poussière et les restes humains. PIvo fit un saut étrange par dessus lui, glissa sur le sol, et se ratatina dans le mur externe près de la porte de la salle d'attente. Sava sauta à l'extérieur, attrapa l'octomorph par un bras et le tira vers la sécurité du salon. Berk essaya de s'arréter et d'aider Sarlo, mais son élan était trop important et son appui sur le sol poussiéreux trop instable. Elle trébucha plus loin dans une nuée de poussière, d'ossements blanchis, et de guenilles, percutant finalement Sava dans l'embrasure de la porte. 

Les trois membres de l'équipe à l'intérieur du salon se rassemblèrent juste à temps pour voir un bot s'accrocher sur la tête de Sarlo alors qu'il se relevait. La machine étendit deux bras sur les côté et plongea les lames tournoyantes dans la nuque de l'enfant. Les yeux de Sarlo s'écarquillèrent et son corps se tendit alors que les lames de scies traversant la chair et les os, découpèrent la nuque en quelques secondes. A l'instant où sa tête fut séparée de son corps, le bot fit demi-tour et disparu à travers les flammes, dans l'oubli des ténèbres à l'extrémité du hangar. 

Le corps sans tête de Sarlo s'agita une seconde, puis s'effondra, projettant du sang en giclées longue et paresseuse. 

\end{center} *** \end{center} 

Pivo, Sava et Berk s'assirent en silence. Ils réussirent à sceller la porte du salon, bloquant les horreurs à l'extérieur, dans le hangar. On pouvait toujours entendre les bots chasseur de tête glissant au dessus du sol, cliquetant et grattant la porte scellée avec leurs lames. 

Berk rompit le silence la première. [J'essaye de ne pas penser à ce qu'ils vont faire de lui.] 

[Essaye plus fort, Sarlo savait que les chances de survie étaient minces lrosqu'il a signé. On a tous signé.] Sava se releva. 

[Devrait-on lui dire? Quand il se réincarnera?] Pivo savait que cela allait énerver Sava, mais il le dit quand même. 

[Ne serait-ce pas particulièremenbt cruel, Pivo? De plus, il n'y a aucune garantie que le moindre d'entre nous ne survive. Donc, qui s'en soucie? Quel que soit la date de ta dernière sauvegarde, je suis presque sûr que tu n'aura rien manqué de particulier depuis. On se remet en route.] 

\end{center} *** \end{center} 

En l'absence de Sarlo, c'était Pivo qui se chargeait des problématiques de navigation. Ils n'étaient pas loin du salon VIP corporate, la dernière localisation connue du coursier. 

L'équipe traversa des corridors sombres remplis de squelettes sans-tête et de reste momifiés. Des années auparavant, les forces corporatistes défendant la structure ont été submergées par des machines de guerre IA, qui ont massacrée sans la moindre pitié toutes les personnes à l'intérieur. Les murs portaient les cicatrices de la bataille, couvertes de sang séché. Le hall était jonché des restes détruits des machines de guerres des IA, envoûtants monuments dédiés aux trop peu nombreuses victoires que l'humanité avait arrachées en perdant la bataille. Même réduite à l'état d'épaves, les machines avait une présence menaçante. 

[Dommage que ce ne soit pas une opération de récupération,] commenta Berk. [Les autonomistes auraient bien besoin de jetter un coup d'œil à cette techno. Au pire, imaginez ce que les hypercorps pourraient essayer de faire avec ça.] 

En pénétrant dans un long corridor, les restes et les débris disparurent abruptement, comme si ils avaient étés nettoyés. 

[J'ai des échos thermiques étranges ici.. Des motifs qui n'ont pas de sens,] transmis Pivo. 

[Et c'est censer signifier quoi?] renvoya Sava. 

Avant que Pivo ne puisse penser à "Je ne sais pas," sa muse émit un avertissement inquiétant: [Mes nanosenseurs ont enregistrés la présence d'une grande quantité de nanobot inconnus de conception hautement sophistiqué, suggérant l'œuvre des TITANs. Des contremesures ont étés initiés.] 

[Essaim de nanites. Bougez! Bougez!] broadcasta Pivo en panique en démarrant un sprint sur deux bras. Sava et Berk suivirent les instructions de Pivo sans poser de questions. Ils connaissaient tous les dangers d'un essaim de nanites des TITANS. Contrairement aux nanobots que Pivo fabriquait régulièrement, conçus avec un rôle précis en tête, et qui n'étaient ni auto-suffisant ni intelligents, cette nuée particulière était autonome, auto-réplicante, adpatative, et capable de produire à peu près tout ce dont elle aurait besoin. Tout en volant, des nanosenseurs indépendant analysait les trois agents, transmettant des détails sur leur morph et leur équipement au reste de la nuée. 

Une jonction apparu devant, le chemin se rétrecissant vers un petit tunel. Pivo s'arréta soudainement, un mètre avant le tunnel. [N'avancez pas plus loin!] Les autres s'arrétèrent brusquement. 

[C'est quoi ce bordel Pivo?] Sava regarda derrière lui, dans le hall. [Cette putain de nuée peut nous terminer pendant qu'on discute!] 

[Ma muse a attrapé une signature thermique ici. L'essaim à quelquechose en tête,] prévint Pivo. 

[Mais il n'y a rien ici,] répondit Berk en tendant sa main dans le tunnel. Sa main métallique tomba sur le sol sans prévenir, séparée de son poignet. 

[Câble monomoléculaire.] Même si la situation s'aggravait de minute en minute, Pivo était impressioné et fasciné par l'inventivité de cette nanotechnologie étrangère. [Ils en ont tissé la porte avec. Ça découpe tout. Ça résiste assez mal à la tension cependant - tu pourrais probablement le casser.] 

[On est niqué. Admettons le.] Berk ramassa sa main tranchée sur le sol. Dans le hall, la nuée de nanites commença a prendre une forme visible alors que les nanobots s'aggrégeaient. La nuée se coagulait en brouillard, s'approchant en rampant. Berk continua, [L'ensemble du port est probablement rempli de cette merde. A ce niveau là, je suis inutile. Ces choses ont déjà envahi mon système, mes diagnostiques s'emballent.] 

[Qu'est ce que tu es en train de nous dire Berk? T'es finie?] transmis Sava. 

[Ouais. Je suis finie.] Berk secoua sa tête de dégoût. [Qui sait avec quoi ces petits enculés m'ont infectée. Je ne veux pas le risquer. Je préfère retourner sur une sauvegarde propre. Oublier que cette merde a jamais eu lieu. Vous continuez de courrir si vous voulez. Je vais essayer de vous faire gagner un peu de temps.] Berk fit demi-tour et courru directement dans le brouillard. La nuée l'enroba immédiatement et le désassemblage commença. La structure métallique de Berk commença à se dissoudre alors qu'elle s'éloignait en courant de Pivo et Sava, laissant une traînée vaporeuse de nanites derrière elle. 

[Commencez à courir bande d'idiot! Je ne fais pas ça pour le fun! Je vous retrouve la prochaine fois.] Quelques minutes plus tard, le signal de Berk mourru. 

\end{center} *** \end{center} 

Sava et Pivo entrèrent dans le salon VIP. Quand le spatioport fut envahi il y a des années, c'était là que s'était déroulé le dernier carré de l'humanité. Des piles de squelettes du personnel de sécurité tapissaient le sol juste à l'intérieur du vestibule. Les restes carbonisés d'une barricade désespéré étaient éparpillés à côté des monticules d'os. Des squelettes drapés dans les restes déchirées de vêtements civils étaient regroupés autour des murs et des angles, parfois sur trois ou quatre épaisseurs, comme si ils avaient tous rampés aussi loin que possible d'une sorte d'avatar de la mort au milieu de la pièce. 

Pivo commença une opération de localisation pour trouver l'étiquette RFID que le coursier était censé avoir dans l'omoplate de son épaule gauche. Le code déclencha un ping dans les trois mètres. Pivo pointa une petit pile d'os d'un long bras. [Il est quelque part là-dedans.] 

Sava s'approcha de la pile de trois squelettes et commença à farfouiller dans la pile d'os, cassant ou jetant tous les fémurs. [Fait chier, je veux une clope. Cette morph m'as tellement déformé. Je n'avait pas été assez clair sur le fait que je ne fumes pas? Et pourtant, à chaque fois, ils m'incarnent dans une morph vérolée par l'addiction.] Sava passa le paquet d'os à Pivo. 

[Ça doit être un truc de fury. Ça devrait prendre seulement quelques minutes de scanner ceux-là pour trouver la gravure nanoscopique.] Pivo se mit au travail. [Suffisamment de temps pour une clope, si tu veux.] 

[Ouais. Très drôle. Et si je te réduisais en poudre et que je te fumais plutôt?] Sava s'assit sur le sol pendant que Pivo laissa échapper un petit rire. 

Le coursier décédé, qui qu'il ai pu être, avait reçu des informatiosn trop importantes pour être émises. Personne ne connaissait les capacités des TITANs à intercepter et décoder, le coursier avait donc reçu une injection de nanobots qui avait gravé un message codé à l'échelle nanoscopique, directement sur l'un de ses fémurs. Il n'avait cependant jamais réussi à quitter la planète. Son message n'avait jamais été livré. 

Pivo et Sava n'avait aucune idée de ce qu'était l'information, mais quelqu'un à Firewall pensait qu'elle valait le coup d'être récupérée. Des informations sur les TITANs peut-être. Ou la recette secrète d'un PDG pour une sauce de pâtes. 

[C'est celui-là.] Pivo tendi le fémur à Sava et jetta les autres sur le sol. 

[Qu'est-ce que ça dit?] 

[Je ne sait pas. Je ne suis pas sûr de vouloir savoir.] Pivo continuait de tendre le fémur. 

[Assez de drama Pivo. Demande simplement à tes nanos de le lire. On a besoin d'une copie des données. Si tu ne veux pas les transporter, je le ferai.] 

[Je préfèrerai oui. Merci.] Pivo fit travailler ses nanobots sur le déchiffrement de l'inscription. Quand ils eurent terminé, l'info fut transmise directement à Sava. Pivo n'en voulait aucun fragment. 

[Et maintenant, on fait quoi? Comment sort-on d'ici? La seule sortie possible est le chemin que nous avons pris pour venir, et c'est du suicide.] La pigmentation de Pivo vira d'un vert laiteux à un bleu royal. Ça arrivait tout le temps quand l'impuissance commençait à s'installer. 

Sava n'hésita pas à répondre, choississant de parler plutôt que de transmettre. "On ne partira pas, Pivo. On ne va même pas essayer." Sava leva son fusil à plasma et visa la tête oblongue de Pivo. "A la prochaine, calamar." Sava appuya sur la détente, et une boule de plasma incandescent réduisit Pivo en une masse tremblante et sanglante de cartilage brulé au sommet de bras trodus. Les bras continuèrent de bouger au sol dans une marre de sang bouillonant pendant que Sava s'assit à côté d'une pile d'ossements et se reposa contre le mur. 

Sava sorti une cigarette et l'alluma. La première bouffée fut virtuellement orgasmique. Sava adorait fumer. 

A l'expiration, Careza le pinga. [Dois-je contacter le Projet Ozma?] 

Ouaip. Mets notre dame en ligne. 

Une voix féminine, froide et dure, entra dans la tête de Sava, trés différente de la voix appaisante de Careza. [Êtes-vous prèt pour la livraison, Agent Sava?] 

[Ça dépend.] Sava prit une autre bouffée. 

[Peut-être que je me suis mal faites comprendre lors de nos négotiations initiales Agent Sava. Vos options sont quelques peu limitées. Vous ne pourrez manifestement pas quitter la planète vivant, et nous ne pouvons nous permettre de perdre cette information, pas plus que nous pouvons nous permettre qu'elle parviennent entre les mains de votre organisation. Vous allez devoir vous en tenir à vos engagements, et faites moi confiance, nous ferons pareil.] 

[Soit vous me donnez sa localisation maintenant, ou alors j'embarque votre info si précieuse avec moi.] Il y eu une longue pause avant que la femme n'émette de nouveau. [Vous réalisez qu'il y aura des conséquences, Agent Sava. Pour vous et pour Rati.] 

[Ouais. Je suppose oui.] La cigarette se consuma jusqu'au filtre et Sava l'envoya rouler dans une pile d'os. [Donc, ça sera quoi?] 

[On ne marchande pas, Agent Sava. Pas après qu'un accord ai été conclu. Faites ce que bon vous semble, et nous réagirons en fonction.] La connexion avec la femme se termina. Sava se leva et alla là où se trouvait le fémur du coursier et le ramassa. Le sang de Pivo avait recouvert l'os. Sava le nettoya et le rapprocha pour l'examiner en détail. 

Désolé, Careza. Il n'y a de la place que pour de l'info. Abandonne l'ego. 

[Compris.] 

En l'espace d'une pensé, Sava demanda à Careza d'activer le farcasteur d'urgence de la pile corticale - un émetteur à neutron à usage unique, alimenté par une toute petite quantité d'antimatière. La tête de Sava explosa dans toute la pièce, détruisant le fémur du coursier. L'information contenue dans le fémur, cependant, se fraya un chemin quasi instantanément à travers les profondeurs spatiales les plus sombres, atterissant en sureté dans un récepteur de Firewall dédié, situé ailleurs dans le système solaire. 

\end{center} *** \end{center} 

"Quel jour on est?" 

Les mots transpercent mes nouvelles cordes vocales et s'expulsent de ma gorge désséchée. Comme prévu, ma diction est mauvaise, comme toujours durant les quelques minutes suivant une réincarnation. Le timbre de la voix est apparent en dépit du hachage, du décapage des mots. C'est une biomorph, définitivement, et mon nouveau sexe est féminin. C'est tout ce que je peux savoir dans les premières secondes. 



