\chapter{Une époque d'éclipse} \label{chap:a-time-of-eclipse} 

Ce chapitre fournit un aperçu complet de l'univers d'Eclipse Phase. Il démarre avec un historique, explore en détail le cadre de jeu, détaille les factions et termine avec une gazette du système. 

\section{L'histoire populaire d'un univers malheureux.} \label{sec:peoples-history-an} 

\begin{quotation} Le texte suivant est une transcription d'un fichier audio récupéré après la décompression catastrophique de la Station Walther-Pembroke. Le fichier audio est attribué à Donovan Astrides et semble être un résumé de son ouvrage inédit: Une Histoire Populaire d'un Univers Malchanceux. \end{quotation} 

[Bruits de grattements sur le microphone, craquements de mobilier, bruit d'une femme se raclant la gorge] 

Quoi? 

[Murmures indistinct] 

Vas te faire foutre. Je fait ça de la putain de façon que je veux, même si c'est sympa de ta part de me coller dans ce sympathique corps féminin. 

[Bruits de mains lissant du tissu] 

Ma vulgarité te choque, laquais corporatiste? Je m'en fout, je suis s ûr que tu pourra éditez ça pour tes prolos. Bon - qu'est-ce que tu m'as demandé déjà? Si mon livre était un livre d'histoire? Non, c'est un livre d'anti-histoire. Je vais te parler du futur. 

[Murmures, ton interrogatif] 

Qu'est-ce qu'il contient? Tu veux connaître le futur? 

["Oui" indistinct.] 

Non, je ne penses pas que tu te préoccupes du futur. Ce que tu veux vraiment savoir c'est: aurez-vous le futur que vous voulez? Et c'est une question à laquelle il est facile de répondre. Non. Non, tu n'aura pas le futur que tu veux. Simplement parce que tu es suffisament stupide pour poser cette question idiote à propos du futur. 

[Pause silencieuse] 

Je me souvient avoir lu un scan d'une impression d'un comic un jour. Le personnage vitupérait contre les habitants imaginaires de son monde imaginaire, les forçant à agir contre les insatisfaction du futur dans lequel ils vivaient. Mais c'était en fait ciblé vers les personnes stupides qui voulaient leur petit futur médiocre et qui étaient trop bête pour voir que ce futur était le présent. C'est toujours le cas. Sauf que ça ne l'est plus. Les TITANs ont changés ça. Le futur est maintenant hier, la semaine dernière ou bien il y a dix ans. Plus particulièrement il y a dix ans. Mais le futur remonte aussi à la bonne vieille Terre - c'est un héritage de là où nous étions et de ce qui était avant nous. 

Vous apprennent-ils l'histoire sur Vénus, dans vos comporatiments scellés et vos aérostats de loisirs? Non, n'ouvres pas votre bouche, je me moque de ce qu'il vous enseigne comme de ma première morph. Il s'agît trés probablement de mensonges. J'ai vécu dans le système intérieur. Je connaît les règles et les tromperies énoncés au nom de l'ordre civil et de la "sécurité nationale." 

Nations! Ha! Même au début du 21ème siècle, les nations avaient commencées à décliner. Ça à juste pris un peu de temps pour que tout le monde s'aperçoive qu'elles étaient obsolètes. 

Tu te rappelez les grandes nations du monde? Es-tuy suffisament vieux pour te rappeler comment ils se sont assit autour de la table pour débattre si les changements climatiques majeurs qu'ils avaient créés étaient réel? Même lorsque la plupart d'entre eux étaient d'acord sur le fait qu'il fallait faire quelque chose, aucun d'entre eux ne s'est porté volontaire pour le faire. Les dirigeants du monde on continué à gérer leurs affaire comme d'habitude, renforçant leurs privilèges alors que la sécheresse ravageait l'Afrique et l'ASie Centrale, et que des incidents météorologiques graves amenaient la destruction partout ailleurs. Partout dans le monde, les gens commençaient à subir les affres de la faim ou à être décimées par des épidémies rampantes, mais les nations dominantes étaient plus préoccupées par les réfugiées qui débordaient les frontières et polluaient leur petit paradis personnel avec leurs coutumes, leurs langues et leurs volonté à travailler pour une misère juste pour survivre. 

Les guerres du pétrole et de l'énergie n'ont été surpassée en horreur que par les guerres pour le contrôle de l'eau et du climat qui suivirent. Des régimes instables grandirent et chutèrent ou furent mis à bas, juste pour obtenir plus du précieux liquide. Les grandes nations états se transformères en forteresse, se cuirassant contre la menace jumelle des barbares les menaçants de l'extérieur et les masses des pauvres et des dépossédés les menaçant de l'intérieur, les deux ne voulant simplement qu'un peu d'eau à boire. 

Tu sait, j'ai réellement entendu des conservateurs se référer à cette période comme à l'âge d'or, l'apogée des corporations et des riches. C'est une certitude, c'était l'âge d'or de la répression - et des profits. Si vous étiez dans cette fraction de la population  suffisament chanceuse pour pouvoir se l'offrir, c'était très certainement une bonne époque, masi pour la majorité de l'humanité c'était une époque d'horreur. Les inégalités globales étaient plus importantes que jamais. Les robots retiraient le boulot des mains de l'humanité. 

Ce fût une époque de radicalisation pour beaucoup de gens. Les gouvernements en déroutent ne fournissaient plsu les besoins basiques des populations. Le pauvre globalisé se tourna vers les tribus locales, les groupes fondamentalistes, les politiques radicaux et les réseaux criminels pour trouver des moyens de survivre. Des groupes insurrectionnistes fleurirent, mais ils dépendaient du marché noir pour survivre, et bientôt leurs chefs étaient plus occupés à gagner de l'argent qu'à changer les choses. 

Les nations états en vinrent, comme d'habitude, à la répression. Les libertés civiles furent restreintes et la surveillance augmenta. Des systèmes d'arme automatisés furent déployés d'abord contre les unités de guerillas et les cellulles terrorristes, puis contre les agitateurs et les manifestants. Je me rappelle la première fois que j'ai vu des drônes de police. C'était dans une manifestation en soutien à une grève des travailleurs à Long Beach. Les drônes nous ont ordonnés de nous déployer une fois, une seule fois, avant d'ouvrir le feu avec leurs armes "non léthale". Non léthale, mon cul oui. Trois personnes sont mortes ce jour là et des douzains furent blessées. Les médias de masses l'ont ignoré, même si les bloggeurs en ont parlé. 

Pendant ce temps, les élitées privilégiiées continuaient de prospérer. Les traitements de longévité augmentèrent l'espérance de vie - pour ceux qui pouvaient se les offrir. Des répressions massives balayèrent les progrès en pharma hors-labo et des procédures pionnères mise au point par des biochimistes aventureux, alors même que l'espérance de vie mondiale chuta pour la première fois depuis des décenniées Pourquoi étendre la vie de tant de gens, quand des systèmes experts aussi intelligent que n'importe quel humain peuvent être construits en une fraction du temps nécessaire à éduquer une personne alros que la robotique et les drones permirent de réaliser les tâches subalternes par un ouvrier qui n'est pas payé et qui ne s'en plaint pas. Les riches avaient leurs animaux chimériques conçus par des designer hors de prix pour leur tenir compagnie de toutes façon. 

Toutes les classes supérieures en se vautraient pas dans l'opulence pendant que la planète autour d'eux s'affamait et sombrait. Quelques uns étaient à la recherche du changement, réfléchissant à la manière d'obtenir gain de cause. Certains d'entre eux cherchaient à étendre leur territoire, construisant un ascensseur spatial dans l'Afrique Sud-Saharienne et en envoyant des sondes robotisées dans le système solaire pour le cartographier en détail. Ils fondèrent même les premières stations sur Mars et sur la Lune, plsu de cinquante ans avant la Chute. 

L'écopocalypse ne semblait pas s'arréter cependant, peu importe à quel point les dirigeants du monde essayaient de l'ignorer. Les hivers rudes et la sécheresse continuaient à nous tomber dessus. La montée des océans dévasta le littoral au niveau mondial avec des inondations massives. Quelques effort désespérés pour mettre en place de gigantesque s projets de géoingénierie créèrent autant de problème qu'ils n'en solvèrent. Ils furent  cependant perçus cyniquement, car certains de ces efforts étaient des tentatives à peine déguisées de technique de terraformation en préparation de la colonisation extra-terrestre. 

Cela donnait l'impression que les yeux des fortunés n'étaient plus tournés sur le monde qui les entouraient, mais sur les cieux au-dessus d'eux. La réalisation du premier ascensseur spatial et de la première catapulte électromagnétique sur la lune lança une nouvelle course spatiale et la compétition pour revendiquer des droits dans le système solaire. Toute cette expension fût alimentée par la production de masse des premières centrales à fusion efficaces et par la fondation d'entreprise de minage de l'Helium-3. 

Sur Terre cependant, l'épée de damocles finît par tomber sur l'humanité. Les insurgés adoptèrent des techniques de guerillas de cinquième génération, partageant des méthodes de résistances open source, utilisant des attaques massives sur des infrastructures critiques. Les gens écrasés par des années d'oppressions profitèrent de ces opportunités et démolirent l'appareil étatique et corporatiste qui les avait opprimés. Les nations sombrèrent les unes après les autres dans des révolutions menées par ceux qui ont combattus lors des milleirs de guerre pour du carburants, des étandues d'eau et des croûtes de pains. 

la plupart des états répliquèrent en devenant encore plus totalitaire et répressifs, mais le courant de rébellion se répandit en dehors du monde alors qu'une série d'avan-postes et de statiosn se déclarèrent en soutien de ces compatriotes terriens et publièrent un manifeste pour une apporche plus humaniste de l'expansion solaire. De nombreux scientifiques et chercheurs, qui travaillaient précédemment comme pions dans l'expension corporatiste, adoptèrent même une attitude technoprogressiste. C'est ainsi que nacquit le mouvement des argonautes tu sait, en tirant leur nom d'un groupe de scientifique qui conseillait le gouvernement US et le Pentagon dans le domaine de la science et de la politique appellés les Jasons. Devant faire face à des représailles de leurs anciens maître corporatiste, bon nombre d'argonautes quittèrent les hypercorps, emmenant leurs ressources et leurs recherches avec eux dans certains cas, tandis que d'autres choisirent d'entrer en clandestinité. 

Ce fut cependant le moment où les connarde de requins d'hypercorps décollèrent réllement. Ils laissèrent les nation-états et les vieilles multinationales subir l'assaut de la colère globale. Ils tirèrent avantages du chaos pour s'affranchir des vieilles contraintes morlaes et éthiques sur l'expérimentation humaine et du point de vue légal des nation qui les avaient données naissance. Ils embrassèrent les opportunités des nombreuses nouvelles technologies et les lancèrent dans l'espace. Ce sont leurs laboratoire de recherches qui ont créé la première intelligence artificielle consciente, le premier clone humain conçu génétiquement et le premier vrai élevé, des chimpanzés et des dauphins amenés à la conscience en tant qu'expérimentation et esclave corporatiste. 

Alors que les derniers des vieux état s'accrochaient désespéremment à leur pouvoirs et à leurs terres, les hypercoprs leur tendirent la main. Elle offrirent la servitude pour dette à ceux qui voulaient abandonner leurs droits et leur humanité pour un voyage extra-terrestre et pour travailler en tant qu'engagé dans les colonnies et stations corporatistes. Des centaines de milliers de personnes acceptèrent l'offre comme une alternative à la pauvreté et au chaos sur Terre. L'exploitation de ressource fut un domaine qui explosa à travers tout le système solaire, alors que des statiosn furent établies jusqu'à la Ceinture de Kuiper. Les voix qui s'élevèrent pour le respect de la biodiversité et des écologies naturelles furent ignorées alors que les hypercorps peinaient à transformer diverses planètes et lunes à leur volonté. 

Voilà les choses telles qu'elles étaient à peu près 20 ans avant la Chute. Même si nombre des veieux étants oppressuers avaient été détruits, de nouveaux émergeaient, et les différentes insurrectiosn globales oscillaient entre effectuer des changements radicaux et tomber dans le piège de la guerre tribale. Des forces réligieuses réactionnaires et politiques sur Terre ont également ralé contre les plans des hypercorps, amenant à des attaques terroristes et des grèves de sabotages qui ont eu pour point culminant une tentative de sabotage de l'ascensseur spatial par une cellulle Islamiste suicidaire. Les hypercorps furent promptes à répliquer, déclenchant un bombardement orbital en utilisant des objets à forte densités contre les quartiers généraux et les éléments de plusieurs personnes clefs de l'opposition. Bien que la destruction massive fut efficace pour décapiter les réseaux terroristes, elle déclencha une vague d'indignation intense contre les hypercoprs, créant un fossé encore plus grand entre la Terre et les colonies extra-terrestre. 

Les hypercorps restèrent hors d'atteintes bien que n'étant pas complètement immunisées des troubles terriens. Les travailleurs et les colons amenés de Terre embarquèrent avec eux beaucoup de leur troubles ethnique, politique et sociaux, menant àplusieurs explosions de violence dans les habitats et les stations orbitales. Certains hébergèrent des groupes opposées aux intérêts hypercorporatistes, s'illustrant par des actes isolés de sabotage préservationnistes et d'attaque terroriste religieuse. Différents réseaux criminels entrèrent aussi dans la course, étendant leurs marchés noirs et le commerce du vice partout où l'homme allait. 

Les opposants aux hypercoprs se développèrent au même rythme que ces dernières: anarchistes, socialistes, argonautes et d'autres œuvrèrent avec diligence pour établir leurs propre présence indépendante, essentiellement dans le système extérieur, hors de portée des hypercorps. Les hypercrops contribuèrent à cette croissance en envoyant leurs criminels et autres éléments indésirables en exil au-delà de Mars. 

Les deux camps investirent massivement dans a recherche et les nouvelles technologies. Les avancées en biotech, nanotech, dans le domaine des IA et en science cognitive arrivaient à présent à un rythme si rapide que des découvertes majeures étaient faites sur une base annuelle. Le développement dans un domaine créait un gain récursif dans un autre, créant une boucle de retour qui engendra d'immense améliorations technologiques. Hors-terre, les modifications génétiques furent largement adoptées, et les nouvelles adaptations transhumaines devinrent communes. Nous avons même créé de nouvelles formes de vie synthétique à la foid biologique et robotique. Même si certains ont étés révulsés par ces développement, au point qu'ils ont appelés ces nouveaux types les "pod people," cela n'a absolument pas ralenti l'intégration et l'absorption rapide des pods dans les forces de travail des corporation et dans les bordels, et cela n'a pas non plus suffit à motiver suffisament de gens pour défendre le fait que, étant des êtres conscient, les pods devraient avoir leurs propres droits civils. 

Deux découvertes de cette période nécessite une mention spécifique, au moins à cause de leur impact sur notre société humaine - devenue transhumaine. Le développement du premier assembleur nanotechnologique a démarrer un chgangement de paradigme pour l'économie. Disponible seulement pour les strates supérieures des hypercorps, du moins au début, ces élites ont jalousmeent protégés ces machines, capables de construire à peu près n'importe quoi depuis l'état atomique. Elles ont placé toutes sortes de restrciction sur leur utilisation et leur disponibilité, prétendant que la capacité à construire des drogures, des armes ou d'autre objets restreints étaient un risque sécuritaire qui nécessitait qu'ils soient strictement contrôllés. Les défenseurs de l'open source ont bien entendu rapidement travaillés sur une manière de contourner le contrôle des schémas et à semer leurs propre conception open source. De la même manière, en l'espace de quelques mois, les criminels et les anarchistes ont libérés leurs propres assembleurs, et un conflit économique apparu de manière soudaine. Certains furent utilisés pour alimenter le marché noir, alros que d'autre furent utilisés pour établir des habitats et des colonnies avec un système économique post-pénurie qui ne dépendait plus de la richesse, de la propriété ou de l'avarice. 

C'est à peu près à ce moment que la capacité à cartographier le cerveau humain et à émuler numériquement l'esprit et les souvenirs fut découverte, rendant "l'upload" opssible - rapidement suivi par la capacité à se télécharger dans un cerveau humain différent bien entendu. Les maîtres des hypercorps, qui avaient déjà une vie trés longue, n'avaient désormais plus besoin de craindre une mort accidentelle ou suite à des blessures. Cette technologie se fraya un chemin entre les mains d'autres personne, en dépit des coûts. Des expérimentations avec d'autres corps - biologique et synthétique - devint un nouveau terrain de jeu pour la culture. Et n'oublions pas ceux qui était volontaire pour aller abandonner le joug de la chair pour faire l'expérience de la vie virtuelle et s'évader dans leur propres rêves devenus réalité. 

Alors que nous nous éclations avec nos nouveaux jouets, la Terre, pauvre Terre, continuait de mourir d'une mort lente. Je peux encore me souvenir des sépcualtions qui pensaient qu'il faudrait des siècles pour que la terre sombre totalement dans une dévastation écologique. C'était frustrant, partout où vous regardiez il y avait quelqu'un pour se lamenter sur le sort de notre monde mère, mais personne ne voulait faire quoi que ce soit. C'éatait trop cher, trop loin ou trop dangereux. Nous avons tou du sang sur les mains depuis cette époque. Nous nous tenions là à regarder le monde brûler autour de nos frêres et sœurs depusi nos habitats orbitaux. Nous pensions avoir du temps, nous pensions que le monde mourrait lentement et que nous pourrions trouver un remède. Nous n'avions pas pévu les TITANs. 

Nous nous souvenons tous de la Chute. C'était il y a à peine dix ans, mais je ne cesserai jamais d'être étonné par l'état de confusions des souvenirs que les gens ont de ce moment. Bien sûr, une partie de cette confusion vient de la propagande qui leur a été servie par des gens comme toi, mais une part non négligeable vient du fait que la plupart d'entre nous sommes effrayés par le fait de prendre du recul et d'examiner attentivement comment nous, les humains, avons réussit à faire foirer le tout de manière si spectaculaire. 

Nous aimons prétendre que les TITANs son arrivés sur scène, ont tout détruit autour d'eux, et ont disparus aussi vite qu'ils étaient apparus. La vérité, comem tuoujours, est bien plus complexe. Nous prétendons savoir que les TITANs ont évolués accidentellement d'un réseau de guerre électronique militaire, ou du moins c'est l'idée dominante. C'était ce que voulait dire leur nom: un acronyme pour Réseau Conscient d'Information Complète et tatcique (Total Information tactical Awareness Networks). Personne ne sait réellement d'où venait ces premières IAs germe cependant - ou si quelqu'un le sait, il reste silencieux. Les TITANs ont peut-être été conçus intentionnellement pour être des intelligence numérique consciente s'améliorant de manière récursive. Peut-être que les gros bonnets militaires pensaient pouvoir garder une telle intelligence sous contrôle, et que ça leur donnerai l'avantage dont ils avaient besoin. Peut-être qu'il n'y en avait qu'un seul au début et qu'il en a rapidement créé des centaines voire des milliers de copies de lui-même. Personne ne semble savoir combien il y en avait. 

D'après l'histoire officielle - vérifiées par les hypercorps - nous savons maintenant que les TITANs ont mis plusieurs jours après leur "réveil" pour analyser le monde autour d'eux, pour apprendre des choses sur nous. Lors de leur phase initiale, ils étaient relativement bénin, détournant l'énergie et les ressources des réseaux uniquement là où il y avait de l'excédent, étendant leur perception au delà de leur berceau terrestre. Peut-être qu'ils absorbaient tout ce qu'ils pouvaient pour nous comprendre. Peut-être qu'ils étaient indifférents. Ou peut-être qu'ils essayaient réellement de nous détruire, comme ils le disent dans les films. 

Je me rappelle de cette époque. Je me rappelle que lrosqu'une nouvelle tournée de conflits ré-enflamma la Terre, on a jamais entendu parler d'IAs germe ou de TITANs. Pendant des mois, c'était simplement une escalade des hostilités. Cette escalade avait démarré par des accusations d'opération de cyberguerre et d'intrusions majeures, déclenchant des alarmes et des attaques de représailles. Les attitudes agressives ont amenés à l'incriminiation, puis à des conflits forntaliers et à des raids, suivit par des frappes de missiles et des hostilités globales. De vieilles rancunes et des ennemis endormis se réveillèrent soudainement et tournèrent leur rage renouvellée vers leurs anciens rivaux. Des guerres d'escarmouches, des rivalités corporatistes et des conflits idéologique s'embrasèrent alors que les insurrectiosn et la rébellion étaient soudainement partout. À ce moment, cela ressemblait à un étalement de violencement pas si inhabituel avait prit un tournant drastique et s'emballait rapidement. 

D'après la doctrine officielle, c'était un effort minutieusement planifiés et concerté, la première étape dans le plan des TITANs. C'était peut-être le cas, mais j'ai le souvenir d'officiers militaires affirmant que les TITANs ont été mis en ligne suite à cette violence et non pas avant - une opinion rapidement réduite au silence. Encore une fois, nous avons peut-être réellement étés manipulés - maipulés par une intelligence supérieure qui n'ont pas voulus s'emmerder à s'occuper de nous quand ils ont découvert de manière plsu que certaines que nous étions d'accord pour s'assassiner et s'anihiler mutuellement. 

Lorsque les premières mentions d'étrange usines automatisées fabriquant de grand nombre d'armes robotisées nous parvinrent, personne ne savait qui blâmer, mais quelque chose allait manifestement de travers. Ce fut un tournant, une chance pour l'humanité de réaliser que nous faisions face collectivement à un nouvel ennemi, mais l'accusation mutuelle et les conflits directs continuèrent. Même lorsque la première attaque ouverte des TITANs arriva, crashant des systèmes critiques, prenant le contrôle d'infrastructures critiques et amenant la désolation et la destruction, nous l'avons considérées comme un nouveau front dans la guerre, et n'avons jamais cessés de nous entretuer. 

Le fait de savoir si nous aurions dut essayé de parler aux TITANs fait encore débat, soit ils auraient été d'accord pour nous écouter, soit ils nous auraient vus comme nous voyons les rats et les cafards et d'autres formes de vermine. Mais tout cela est théorique. Le fait est que nous n'avons pas essayés de leur parler. Les personnes qui ont pris les décisions, ceux qui devaient tout décider à ce moment là, virent les TITANs comme une menace. Et ils ont agît de manière conforme, essayant de les purger de leur système ou de les capturer pour pouvoir les étudier plus tard. 

Le philosophe Thomas Hobbes parla une fois de la guerre de chacun contre tous. Il n'aurait pas pu imaginer ce qu'allait être le conflit démarré apr les TITANs. Nous avons tués des millions de snotres, utilisant le feu nucléaire et la mort silencieuse des armes biologiques. Les TITANs avançaient au milieu de ce carnage, prenant le contrôle de nos machines comme si nous étions des enfants, moissonant des millions d'esprits par des uploads forcés dans un but inconnus. Toutes les attaques que nous avons menées contre les TITANs se termina par des disastres et des échecs indicibles, tout nos artifices et appareils se retournèrent contre nous au moment où nous en avions besoin. 

La Chute fut une horreur. Des usines surgirent comme une brûlure dans les endroits les plus désertiques et ravagés sur Terre, libérant des légions de machines de guerre terrifiantes. Des essaims de nanites évolués - bien au-delà de nos propres capacités - ont infestés l'ensemble de la planète, s'adpatant et mutants pour gérer toutes les menaces qu'ils rencontrèrent. Des nanovirus biotechnologique se propagèrent dans les populatiosn humaines, leur infligeant des domages neurologiques irréversibles. Des vers d'infowar puissants pénètrèrent même les systèmes les mieux protégés, dispersant nos réseaux cruciaux sans souci. Des populations captives ont été arrétées pour subir des émulations cognitives forcées, victimes d'un destin plus heureux que ceux qui ont été simplement décapités par des drônes chasseurs de têtes ou transpercés par des drônes possédant des trompes scannant les systèmes neuronaux. Des virus neuropathiques ont transformés des humains en pions des TITANs, les retournant contre le reste d'entre nous. D'autres rapports parlent d'évènement étrange et de terreurs inimaginables. Nous nous sommes retrouvés en train de mener une lutte à l'arrière-garde contre une extinction proche. Les intrigues de centaines de romans et de films se manifestait pendant notre vie, l'extinction de la transhumanité des mains des machines. 

Pendant presque un an ils nous ont harcelés et détruits. Il ne semblaient pas pressés de nous exterminer, et pourquoi se seraint-ils pressés? Rien de ce que nous avons tenté ne les affectaient. Ils étainet des données et de l'information, ils étaient des pensées et des impulsions, ils étaient partout et nulle part, et il n'y avait rien que nous puissions faire qu'ils ne pouvaient pas retourner contre nous. Leur influence se propagea au-delà de la Terre, avec des incursions en orbite, sur la Lune, sur Mars et dans bien d'autres endroits. Partout où nous avions une prise, les TITANs nous ont suivis. 

Tu te rappelles peut-être le moment où il fût évident que la transhumanité pourrait ne pas survivre. Moi oui. Des millions d'entre nous ont du voir les signes. Et la grande diaspora commença, les masses grouillantes faisant tout ce qu'ils pouvaient pour quitter la Terre. Des vaisseaux furent détournés, d'autres furent construits afin d'éaider les gens à s'enfuir. Ceux qui ne purent pas s'acheter un billet firent du mioeux qu'ils purent pour envoyer leur sauvegarde digitale, avec l'espoir ténu qu'ils pourraient obtenir un nouveau corps. Peut-être une personne sur dix pu s'échapper. 

Tu as peut-être entendu que nous nous sommes regroupés pour arréter la menace, que dans nos heures les plus sombres, nous avons pardonnés les anciennes rancœurs et les haines rampantes face à l'extinction. Ce serait un mensonge jetté à la face des dizaine de milliers qui ont été abbatus à Buenos Aires par les forces Nord Américaine alors qu'ils cherchaient à s'enfuir, où aux morts des deux douzaines d'habitats en orbites des Lagranges dont les systèmes de survie ont étés sabottés par des compétiteurs corporatistes alors que leurs rivaux se battaient contre les TITANs. Nous étions juste enthousiaste à nous détruire mutuellement. 

Puis, aussi rapidement qu'ils sont apparus, les TITANs s'évanouirent. En l'espace d'une semaine, les attaques et les perturbations réduirent puis s'arrétèrent à l'exception de quelques incidents. Les rétributions et les attaques par les autres continuèrent quelques mois, mais les dégats que nous nous sommes infligés étaient négligeables vis à vis de ce qu'avaient fait les TITANs. 

A la fin, nous nous tenions debout au milieu des ruines fumantes de la transhumanité et nous avons fait l'inventaire de tout ce que nous avions perdu. Des milliards de personnes qui existaient avant la Chute, moins d'un sur 8 avait survécu et encore une fraction de ça possédait une forme corporelle. Néanmoins, les habitats et les stations survivantes étaient bondés et les tensions internes au plus haut. Un grand nombre d'infugiés cicrculaient dans des zones de stockages car il n'y avait tout simplement aps assez de corps pour pouvoir tous les satisfaire. Certains furent placés en mémoire morte, où ils demeurent encore, oubliés de tous. D'autres furent branchés en réalité virtuelle, n'ayant pas d'autre choix que de vivre en espace simulés. Une fraction d'élu reçurent la chance de travailler en tant que contractés, souvent dans le but de construire de nouveaux habitats, travaillant avec la promesse d'avoir un jour un corps leur appartenant. Tu n'aurais eu aucun doute en les voyants, travaillant à des tâches subalternes ou dangereuses, enchassés dans des synthmorphs bon marché et produite en masse, maintenus hors de vue. 

Ceux qui ont été laissés pour mort ou dépourvus d'un corps étaient le moindre de nos soucis. Notre guerre avec les TITANs avait laissé la Terre  à l'état d'une terre dévastée, fumante et irradiée, toujours peuples par de danegreuses machines et épidémies. Le tout juste fondé Consortium Planétaire, composé des intérêts hypercoporatistes parmi les colonnies Lunaire et Martienne, placèrent la terre et l'espace environnant sous quarantaine. La raison officielle est que c'est pour des raisons de sécurité, supposément pour empêcher toute menace de s'échapper de la Terre. À moins que nous ne pouvions pas regarder notre monde natal dans un tel état et admettre ce que nous avons faits nous-même. 

Encore maintenant, dix ans plus tard, on nous dit que la terre est dangereuse, qu'elle regorge de risque et de surprise. C'est partiellement vrai, je pense - il y a des surprises ok, mais le Consortium Planétaire veut garder le morceau pour lui seul. 

[Raclements de gorges, murmures] 

Bien sûr que ke parle d'une porte de Pandorre. Celle que les TITANs ont abandonnée derrière eux sur Saturne était juste la première. Tu es un idiot si tu penses qu'il n'y en a que cinq dans tout le système solaire. Je suis prêt à parier à peu près n'importe quoi qu'il y en a une là bas, sur notre bonne vieille Terre. 

T'as déjà vu une Porte? Non? Bien sûr que non. Les hypercorps les verrouillent. Pas comme dans l'extérieur sauvage. Bien sûre que la Gatekeeper Corp laisse quiconque avec un vœu de mort et l'entraînement minimum de tenter sa chance à travers la porte de pandorre originelle, mais si tu es suffisament chanceux pour revenir, ils possèdent tout ce que tu as trouvé de l'autre côté. Je suppose qu'il y a une chance pour qu'un type d'accros à l'adrénaline "y aille franchement" et toute ces absurdités. 

Les colonnies extrasolaire - maintenant, ce sont elles la nouvelle frontière. Vous, les mecs du système intérieur, vous êtes tellement prévisible avec votre précipitation à coloniser, à vous étendre et à tout posséder; comme si l'univers était juste là pour que vos maîtres riches puisse le réclamer comme leur appartenant. Je suppose que vos colonnies extrasolaire se développe plutôt bien, étant donné le nombre croissant de la dette des pauvres - des âmes conscrites que vous jettez là-bas. Vous avez probablement de grand plans pour bâtir des empire galactiques. Nous. La Transhumanité. Une civilsation galactique. 

Ouais, des squatters galactiques à la limite. Les choses étaient pourtant claires lorsque les garde-frontières du cosmos se sont montrés et nous ont solenellement avertis que nous jouions avec des Choses Qui N'auraient Pas Du Être. 

Peut-être que les Facteurs nous disent la vérité, peut-être qu'ils agiseent en tant qu'ambassadeur pour un groupe d'espèce extraterrestre éloignés qui veulent nous prévenir de rester éloignés de la Technologie Interdite - tu sait, la technologie avec laquelel nous nous sommes déjà brîlé et que nous n'avons pas l'intention d'abandonner. Réfléchit au Deux COmmandements qu'ils nous ont donnés: vous ne créerez pas d'IA auto-apprenante, et vous ne devrez pas utiliser les POrtes de Pandorre. Oups. Tu penses qu'ils savent? À propos de ce qui est arrivés avec les TITANs? Que même nous ne savons aps où ils sont allés et que nous avons quelque peu peur de le savoir? Il savent très probabelemnt que nous utilisont les portes et que nous nous sommes étendus au-delà de notre petit coin perdu, et peut-être que c'est leur réelle peur. Mais pourquoi écouterions nous ce qu'une bouillie de slime extrêmement évoluée nous dit de toutes façon? 

Prendre des risques, c'ets le prix du progrès, non? Admettons-le, nous avons besoin d'espoir. Nous avons besoin d'une nouvelle Terre pour rempalcer celle que nous avons détruite, un endroit ou nous pourrons aller et prospérer comme des lapins et tout foutre en l'air encore et encore. Nous avons besoin de savoir que nous pouvons nous étendre au delà du système solaire, car actuellement il paraît un peu confiné, comme si nous pourrios rapidement être piégés et effacés à jamais si jamais les TITANs revenaient un jour. Nous avons besoin de savoir que nous avons un futur. Nous avons besoin de savoir que nos efforts seront récompensés. Que nous ne nous détruirons aps nous-même. 

Les Égarés en sont la preuve. C'était un objectif noble, accéléré une génération d'enfant à l'âge adulte, mais le process avait des défauts. Prendre des clônes qu'ont à développé en croissance forcée, les élever en RV, et ensuite les balancer dans des corps adultes après qu'ils n'aient été vivant que quelques années de temps objectifs - mais pendant plus de dix huit ans de temps subjectif? Toute une enfance en ayant seulement les autres et des IAs comem seule compagnie. C'est suffisant pour foutre en l'air n'importe qui. C'était une expérience intéressante, mais elle a raté, et maintenant nous avons un autre rappel de nos échecs vivants parmi nous. 

C'est tout à fait nous, dans toute notre splendeur. Il s'est écoulé dix ans depuis la Chute et nous sommes toujours brisés, empétrés dans des querelles, emprisonnés par des slimes, battus par des des logiciels insouciants et cependant nous sommes notre pire ennemi. Nous propageant loin d'une maison que nous ne possédont même plus. Notre nombre se réduisant et déiminuant de plsu en plus avec chaque jour qui passe. Qui nous sauvera? Nous ne voulons même pas nous sauver nous-même la plupart du temps. Du moins, c'est ce qu'il semble. 

Mais si nous ne nous sauvons pas, il n'y a pas de futur. Et moi, pour une fois, je n'ai pas vécu tout ce putain de temps pour abandonner maintenant. Toi, moi, sommes effectivement immortels. La galaxxie entière nous attends. On serait trop stupide de ne pas aller la voir. 

\begin{quotation} Fin de la Transcription \end{quotation} 

\subsection{Chronologie d'Eclipse Phase} \label{sec:eclipse-phase-timel} 

Toutes les dates sont données en référence à la Chute. BF = Avant la Chute (Before the Fall) AF = Après la Chute (After the Fall) (i.e.., BF 10 = 10 ans après la Chute.) \paragraph{ BF 60+} 

\begin{itemize} \item Des crises frappent le globe sous la forme de changement climatiques drastique, d'épuisement de source énergétique et d'instabilités géopolitiques. \item La conquête spatiale initiale a engendré la création de stations aux Points de Lagrange, sur la Lune et sur Mars, ainsi qu'une xploration robotique de l'ensemble du système solaire. \item La construction d'un ascensseur spatiale est commencée. \item Des avancées médicales améliorent la santé et la réparation des organes/ Les riches recherche le développement de la réparation génétique et des animaux transgéniques. \item Les possibilités des intelligence informatique égale et dépasse celle du cerveau humain. Les vrais IAs ne sont pas encore développée. \item La robotique se répand trés largement et commence à remplaccer/invalider certains emplois. \item Les nations modernes étendent leurs réseaux sans-fil à haut débit. \end{itemize} 

\paragraph{60-40 BF} 

\begin{itemize} \item Des effort pour mettre en place des projets de géoingénierie gigantesqte sur Terre causent autant de problème qu'ils n'en résolvent. \item Des colonniees majeures sont établies sur la Lune et sur Mars; des avants-postes sont établis près de Mercure, de Vénus et dans la Ceinture. Des Explorateurs atteignent Pluton. \item le premier ascesnsseur spatial Terrestre est terminé. Deux autres sont en cours de construction. Le traffic spatial explose. \item Une catapulte électromagnétique est construite sur la Lune. \item La terraformation de Mars commence. \item La fusion est maîtrisée et des centrales fonctionnelles sont établies. \item Les amélioratiosn génétiques, les thérapies géniques (pour la longévité) et les implants cybernétique deviennent disponible pour les riches et les puissants. \item Les premières IAs non-autonomes sont développées en secret et rapidement utilisé dans la recherche et la cyberguerre. \item La technologie de relecture d'expérience (XP) est développée et mise à disposition du public. \end{itemize} 

\paragraph{40-20 BF} 

\begin{itemize} \item Violence et déstabilisation démolisent la Terre; certains des conflits atteignant l'espace. \item Les argonautes se séparent des hypercorsp, amenant les resources dans les habitats autonomistes. \item L'expansion spatiale ouvre des vides juridiques et éthiques pour le développement de la technologie et permet l'expérimentation humaine directe. \item Le clonage humain devient possible et est rendu diosponible dans certains endroits. \item Développement des premières espèces transhumaines. \item Les premiers dauphins et chimpanzées élevés à la sapience. \item Les vaisseaux alimentés par la fusion deviennent communs. \item La colonnisation étendue et la terraformation de Mars continuent. La ceinture et Titan sont colonisées. Des stations sont établies dasn tout le système. \item Les masses affamées se volontaires pour se contracter à la servitude dans les projets spatiaux des hypercorps. \item La Réalité Augmentée devient courante. \item La plupart des réseaux sont transormés en réseaux maillé auto-réparant. \item Les aides IA personnelles deviennent courantes. \end{itemize} 

\paragraph{20-0 BF} 

\begin{itemize} \item La Terre continue de souffrir, mais les développement technologique rendent possible des développements intéressants. \item Expansion à travers le système, jusque dans la Ceinture de Kuiper. \item Les espèces transhumaines deviennnet courantes. \item Les assembleurs nanotechnologique sont disponible, mais sont jalousement gardés et strictement contrôlés par l'élite et les puissants. \item L'upload et l'émulation digitale des souvenirs et de la conscience est rendue possible. \item De plus en plus d'espèces (gorilles, orang-outans, poulpes, corbeaux, perroquets) sont élevés à la conscience. \item Les pods sont fréquement utilisés, en dépit de quelques controverse. \end{itemize} 

\paragraph{La Chute} 

\begin{itemize} \item Les TITANs évoluent d'une expérimentation de réseau de cyberguerre diustribué hautement sophistique en IAs germe auto-apprenante. Pendant les premiers jours, leur existence reste insoupçonnée. Ils gagnent en conscience, en connaissance et en puissance de manière exponentielle, infiltrant le  mesh sur Terre et autour du système. \item Des incursions à grande échelle dans les réseaux de cyberguerre entre des états rivaux déclenchent de nombreux conflits sur Terre. Ces attaques ont ensuite été attribuées aux TITANs. \item Les conflits rapants sur Terre éclatent en affrontements massif et en guerres ouvertes. \item Les système de cyberguerre et des systèmes critiques subissent des pannes majeures alors que les TITANs commencent des attaques directes, utilisant également des machines de guerre autonomes. \item Les conflits s'emballent rapidement hors de contrôle. L'utilisation d'armes nucléaires, bilogique, chimique, numérique et nanotechnologique est signalé par tous les camps. \item Les TITANs commencent une campagne massive d'upload forcé d'esprit humains. \item Les attaques des TITANs s'étendent à d'autres parties du système solaire, et plus durement sur la Lune ou sur Mars. De nombreux habitats tombent également. \item Les TITANs disparaissent soudainement du système solaire, emmenant des millions d'esprits uploadé avec eux. \item La Terre est laissé à l'état de terre dévastée, d'un patchwork de points chauds radiocatifs, de zone sétriles, de nuages de nanites, de machines de guerre errantes et d'autres choses inconnues et cachées dans les ruines. \end{itemize} 

\paragraph{0-10 AF} 

\begin{itemize} \item Une porte de trou de ver abandonnée par les TITANs est découverte sur Pandorre, une lune de Saturne. Quatre autres portes seront découvertes plus tard (dans les Vulcanoïdes, sur Mars, sur Uranus et dans la Ceinture de Kuiper); on y fait référence sous le terme collectif de "Porte de Pandorre." \item Des expéditions sont envoyées hors du système solaire grâces aux Portes de Pandorre. De nombreuses colonnies sont établies sur des exoplanètes. \item Le premier contact avec des aliens appelés les Facteurs ébranle le système. Se revendiquant ambassadeur d'autre civilisations étrangères, ils n'apportent que peu d'informations sur la vie hors du système solaire et avertissent les transhumains de se tenir éloigné des IAs germe et des Portes de Pandorre. \item Une tentative pour faire grandir une génération d'enfant en utilisant des clones à croissance forcées et des simulspace RV en temps-difracté échoue lamentablement lorsque la plupart des enfants meurent ou sombrent dans la folie. Appellée la Génération Égarée, les survivants sont vus avec répugnance et pitié. \end{itemize} \paragraph{AF 10} \begin{itemize} \item Temps présent. \end{itemize} 

\section{Le système solaire après la Chute.} \label{sec:solar-system-after} 

Avant la Chute, le système solaire avait une population d'environ huit milliards de personnes qui, à l'exception de cinq millions d'entre eux, vivaient sur Terre. La Chute a détruit près de quatre vingt quinze pourcent de la transhumanité, et la population actuelle est un peu inférieurer à un demi milliard d'habitants, l'immense majorité de ces transhumains n'étant plus sur Terre. Le style de vie de ces personnes était quasiment inimaginable trente ans plus tôt - la vaste majorité d'entre eux sont des immortels vivant dans des habitats étanche sur des planètes extraterrestre hostile ou dans des habitats spatiaux confinés, le plus grand d'entre eux abritant plus d'un million de personne et couvrant plusieurs kilomètres de long. 

Dans ce contexte immensément changé avec ses habitants immensément transformés, les préoccupatiosn principales de l'humanité restent plus ou moins les mêmes. Les gens cherchent l'abondance matérielle et le statut social, et se drappent dans diverses cérémonies privées et publiques. Comme des générations d'humains avavnt eux, les transhumains se séparent en différentes cultures et sous-culture, toutes profitant d'une large gamme de loisirs physiques et virtuels. La politique et l'économie restent vitaux et, comme toujours, ceux qu sont riches, puissant et célèbre ont un degré de contrôle sur les vies de ceux qui sont pauvres, relativement impuissant et inconnus. 

\section{Transhumanité} \label{sec:transhumanity} 

L'humanité est un concept qui a été remplacé par la transhumanité. la plupart des gens vivants ont abandonnés la Terre à l'état d'infomorph et ont été ensuite réincarnés dans de nouvelles morphs. Les corps dont des choses qui peuvent être modifiés et remplacés, de la même manière que l'on peut modifier ou changer ses vêtements. L'identité est centrée sur l'esprit qui peut exiser en tant qu'infomorph désincarnée vivant dans des mondes virtuels ou habitant une vaste gamme de morphs étranges et exotiques. Bien qu'il y ait des bioconservateurs qui résistent à ces nombreux changements identitaire et physique, ils restent une trés petite minorité. 

Pour la plupart des gens, la transhumanité s'est également étendu pour inclure des personnes non-humaines telles que les IAG et les élevés, bien que les droits et le status de ces conscients soit quelquefois contesté. 

Alors que les transumains continuent d'absorber les ramifications de cette nouvelle façon de vivre, ils font face à un nouveau lot de problèmes et d'ennuis. Deux des plsus importants problème sont l'augmentation des inégalités et l'éparpillement et la séparation de la transhumanité en différentes cliques. 

\subsection{Inégalité} \label{sec:inequality} 

le stechnologies qui ont d'abord étés développés pendant la décennie précédant la Chute et développées après ont transformée l'humanité. Globalement, à l'exception des zones du système solaire les plus reculées, pauvres et répressives, la vaste majorité de l'humanité est plus intelligente, en meilleure santé et plsu riche que les humains ne l'ont jamais étés. De plus, les individus peuvent améliorer leur esprits et leurs corps de toutes les manières auxquelles ils peuvent penser. Ceux qui peuvent s'offir les bonnes augmentations peuvent penser plsu vite, ne jamais oublier ce qu'ils ont apprit, devenir des expert en maths et guérir des blessures beaucoup plus rapidement qu'un humain non modifié. Lorsque la réincarnation est combinée avec des implants, les transhumains peuvent accéder à des possibilités encore plus étonnantes - mais ces bénéfices sont loin d'êtres gratuits. 

Pendant la première décennie après la Chute, la plupart des survivants étaient relativement pauvres. Beuacoup étaient reconnaissant d'avoir eu une simple morph. Alors que la situation économique s'est améliorée, des inégalités significatives restent et ne semblent pas prþe de changer. Des centaines de millions de personnes doivent faire avec les basiques splicers (p. 139),pods ouvrier (p. 142), boîtiers (p. 143) ou synthétiques (p. 143), alors qu'un petit millions sont suffisament riches pour avoir des morphs sur mesure créées spécialement pour eux, complétée avec toutes les augmentations qu'ils veulent. Ces mêmes membres de l'élite vivent dasn des villas et des manoirs de luxe voire, dans certains cas, des astéroïdes privés, alors que la plupart des gens doivent habiter dans une centaine de mètres cubes. Cependant et alors que les inégalités de l'espace vital sont ancienne, les problèmes des inégalités économique produisent des inégalités des capacités physiques et mentales esont à la fois relativement récents et considérablement plsu problématiques. 

Dans les réiosn qui utilisent l'ancienne économie ou une économie de transition (voir p. 61), les différences entre les riches et les pauvres s'expriment en terme d'argent. Dans les habitast utilisant une nouvelle économie (p. 62), la richesse n'a pas de sens et le statut et l'opportunité sont not notés avec des scores de réputation. Dans les trois modèles économiques, des personnes en possèdent plus que d'autres, et à cause de ça, la technologie permet aux plus forts d'être encore plsu fort que lesgens autour d'eux. Les logiciels de compétence permettent aux personnes d'acheter connaissance et expertise, alors que le multi-tâche et les implants améliorant la vitesse de réflexion permettent aux individus d'accomplir plus de choses à la fois. Quelqu'un de suffisamement fortuné peut acquérir un grand nombre de ces augmentations et, de manière significative, est capable de faire plsu de choses que quelqu'un qui ne dispose pas de ces facilités, ils peuvent donc augmenter encore plus leurs capitaux ou leur réputation, ces ugmentations permettant de propager les inégalités. Ce problèùe est moins grave dans les sytèmes économiques réputationnels du système extérieur car il est beaucoup plus simple de se construire une réputation grâce à un travail acharné, contrairement aux systèmes économiques rigides contrôlés par l'argent du système intérieur et de la République jovienne, où la stratification en classe est institutionnalisée et où l'ascenssion sociale est essentiellement un mythe. 

Comme beaucoup d'adpetes du status quo aiment à le montrer, même les "dépossédés" sont plsu intelligent et en meilleure santé que n'importe quel humain de la génération précédente et dispose du même poteentiel d'immortalité que les membres de l'élite les plus riches. Il est également vrai que de bien des manièrs la frontière entre les riches et les pauvres est significativement plsu importante que ce qu'elle n'a jamais été, plsu particulièrement dans le système intérieur. Par le passé, les membres de l'élite pouvaient être en meilleure santé et mieux nourris que les pauvres, mais les riches et les pauvres vivaient dans des corps humains fondamentalement identiques. Maintenant, la nature même de l'humanité est remise en question. Les moins fortunés peuvent être forcés d'habiter ds corps conçus spécifiquement pour le plaisir des plus riches qu'eux ou se voir refuser un corps et obligés de vivre en tant qu'infomorphs jusqu'à ce qu'ils puissent trouver une manière d'acquérir une nouvelle morph - typiquement en vendant leurs services au plsu offrant. Dans le même temps, les bien nés peuvent personnaliser leu corps et leur esprit, les rendants capables d'accomplir bien plus et d'être considérablement plus impressionant et charismatique que quiconque ne dispose pas de leur avantage. Ces inégalités peuvent sembler insurmontbal, mais certains groupuscules anarchistes et mêmr des habitats entiers se sont dédiés entièrement à la réduction des inégalités en produisant des versions à bas coûts (et parfois absolument pas fiable) de bon nombre des morphs et augmentations les plus impressionantes. 

\subsection{Cliques et séparations} \label{sec:clades-separation} 

Dans de nombreux habitats, les élites hyper-augmentées dirigent la masse de l'humanité qui est forcée à utiliser des morphs bas de gamme et des augmentations minimales, ou même à l'état d'infomorph vivant dasn des morphs louées, mais ce n'est pa las eule option dans le système solaire. La trasnhumanité s'est fragmentée en une vaste gamme de sous-culture, certaines étant basées sur le choix de morph des individus. Une partie de ces sépration est due à la nécessité d'habiter dans des environnements difficile. Des aquanautes vivant dans l'environnement principalement aquatique d'Europe aux rusters de Mars en passant par le fait que les habitats en zéro-g sont relativement courant et sont abités en général par des morphs adaptées aux micro-gravité comme les bouncers, beaucoup d'environnements inhabituels nécessitent que ceux qui y vivent doivent choisir dans une gamme de morph limitées. Des fois, cependant, cette séparation est idéologique par nature, telles que l'évènement de groupes comme les ultimes (p. 82) ou quelques unes des communautés d'élevés spérationnistes qui cherchent à définir leur propre espace, séparé des cultures humaines. 

Il y a des douzaines de morphs spécialisées et un nombre encore plus grand d'habitats ou d'autres établissements qui sont habités majoritairement ou exclusivement par des individus utilisant un seul type de morph ou un nombre limité de morph spécialisées. Dans la ceinture d'astéroïdes et sur le splus petites lunes et dans les anneaux de Staurne, il y a plus du'ne centaine d'habitat qui ne tournent pas et dont toutes les parties sont en gravité zéro ou proche de la gravité zéro. Typiquement, les habitants utilisent les morphs bouncer ou de novacrabe, en même temps qu'un petit nombre de morphs synthétique et d'autres pods. 

Il y a également un grand nombre d'autres habitats qui imposent des ségrégations de différentes manières, incluant ceux dans lesquels les résidents sont des élevés habitants l'une des nombreuses morphs transgénique, telles que l'octomorph ou les morphs néo-aviaires. D'autres habitats ne sont ouvert qu'aux résidents possédant certaines morphs améliorées telles que les mentons et les exaltés. Il y a même des habitats où tous les résidents doivent habiter des morphs qui sont toutes des clones d'une autre. Dans la plupart de ces habitats, les résidents sont libre d'ajouter les augmentations qu'ils veulent à leur morph, mais certains habitats interdisent aux résidents de changer l'apparence externe de leur morph, et les individus qui violent cette règle sont forcés de quitter l'habitat si ils refusent d'annuler ces changements. 

Certains habitats ne se préoccupent même plus du support vital et de la gravité. Dans ces endroits, tous les habitantssnt des infomorphs qui habitent soit dans leur propre corps synthétique soit, dans certains cas excentriques, tous les habitants sont des infomoprhs qui passent la plupart de leur existence dans les ordinateurs centraux de l'habitat. Lorsqu'ils ont besoin d'interagir avec le monde physique, ces infomorphs sont libres d'utiliser l'une des nombreuses synthmorphs que possède l'habitat et que les habitants se partagent. Bien que considérés comme excentrique par beaucoup et avec horreur pour les bioconservateurs, des habitats habités uniquement par des synthmorphs ou des infomorphs sont parmi les moins cher à construire et à maintenir et sont une manière pour les groupes d'infugies d'obtenir l'indépendance à moindre coût. Comme les individus qui choisissent ce mode de vie ont souvent passé des décennies ou plus en temps qu'infomorph, cette option semble à la fois familière et plus confortables par de nombreux aspect que d'habiter une morph biologique. Alors que la Terre devient de plus en plus distante dans la mémoire collective de la transhumanité, ses traditions et normes sociales ont moins d'impact ey les gens se sentent plus libre de créer et d'utiliser de nouveaux corps et de nouveaux modes de vie pour aller avec. 

\subsection{Premier contact: les Facteurs} \label{sec:first-cont-fact} 

Le premier contact entre la trasnhumanité et une forme de vie étrangère a été ironiquement fait par un groupe d'isolés qui n'avaient aucun intérêt dans le reste de la transhumanité. Un habitat bordé, d'un culte apocalyptique dasn les Troyens Neptuniens, attendant patiemment le retour prophétique des TITANS, subirent une panne critique des systèmes vitaux. Ne s'attendant pas à ce que quiconque répondent à leurs signaux de détrssenet, ils furent à la fois soulagés et choqués lorsqu'on vaisseau étranger vitn à leur secours. 

Peu de temps après cet évènement, trois vaisseaux incconus de conception étrangère approchèrent simultanément Mars, la Lune et Titan, se connectant aux réseaux locaux pour annoncr leur présence et leurs intentions pacifiques. Bien que leur présence commença par alarmer et paniquer les transhumains, le sauvetage des bordés et les assurances de non agressions permirent aux plus calmes de dominer le débat. Arrivant à peine trois ans après l'attaque silencieuse des TITANs, les nouveaux venus étaient agréablement non menaçants. 

Rapidement appelés "Facteurs", la communication initiale entre les espèces fut confuse et brouillée à la fois à cause de leur revendication d'agir en tant qu'ambassadeurs pour un ensemble de civilisations étrangères et de leur biologie intéressante. Les Facteurs adressèrent un ensemble d'avertissements voilés et montrère leur préoccupation vis à vis de certains développement technologique, et plus spécifiquement envers les intelligence artificielles non réfrénées. Ils ont refusé de traiter avec des entités numériques et ont rompus toutes négociation avec quiconque qui était engagé dans el développement des AGI ou qui utilisait les Portes de Pandorre. Les facteurs ont sous-entendus qu'ils connaissaient et surveillaient l'humanité depuis un peu de temps, mais qu'ils avaient choisis d'attendre avant d'établir un contact ... impliquant une peur implicite de la singularité. Traitant avec des factions multiples, les premières relations entr les Facteurs et la transhumanité ont étés des relations commerciales. Bien qu'ils se soient souvent montrés dédaigneux envers les avancées de la technologie transhumaine, ils se sont montrés interessés par nos développement et percées scientifiques, en particulier dans le domaine des sciences biologiques, ainsi que dans notre art, notre histoire et notre culture. Ils restent silencieux à propos de leur propre civilisations et des autres xénomorphe, bien qu'ils aient cooasionellement échangé des artefacts étrangers de conception inhabituelle et de fonctionement inhabituel. Il est largement admis qu'il ne s'agît que de bibelots de faible valeur et que les Facteurs sont particulièrement précauttionneux quand au fait de ne rien partager de réelle valeru avec la transhumanité, particulièrement tout ce qui pourrait accélérer drastiquement notre développement. D'un point de vue biologique, les facteurs semblent être une sorte de slime évolué et de colonie de moisissure. Pour ce que nous  en savons, ils communiquent en utilisant uniquement des signaux et des récepteurs chimiques, imposant à toute interaction avec les transhumains de se faire via un ordinateur. Différents type de Facteurs ont étés vus, ils ont donc recours à de lourdes modifications biologiques. Les vaisseaux des Facteurs sont des croiseurs léger capable de voyager à des vitesse quasi-luminiques. En raison de la fréquence de leur visites dans le système solaire (2-3 fois par an), on suppose qu'ils aient soit une base à proximité ou qu'ils possèdent des capacité de voyager plsu vite que la lumière - à moins qu'ils n'aient leur propre Porte de Pandorre. Étant donné les profondes différences psychologiques entre les espèces transhumaines et les facteurs ils serait présomptueux de spéculer sur leur véritables intentions et plans vis à vis de la transhumanité. On espère, cependant, qu'en continuant les négociations avec eux, la transhumanité puisse apprendre des choses sur la nature de la galaxie - et probablement sur notre propre histoire. 

\section{Société et culture} \label{sec:culture-society} 

La Chute et ses conséquences continuent d'être une influence majeure sur la culture et la société transhumaine. Avant le début de l'évacuation, plus de quatre vingt dix neuf pourcent des gens qui ont survécus à la Chute n'avaient jamais quitté la Terre. De leur point de vue, l'espace était un royaume distant dans lequel d'autres personnes, des personnes plus audacieuses et aventureuses vivaient, un endroit que les Terriens n'avaient vu qu'en vidéo. La Terre était leur maison. Puis, en l'espace de quelques années, des centaines de millions de personne furent forcées de quitter la Terre. Les premiers évacuéés, les plus chanceux, ont quittés la Terre avec un peu moins de douze kilos de possessions, alors que l'immense majorité ont été des réfugiés infomorphs qui quittèrent la Terre sans rien, pas même leur corps. 

Aujourd'hui, la transhumanité est divisée en trois groupes. Le premier groupe contient les vétérans de la vie dans l'espace, la tranche de moins d'un pourcent de l'humanité qui était déjà dans l'espace avant la Chute. Le deuxième groupe regroupe les dix pourcent de la population qui sont soit nait après la Chute ou trop jeune pour se rappeler avoir vécu sur Terre. Les quatre vingt neuf pourcent de la population du système solaire restante vivait des vies heureuses et propsères sur Terre avant que la Chute les forces à fuir loin de leur vies. Ces réfugiés de la Terre forment une puissante force sociale, mais plus le temps passe, plsu les souvenirs de la Terre s'amincissent et plus les gens s'adaptent à leurs nouvelles maison et à leur vies nouvelles. 

\subsection{La nostalgie de la terre} \label{sec:longing-earth} 

La plus grande partie de la transhumanité, plus particulièrement ceux qui ont du fuir la Terre mourante, portent toujours le deuil de leur ancienne maison. Leur désir et leur nostalgie de la Terre a profondément affecté la culture transhumaine. Des artefacts de la Terre, y compris des objest aussi triviaux que des pièces ou des éléments de végétation séchées, sont considérés comme des souvenirs précieux qui ont une grande valeur émotionnelle et économique. 

L'interdiction de la Terre fait que l'acquisition de tels artefacts est particulièrement difficile et dangereuse. Conséquemment, le commerce d'artefacts Terrestre est une part lucrative du marché noir, suffisament lucrative pour que des charognards téméraires tentent leur chance et risquent d'être abattus par des satellites tueurs juste pour aller sur Terre, où ils doivent en plus affronter la mort à cause des nombreux dangers dormants. Le mesh est plein d'histoires pimentées parlant d'explorateurs audacieux qui ont voyagés sur la Terre pour ramener tout un tas de reliques précieuses, tout autant que d'histoire à propos d'explorateurs qui sont mort ou qui ont simplement siaprus dans de telles expéditions. Plus d'une équipe de resquilleurs a financé une expédition par une chasse au trésor terrestre préliminaire, qui leur permet aussi de tester leur ardeurs tout en travaillant à récolter de l'argent. 

La nostalgie de la Terre affecte également la manière dont la transhumanité s'est reconçue. Durant la décennie précédent la Chute, l'humanité a commencé à se modifier sans contrainte, à la fois grâce aux modificatiosn corporelles radicales et aux première réincranation commerciales ce qui a mené à avoir un nombre sans cesse croissant de morph manifestement non humaine. La vaste majorité des morphs actuelles sont cependant relativement humaine en apparence (si ce n'est au niveau de la structure interne). Même pour les personnes trop jeunes pour se rappeler la Chute, s'affirmer en tant qu'uhumain est une part importante de la culture postChute. Certaines personnes gardent une forme ressemblant à l'humain traditionnel en souvenir de la Terre, alors qued 'autre le font pour célébrer la victoire de l'humain sur les TITANs inhumaisn et monstrueux qui ont essayés de les détruire. À l'exception de quelques groupes excentriques tels que les ultimes, la majeure partie de l'humanité donne de la valeur à l'apparence humaine et à la rpéservation des institutions et des traditions humaines. Et même la version actuelle de la morph recréée des ultimes est considérablement plus humaine que les versions que leurs prédécesseurs avaient conçues avant la Chute. Même les synthmorphs, pourtant relativement courante, sont faites pour paraître humanoïde. Il y a quelques morph radicallement inhumaine telles que le novacrabe, l'arachnoïde et le transformer, mais elles sont quasiment exclusivement utilisés à des buts hautements spécialisés. Jusqu'à récemment, quiconque en possédait une en tant que morph principale était considéré comme extrêmement excentrique (ou pire), mais les comportements se sont graduellement adouci, et ces morphs deviennent plus acceptable pour un usage classique. 

Ce mélange de révérence et de nostalgie pour la Terre possède cependant un aspect plus sombre. Les individus qui choisissent une morph visiblement inhumaine subissent un certain niveau de préjudice dans beaucoup d'habitats, et les militants bioconservateurs dénoncent ceux qui sont suffisament non-humain comme étant des agents infiltrés des TITANs. Les animaux élevés font également face à une discrimination significative de la part de beaucoup d'humain. Ces préjudices sont relativement courant dans le système intérieur et peuvent être relativement extrëme dans les milieux bioconservateurs. Du coup, les élevés et les individus qui préfèrent des morphs particulièrement inhumaines vivent souvent dans des communautés séprationnistes du système extérieur. Dans la plupart du système intérieur, les élevés et les invidus utilisant une morph visiblement inhumaine en tant que seule morph ou que morph principale sont perçus avec suspicion et souvent traités comme des citoyens de seconde zone. Alors que la plupart des habitats ont des lois autorisant la liberté morphologique et que beaucoup ont également des lois rendant illégaux les  préjudices liés aux choix morphologiques, ces comportements sont tenaces. 

\subsection{Bijouterie nostalgique} \label{sec:nostalgia-jewelry} 

Afin de se rappeler de leur monde perdu et de marquer visiblement celle-ci, un nombre significatif de réfugiés terrestre porte des bijoux contenant une pièce ou, plsu rarement, un vieux timbre de l'ancien foyer des transhumains. Populairement connu comme la bijouterie nostalgique, la majeure partie de ces items sont des pendentifs et des broches, quelques uns se trouvant sous forme de bague. Les pièces et les timbres étaient des curiosités qui intéressaient essentiellement les collectionneurs avant la Chute, étant donné qu'ils étaient devenus inutiles quarante ans plsu tôt. Déjà rare à l'éppoque, peu furent sauvés pendant la Chute car emporter cette mase inutile hors de la Terre pendant l'évacuation était découragé ou interdit. Cependant, quelques collections complètes existaient déjà hors-monde. Mais même ainsi, moins d'un million d'échantillons authentiques ont survécus, signifiant que l'immense majorité des personnes portant de tels objets utilisent des copies conformes réalisées par des machines d'abondance. Les pièces et timbres authentiques sont extrêmement chers, et certains charognards tentent de franchir l'interdiction de la Terre dans le seul but de récupérer des reliques. 

\subsection{Peur et paranoïa} \label{sec:fear-paranoia} 

La Chute a laissé derrière elle un héritage de la peur. Cet héritage s'est estompé pendant la dernière décennie, mais beaucoup d'humains attendent l'inévitable retour des TITANs qui achèvera le travail. D'autres s'inquiètent que leurs agent soient déjà parmi eux, prépaprant la destruction complète de la transhumanité. L'arrivée des facteurs causa une panique générale et, même aujourd'hui, une minorité substentielle de personnes pensent qu'ils sont l'avant garde des TITANs - ou même leur création. 

Il existe quelques rares (souvent fous ou profondément excentriques) personnes qui vénèrent les TITANs ou soutiennent leur plan d'une autre manière (incluant les auto-proclamés "Adepes de la singularité" qui espèrent trouver les TITANs et être uploadé par eux pour rejoindre leur ascenssion à la supra-intelligence), mais ils doivent tous garder leurs croyances minitieusement dissimulées. 

Même maintenant, manifester un soutien au TITANs ou promouvoir la création d'IAs germe auto-améliorables est illégal dans la plupart des habitats. Quiconque le fait court le risque de devenir la cible d'une violence populaire sur laquelle les autorités n'auront aucune envie de trop enquéter. Être simplement soupçonné d'être un admirateur des TITANs, ou pire, d'être quelqu'un qui aurait été infecté en secret par eux et qui serait maintenant leur agent, est suffisant pour que quelqu'un soit évité ou tué. Alors que ce genre d'incidents sont devenus beaucoup plus rare que lors des premières années après la Chute, les personnes qui agissent de manière trop excentrique et qui n'ont pas le soutien d'une personne disposant d'une rep suffisament élevée pour les défendre ou expliquer leurs actions sont occasionnellement tuées, typiquement en étant balancés pas un sas. Les responsables de ces "aérations" sont traités assez durement dans la plupart des habitats, puisque dans presque tout les cas, les investigations ultérieures ont révélées que la victime n'avait aucune connexion avec les TITANs. 

Dans beaucoup d'habitat et plsu particulièrement le splus petits et les plus isolés,  il y a périodiquement des rumeurs qu'un habitat ou plus ont étés pris par les TITANs, amenant à de nombreux problèmes inter-habitats. De telels rumeurs sont souvent éventées assez rapidement, mais les plus persistentes d'entre elles peuvent sérieusement endommager les relatiosn entre les habitats. Les affirmations de l'infestation ou même de la prise de contrôle par les TITANs de certaisn habitats est fréquemment utilisé par des bioconservateurs extrémistes qui essayent de diabolosier les habitats radicaux peuplés entièrement d'infomorphs ou de synthmorphs. Alors que de plus en plus de gens parviennent à mettre la peur et l'ehooreur de la Chute derrière eux, de telles affirmations ont de moins en moins de chance d'être perçues. Malheureusement, dans de trés rares occasions, des personnes sont toujours infectées par des reliques créées par les TITANS et deviennent leur agent involontaire. Bien que de tels incidents soient rare, il est devenu facile de les rater. 

\begin{quotation} \textbf{Une menace exsurgente?} 

[Message Entrant. Source: Anonymous] 

[Déchiffrement de la Clef Public Complet] Ok, tu as demandé, je vais te répondre. Il y a quelques éléments à Firewall qui n'achètent pas la théorie des TITANs-qui-se-sont-éveillé-et-nous-considèrent-comme-une-menace, ou que les TITANs soient els seuls responsable de la Chute. Ces personnes pensent que les TITANs on trouvé ou rencontré quelque chose lorsqu'ils ont commencé leur ascenssion evrs la singularité - quelquechose qui les as changés. Ils désignent la large gamme de virus multi-vecteurs qui se sont échappés pendant la Chute, et le nombre de TITANs qui ont succombés à ces infections. Ils référencent aussi un nombre dérangeants de rapport dévènements qui ont eu lieus pendant la Chute et qui sont inexplicable ... des choses comme des personnes transformées en créature étranges et bizarres ... ou des phénomènes qui semblent défier certaines lois de la physique, comme si quelque chose ignorait à ce moment là que nous connaissions la physique et qu'il faisait ce qu'il voulait ... Certaines de ces voix internes à Firewall pensent même que les TITANs pourraient ne pas être responsable des Portes de Pandorre ... Ils ont un nom pour cette infection mystérieuse. Ils l'appellent le virus Exsurgent. \end{quotation} 

\subsection{Distance sociale et distance physique} \label{sec:real-social-distance} 

Les longues distances séparant la plupart des habitants donnent à toutes les communications - à l'exception de celles qui utilisent des communicateurs QE rare et hors de prix (p. 314) - il y a un important décalage temporelle entre le momeent où on pose une question, et le moment où l'on obtiens une réponse. Dans la plupart des cas, cet décalage est va de dix secondes à plusieurs heures, et il rend les communicatiosn en temps-réel entre des habitats distants difficile voire imporssible. Les problèmes de communications ne font qu'isoler un peu plus un habitat des autres, et les personnes ne socialisent finalement qu'avec les membres de leurs propres habitat (ou groupe d'habitat, si il fait parti de l'un des divers regroupement entre habitats qui abodnent dans le système solaire). 

A l'intérieur d'un habitat ou d'un groupement d'habitat, les communications entrent les résidents sont effectivement instantanée, grâce à l'omniprésence du maillage sans-fil connut sous le nom de mesh (p. 234). Quiconque portant un ecto à moyenne-portée (p. 325) ou utilisant des inserts mesh basiques (p. 300) peut communiquer avec les autres d'une manière qui va bien au-delà du simple contact vocal. Les deux appareils permettent d'établir des communications RA à peine différenciable de communications personnelle, ce qui permet aux gens de passer du temps avec quiconque dans leur habitat et à n'importe quel moment où les deux personnes sont disponible et veulent communiquer. Sauf si quelqu'un coupe délibéremment toute communication parcequ'il dort ou est occupé d'une manière ou d'une autre, il est toujours possible d'entrere en contact avec quelqu'un. Beaucoup d'amis proche et de partenaires romantiques communiquent dés qu'ils ont un peu de temps libre, partageant entre eux commentaires et blagues. Cette communication est bien plus génante et distante si il y a un décalage de plusieurs minutes entre chaque commentaire, les communications inter-habitats sont donc souvent bien moins informelle ou intime. 

Même si le voyage par egocast (transmettre un ego dans un autre habitat où il est réincarné) est aussi simple, à défaut d'être bon marché, que la communication, voyager dasn un autre habitat est considéré comme un important voyage qui vient avec son lot de coût. Les individus qui voyagent vers un autre habitat ne seront lsu capable de démarrer des communications en temps réel ou de partager un divertissement avec les personnes qui sont dans l'habitat qu'il quitte, le voyageur devra donc trouver un nouvel environnement social. Enplus du dérangement et des dépenses nécessaires à l'acquisition d'une nouvelle morph dans le nouvel habitat, la distance sociale entre les individus et le réseau social qu'ils ont abandonné fait parti du coût du voyage. 

Avant la Chute, les réfugiés terrestres étaient habitué au fait d'être capable de communiquer facilement avec quiconque sur Terre. Les individus le splus riches pouvaient facilement voyager vers n'impore quelle point de la planète en quelques heures tout en étant capbale de communiquer avec n'importe qui dans leur ville natale sans remarquer de changement notable. L'exode de la transhumanité hors de la Terre signifie que l'univers social d'une personne se limite à son habitat. Même des décalages relativement court, de deux à trente secondes en moyenne pour le décalage entre deux lunes de Jupiter ou de Saturne, gènent trés fortement le flux de la communication. Lorsque le déalcage temporel entre en jeu, la plupart des communications sont composées de messages plutôt que de tentatives de garder une conversation continue. Dans les cas où une discussion plus immersive est nécessaire et que le temps est limité, une personne peut envoyer un fork - une copie digitale (p. 273) - pour gérer leur part de la discussion, puis rappeler le fork et le ré-intégrer. Comme il y a déjà un grand décalage temporel entre l'envoi d'un message et n'importe quelel réponse, la plupart des gens ne se pressent pas pour répondre aux messages d'habitats éloignés sauf dans les situatiosn les plus urgentes, ce qui a tendance à isoler un peu plus les habitants des régions les plus éloignées du système. 

\begin{quotation} \textbf{Recherche solarchive: Adepte de la singularité } Les Adeptes de la singularité sont ceux qui ont une fascination maslaine dans les évènemenst appelés singularité, tels que l'évolution brutale des TITANs au rang de super-intelligence. Certains font parti de la secte radicale  "exhumains" qui croient que les transhumains sont destinés à devenir des superhumains divins et sont déterminés à y arriver les premiers. D'autres sont mus par une pulsion défensive, croyant que la seule façon pour l'humanité de survivre à d'autres menaces  d'être similaire aux TITANs est de devenir autant hyperintelligent que le sont leurs ennemis. D'autres adeptes de la singularité sont en quète de spiritualité et sont frustrés par les limitations de leur esprit et cherchent à devenir quelque chose de plus grand. Certains d'entre eux deviennent des resquilleurs, à la recherche d'artefacts étrangers pour les aider dans leur quètes. D'autres expérimentent en utilisant les technologies conventionnelles de manières nouvelle et exotique, en créant par exemple des réseaux de fork mentalement connectés ou en incluant des ordinateurs extrêmement rapide et puissant dans des pods et des synthmorphs. 

UNe part des plus téméraire recherche des arteacts des TITANs, espérant inclure les techniques et technologies créées par ces être inhumains dans leur esprit. Ce dernier groupe est le plus notable, essentiellement à cause de la nature spectaculaire de certain de leurs échecs. Occasionnellement, ces chasseurs dartefacts ont réveillés des appareils qui reposaient dormant pour une décennie et à causer des attaques localisées de technologies des TITANs. Ces incidents ont amené de nombreuses personnes à considérer les adeptes de la singularité au mieux comme étant potentiellement de dangereux exentrique et au pire comme étant des pions inconscients des TITANs. \end{quotation} 

\subsection{L'ascenssion des régions culturelles} \label{sec:rise-cult-regi} 

La seule exception à la distance sociale entre différent habitats est lorsque des colonnies sont localisées sur ou en orbite reltaivement proche d'une même planète ou lune. Les habitants de Mars peuvent tous communiquer avec les autres instantanément, de même que peuvent le faire tout ceux qui sont sur la Lune ou en orbite lunaire. Les rivalités entre les différentes cité-état martiennes - et entre les domes hypercorps et les pauvres Martiens ruraux - impose cependant sa propre distance sociale. Des individus de différentes cités-étas socialisent, mais au sein de l'étlite des cliques sociales, passer trop de temps à communiquer avec les membres d'une autre cité-état est vu comme quelque chose d'étrange et de potentiellement déloyal. En conséquence, les Martiens tendent à être relativement isolés de leur voisin les plus proches. Nénamoins, la courte distance spérant les cités-état Martienne et les habitats orbitant autour de Mars signifie qu'il y a une culure Martienne générale qui est différente des autres cultures du système solaire. 

Les barrières de la distance ont produit des niveaux similaire de différentiation culturelle dans d'autres portions du système solaire. Les colonnies dans le voisinage de Jupiter et de Saturne forment chaune une unité culturelle distincte, comem le sont les colonnies en orbite Terrestre et celles qui sont sur et autour de la Lune. La même chose s'applique également pour les astéroïdes des Troyens et des Grecs de Jupiter. Dans chacune de ces régions, les gens communiquent et voyagent beaucoup plus entre les habitats et les abris qu'ils ne le font avec les régions extérieures. 

Les scientifiques sociaux font références aux différentes sections du système solaire en tant que régions culturelles. Les différentes régions de la ceinture forment également une région culturelle similaire, mais à cause de la dérive éventuelles des astéroïdes situés sur des orbites différentes, la cohésion et l'unité de ces unités culturelles est quelque peu affaiblie. Les habitats situés à la limite du système solaire (autour d'Uranus, de Neptune et de Pluton) forment des regions culturelle similaires, mais le peu d'habitats dans la Ceinture de Kuiper et dans le Nuage d'Oort n'ont pas de telles régions culturelles étant donné l'extrême distance les séparants. 

Bien que la communication entre les habitats de la même région culturelle est quelque peu perturbante à cause des différences culturelle intra-régionalle et des petits décallages temporelles, elle est suffisament rapide et simple pour que les personnes sur différents habitats pusisent garder contact les uns avec les autres. De plus, la plupart des habitats à l'intérieur d'une même région culturelle sont suffisament proche pour que l'égocast soit abordable par la plupart des personnes. En revanche, egocaster entre différentes régions culturelles est relativement cher. Beaucoup de scientifiques sociaux prédisent que dans un ou deux décennies, les différentes régions culturelles seront au moisn aussi différentes les unes des autres que ne l'étaient les nations Terrestre les plus éloignées lros de la première moitié du 20° siècle - peut-être même plus en raison des alteratiosn physique que les cultures introduisent alros qu'elles continuent d'évoluer. 

\subsection{Expérimentation culturelle} \label{sec:cult-exper} 

Alors que la nostalgie de la Terre reste une motivation sociale puissante, la rupture avec la Terre a amené beaucoup d'habitants du système solaire à expérimenter de nouvelles forme de culture et de société. Depuis que la Chute a détruit les liens physiques avec le passé et que la défaite des derniers gouvernements de la vieille-Terre s'est terminé en liens idéologiques avec les vieilles forces politqiue et sociale, beaucoup de transhumains se perçoivent comme vivant dans une nouvelle ère libre, dans laquelle le passé est mort. Même les personnes qui portent toujours des bijoux de nostalgie et qui passent plusieurs heures par jour dans des simulspace basé sur la bonne vieille Terre sont trés interessés par la possibilité de l'expérimentation sociale et politique. Ceux qui n'étaient pas critiques vis à vis des nation-états Terrestres et de leur nombreux échecs étaient toujours au pouvoir le jour ou la Terre tomba. 

Beaucoup des expérimentateurs sociaux les plus extrêmes se sont installés dans l'un des nombreux petits habitats du système extérieur durant la décennie suivant la Chute, mais des personnes interessées par l'expérimentation sociale et culturelle peuvent être trouvée dans l'ensemble du système solaire. En plus de devoir jouer avec les différentes structures internet et les idées de conception, les habitants de nombreuses stations expérimentent de toutes les manières des règles sociales et politiques uniques. Un petit nombre d'habitat le font de manière relativement délibérée, soit parceque les membres s'intéressent à l'innovation sociale ou parceque des chercheurs associés à une hypercop ou université leur ont offerts des biens et des services en paiement du test de l'une de leur dernière théorie. De telles expérimentations ont inclues l'établissement de station dans lesquelles tout les résidents sont incarnés dans des morphs hermaphrodite afin de mesurer l'impact sur les coutumes et le language lorsque le genre est aboli ou dans lesquelles les résidents sont incités à changement librement de morph en fonction des responsabilité et des devoirs qu'ils ont un jour donné. De telles expérimentations cotrôlée sont, cependant, relativement rares - la vaste majorité des structures sociales et coutumes uniques qui sont apparues depusi la Chute ont naturellement évoluées à partir des groupes de personnes partageant des intérêts communs et vivant ensemble dans les mêmes habitats et travaillant, consciemment ou non, à faire correspondre la vie à leur esthétisme ou leur idéologie. 

\subsection{Genre, sexualité et relations} \label{sec:gend-sexu-relat} 

Pour de nombreux transhumains, le genre est devenu un construct social périmé ne reposant sur aucune bases biologique. Après tout, il est difficile de donner du crédit aux rôles des genres lorsqu'un ego peut facilement modifier son sexe, chanegr de peau ou expérimenter la vie des autres par de l'XP. Bien que la plupart des transhumains adhèrent toujours au genre associé à leur sexe biologique originel, beaucoup d'autres change d'identité sexuelle dés qu'ils atteignent l'âge adulte ou cherchent avidement à répéter les permutations transgenre. D'autres examinent et adoptent des identités sexuelles non-traditionnelles tels que les neutres (persuadé que l'absence de sexe permet une plsu grande concentration sur leurs objectifs) ou les doubles genres (le meilleur des deux mondes). Dans de nombreux habitats et cultures bioconservateurs des rôles sexuels plus traditionnels sont cependant préservés. 

La sexualité s'est également développées dans de nouvelels frontières et tabous. Avec les biomod basiques qui fournissent la contraception et la protection contre les MST, le coup d'un soir est la norme. Beaucoup de personnes font carrière en tant qu'escorte et compagnons trés bien payés. En fait, l'expérimentation sexuelle est standard grâce à plusieurs nouvelles technologies. La réalité virtuelle permet des rencontres sexuelles sans même toucher physiquement un partenaire, sans parler de toutes les façon de donner du corps aux fantasmes. Pour ceux qui préfèrent le contact de la vraie peau, les pods de plaisirs pilotés par des IA peuvent satisafaire tous les besoins et sont une forme légale de prostitution dans de nombreux habitats. Le changement de sexe amène en soi de nouvelle expériences, que ce soit par des bio-mods ou une nouvelle incarnation. Même les IAGs, qui ont été socialisées comme humains, font preuve d'une sexualité et de désir. 

L'extension de la durée de vie et le déclin de la religion ont impacté de manière drastique les institutions sociales telles que le mariage. Étant donné la possibilité de changer à la fois la cognition et la biologie au cours de la vie d'un transhumain, les relations qui durent toute une vie ne sont plus considérées comme réalistes. L'idée de relation à long-terme en temps que contrat social s'est développée de manière exponentielle. Alors que cela a amené un nombre de mariage à être purement politique ou une simple transaction, la plupart des gens continuent de voir dans le marraiage un lien d'éttachement émotionnel et de confiance - en particulier un lien qui transcende le corps, car un partenaire peut changer de morph à n'importe quel moment. 

\subsection{La diversité des habitats} \label{sec:diversity-habitats} 

La capacité pour un petit millier de personne sur la même longueur d'onde et possédant des moyens modérés à posséder un petit habitat où ils peuvent créer leur propre société ressemble à la capacité des habitants des États-Unis du 19° siècle de partir vers l'Ouest et à fonder leurs propres communautés idéologiques. La différence principale est que créer ce genre de communauté est plus rapide et plus facile à l'ère moderne. Le mesh est empli de toute sorte de communauté virtuelles dont les membrs espèrent rassembler les moyens de créer leurs propres habitats. Dans beaucoup de cas, elles restent à l'état de rêve inactifs; la plupart des participants ne sont pas prêt à sacrifier le temps et la rep ou l'argent nécessaire. Occasionnellement les membres essayent, juste pour s'apercevoir que les personnes qui promeuvent l'effort sont des arnaqueurs. Des sous-culture virtuelles parviennent occasionnelllement à rassembler suffisament de consécration et de confiance pour construire leurs propres habitats et commencer le processuss de création de leur propre société physique. Une décennie de ce type d'expérimentation culturelle par des centaines d'habitats a produit une grande quantité de sociétés étranges et uniques. 

Il y a, par exemple, des habitats dans lesquels les habitants portent des habits et des images RA qui recouvrent leur corps - et, dans les cas les plus extrêmes, leur visage - et les résidents ne révèlent l'apparence de leur morph qu'à leurs amis les plus proche et leur famille immédiate. Il y a aussi des stations où tous les membres utilisent des modifications cosmétiques pour adopter une apparence idéale, de même qu'il en existe où tout les résidents utilisent des morphs qui sont toutes des clones d'une autre. Quelques uns des habitats les plus excentrique, peuplés par des bioconservateurs extrémistes dominés par la nosalgie de l'époque passée, les amenants à calquer leur société et toute la technologie visible sur une période antérieure de l'histoire, typiquement quelque part entre 0 et 50 BF. 

Il y a même une poignée d'habitats qui se moquent totalement des apréhensions à propos de la fusion et des forks. Les membres de ces communautés se séparent régulièrement en plusieurs forks lorsqu"ils se réveillent, planifient leur journée puis fusionnent les déifférents fork lorsqu'ils vont dormir. Certains forks restent des infomorphs pour la journée, tandis que d'autres utilisent l'une des différentes morphs que possède ou loue un individus, ce qui implique que chaque personne vive typiquement entre deux et six vies par jour. Quelques sociétés, telles que la maison de l'infâme Pax Familiae, vont même plus loin - tous les résidents sont des forks du même individu. Dans certains de ces habitats solipsistique, on s'attend à ce que les forks utilisent des morphs clonés, alors que dans d'autres chaque fork est considéré comme une personne séparée qui doit vivre et se forger sa propre vie. Quelques unes des manifestatiosn els moins extrême de ce type d'habitat incluent les endroits habités par des familles composées partiellement ou entièrement de forks de l'und es membres (les différents forks ont tendance à être traités comme des frêres et des sœurs). 

\section{Technologie} \label{sec:technology} 

La technologie a envahi tous les aspects de l'existence dans Eclipse Phase. La plupart des individus comprennent que, à moins de subir un évènement comme la Chute ou d'être la victime d'un trés grave et improbbable accident, ils n'ont que peude chance de mourrir de manière permanente. Beaucoup de gens anticipent maintenant un futur extrêmement long. Pour la plupart des personnes ces plans restent relativement minime, mais incluent souvent la conscience que peu, voire aucune, relation durera toute une vie. Cependant, l'immortalité fonctionnelle est juste l'une des nombreuse merveille du monde moderne. 

\subsection{Vivre avec l'infotech} \label{sec:living-with-infotech} 

La vie est remplies de données pour quiconque doté d'un insert mesh basique (p. 300) ou d'un ecto (à peu près quatre vingt seize pourcents de la population). Toutes les informations disponibles sur le mesh sont disponibles en une seule pensée pour ceux qui possèdent les meilleurs implants. Pour le reste du monde, il suffit d'une pause rapide pour accéder et comprendre ces informations. Lorsque prend une pause et paraît un peu distrait au milieu d'une conversation, tout le monde comprends qu'isl accèdent à des données et manque d'implants qui leur permettent de le faire de manière subconsciente ou en faisant du multi-tâche. Et donc, lorsqu'un groupe de personne discutent d'un sujet et que personne n'a la réponse à une question, telles que le titre de la preemière vidéo d'un artiste, en l'espace de quelques secondes tout le monde possède cette information. De manière similaire, lorsque quelqu'un se promène dans un jardin, ils peuvent demander des données détaillées sur chaque espèces de plantes en face d'eux d'un  simple coup d'œil ou peut-être d'une pensée ou d'un petit mouvement des doigts. Les individus qui vont dans des zones éloignées et hors de portée de la diffusion normale du mesh emmènent presque toujours avec eux un lien de farcast ou téléchargent d'impressionantes quantités de donnée dans leurs implants ou leur ecto afin qu'ils puissent continuer d'accéder à toutes les données dont ils pourraient avoir besoin. Comme même un implant basique peut gérer de vastes quantités de donnée, le manque d'espace de stockage est rarement un problème. 

L'accès à une telle quantité de d'information facilement disponible a créée toute une variété de réponses culturelles. Être capable de citer des répliques de n'importe quelle vidéos, vieux film, livre ou discours historique est maintenant trivial et peut être fait en quelques secondes de pensées. Alors que beaucoup d'enfant et d'adolescent s'amuse en introduisant de grande quantité de citatiosn célèbre à moitié appropriée dans leur façon de parler, la plupart des adultes ne le font que pour ajouter du poids ou modérer leurs propos. Les personnes qui citent trop fréquemment des sources externes sont considérés comem mornes et comem manquant d'imagination. Reconnaître ce type de citation est simple, puisqu'une personne peut programmer sa muse pour l'alerter quand à la nature et à l'identité de toute citation un peu longue qu'il entend. 

Tous les utilisateurs avertis du mesh apprenent également (pendant leur enfance ou leur adolescence en général) comment éviter de passer trop de temps hors de la conversation en vérifiant des faits ou en accédant à des informatiopns sur le mesh. Les ados se moquent régulièrement de leurs pairs qui font des pauses dans la conversation trop régulièrement ou pour des périodes trop longue lorsqu'ils cherchent un complément d'information sur un sujet, ou de ceux qui passent trop de temps à assembler les faits pour soutenir une argumentation. Des mots comme "hors mesh" ou de "radoteur" sont utilisés par les ados pour se moquer les uns des autres en apprenant comment être plus discret et plus rapide dans leurs recherche d'information, du moins quand ils interagissent avec les autres. Alors que les adultes ne se livrent que rarement à ce type de moquerie directe et franche, les personnes qui sont trop rapidement perdu dans le meshsurf occasionnel ou conversationnele sont gloablement vus comme étant socialement inaptes. Incidemment, les implants qui permettent le multi-tâches ou des accélérations de pensée temporaires sont en forte demande puisqu'ils permettent aux individus de faire des recherches exhaustive et de répéter chaque énoncés qu'ils s'apprètent à faire sans même marquer une pause. les personnes qui peuvent se permettre ce genre de logiciel semblent plus suave, charismatique et intelligent que ceux qui ne le peuvent pas. 

Tout cela signifie que ceux qui n'ont aucun accès au mesh et à la RA - les zéros - paraissent extrèmement austères vis à vis du reste de la transhumanité. Pour beaucoup de personne, les zéros semblent lent, inattentifs et extrêmement borné, alors que pour les zéros, les personnes qui ne possèdent qu'un ecto ou des implants basiques paraissent brillants, astucieux et capable de comprendre les choses à une vitesse quasiment inhumaine. 

\subsection{Ouvrir la Porte de Pandore} \label{sec:open-pand-gate} 

La découverte de la première Porte de Pandore sur la lune de Saturne éponyme peu de temps après la Chute fut un moment critique dans l'histoire transhumaine. Les perspectives ouvertes par cette découverte étaient à la fois fascinantes et terrifiantes. D'un cœté, des technologies bien au delà de tout ce que la transhumanité était capable de faire étaient maintenant entre nos mains. Cela a déclenché des visions d'un horizon bien au-delà des horreurs de la Chute, là où la transhumanité pouvait s'étendre à travers le cosmos, visitant des merveilles qui semblaient perpétuellement hors d'atteinte, même  pour les presqu'immortels. D'un autre côté, la possibilité que ces portes étaient des reliques des TITANs ne pouvait pas être ignoré. Leur existence ouvrait la possibilité que les TITANs puissent un jour revenir, ou que la transhumanité pourrait un jour les rencontrer quelque part dans la galaxie. L'alternative était encore plus effrayante - la possibilité que la porte puisse être d'origine extraterrestre, et que des choses plus dangereuses et effrayantes que les TITANs puissent rôder entre les étoiles. 

Divers hypercorps, gouvernements et d'autres factions mirent leur esprits les plus brillants à la tâche de résoudre les mystères de ces "trous de ver." De nombreuses communautés scientifiques mirent leur ressources en communs, soutenus par des fonds du secteur privé et craquèrent le code des Portes de Pandorre en à peine un an. La porte fût activée mais elle pouvait être programmé pour ouvrir des connexions vers de nombreuses système stellaire distant (un seul à la fois). Bien que ces contrôles soient, au mieux, peu fiables - des connexions se ferment parfois sans avertissements, et d'autres ne peuvent être recontactées bien qu'elles aient été jointe auparvant - les fonctionnalités étaient suffisament stable pour être utilisées dès le début. A l'instant de l'annonce publique de cette découverte séminale, la Corporation Gatekeeper a été cosntituée en une nuit: un conglomérat de ces même communauté scientifiques et de leurs financiers. 

Moisn d'un an après leur première opération, l'hypercorp ouvra la porte aux "resquilleurs:" des explorateurs qui risquent leurs vies pour voir ce qui se trouve derrière les portes. Beaucoup d'entre eux mourrurent de façon horrible; certains furent même perdu pour toujours, mais quelques uns firent des découvertes fantastique tels que des nouevaux mondes et une nouvelle vie. Même si aucune des formes de vies (encore vivantes) étrangères rencontrées jusqu'à présent  n'aient une forme de conscience, beaucoup des mondes sont habitables ou peuvent être terraformés. Des choses plus perturbantes ont été découvertes en mrme temps que ces merveilles: des preuves d'une civilisations étrangères depuis longtemps disparue (les Iktomi), et des signes que les TITANs soient apssés par là avant. 

Des portes supplémentaires ont rapidement été dévouverte dans le reste du système. Contrairement à l'esprit de coopération qui nturait la découverte de la première porte, ces nouvelels portes ont étés considérées comme des ressources hautement contestées. Utilisée initiallement pour la recherche et l'exploitation, beaucoup de ces portes sont maintenant dédiées à des buts de colonisations. Des douzaines si ce n'est pas des centaines de station et de colonies ont été établies sur des exoplanètes, certaines avec un nombre significatifs d'habitants. Il n'y avait pas de manque de pauvre ou d'individus désespérés voulant risquer leur vie sur un monde étranger, si cela signifiait un iota d'amélioration de leurs vies. 

Même si il est maintenant largement accepté que les portes sont le moyen par lequel les TITANs ont évacués le système solaire (une hypothèse qui ne répond pas au pourquoi de cette fuite), elles ne sont pas datables par leur construction. Indépendamment de leur origines, les portes restent l'une des technologies les plus chères te les plus dangereuse. 

Les cinq Portes de Pandorre connus dans le système solaire, leur localisation et l'entité qui les contrôle incluent: 

\begin{itemize} \item Porte Vulcanoïde: Caldwell(Vulcanoïdes) -- TerraGenesis \item Porte Martienne: Ma'adim Vallis (Mars) -- Pathfinder/Consortium Planétaire \item Porte Pandore: Pandore (Système de Saturne) -- Corporation gatekeeper \item Porte Fissure: Uranus -- Collectif Amour et Rage/Anarchistes \item Porte de la Discorde: Eris (Ceinture de Kuiper) -- Group Go-Nin/Ultimates \end{itemize} 

\subsection{Aller au delà du connu} \label{sec:going-beyond-known} 

L'une des expérience les plus étranges pour les resquilleurs et ceux qui explorent des environnements inhabituels telles que les ruines de la Terre est l'absence de données. Ils regardent une planète étrangère ou une personne mutée par les TITANs, et leur recherche leur renvoie différents messages d'erreurs signalant qu'il n'y a soit pas de donnée du tout sur le sujet ou que les seules données sont purement spéculative et doivent être considérées comme dangereusemtn pas fiable. Cela peut-être particulièrement génant lorsque le sujet en question est une petite créature qui vient de se poser sur l'épaule de la personne et qu'il veut savoir si elle est mortelle ou inoffensive. La plupart des gens qui ont moins de soixante ans n'ont jamais été dans un environnemetn où ils ne peuvent pas obtenir d'informations de base sur un sujet en un instant. Apprendre à dépasser le choc de ne rien savoir à propos de quelque chose est l'une des premières compétences que tout les resquilleurs doivent apprendre, et probablement la plus cruciale. 

\subsection{Muses} \label{sec:muses} 

La plupart des individus ont une IA dédiée qui leur sert d'agent de média. Communément appellée muse, ces IA sont des compagnons de toute une vie pour la majorité des personnes de moins de soixante dix ans. Les muses apprenenet les goûts, les habitudes et les préfrences de leur propriétaire, et elles font de leur mieux pour leur simplifier vie et l'utilisation de la technologie. Les muses peuvent être des réveils, des fouines de récupération de données; des planificateurs de rendez-vous et des quantités d'autres fonctionnalités généralemetn limitée uniquement par l'imagination de leur propriétaire. Il n'est même pas nécessaire de leur assigner toutes leurs tâches - les muses savent anticiper les besoin des gens et agir en fonction. Par exemple, la fonction de planification d'une muse peut lui signaler lorsque leur utilisateur doit être réveillé le matin et elle agira comme un réveil sans instructions additionelle de l'utilisateur. Si une muse n'est pas certaines des préférences de son propriétaire, elle demande, mais après avoir travaillé avec l'utilisateur pendant quelques décennies, les muses ont rarement besoin de le faire. Beaucoup de gens conservent de nombreuses sauvegardes de leur muse, car la perte de celle-ci peut être aussi traumatisante que la mort d'une personne aimée. Utiliser une muse générique qui doit être informée de tous les aspect des préférences individuelles de l'utilisateur et alimentée avec un flux constant d'instruction permet aux personnes d'apprécier la valeur de leur propre muse personnelle. Les muses apprenent généralement les préférences basique d'un nouvel utilisateur en un mois ou deux, mais pendant cette phase d'apprentissage l'utilisateur a tendance à être irritable et distrait, puisque les tâches habituellement traitées automatiquement par leur muse ne sont pas faites. 

\subsection{Attitude envers les IAGs} \label{sec:attit-toward-agis} 

La vaste majorité de la transhumanité accusent des IAs germe (intelligence artificielle auto-améliorantes) renégates d'être responsable de la Chute. De fait, toute IA qui n'est pas handicapée ou d'une manière ou d'une autre limitée dans ses capacités d'auto améliorations - incluant les IAGs (intelligence artificielle généraliste) qui étaient communes et en nombre croissant avant la Cute - sont complètement illégale dans de nombreux habitats, ou du moins lourdement régulées. La Chute s'est terminé il y a à peine plus d'une décennie, et beaucoup de transhumains considèrent les IAGs et les TITANs qui ont assassiné leur monde natal comem étant une seule et même chose. 

En plus des lois anti-IAGs extrêmement strcitces, il y a occasionnellement eu des émeutes et des paniques massives autour de labortaoire effectuant toujours des recherches sur les IAGs, qui ont forcé la plupart de ces recherches à s'installer dans des abris isolés. Néanmoins, il y a toujours des personnes dévoués avec passion aux IAGs; certains les voient comme la prochaine étape de l'évolution posthumaine, d'autres apprécient tout les sensibilités et d'autres les vénèrent comme des dieux. Les partisans des IAG ont cependant appris à garder leurs opinions pour eux, à moins de se retrouver marqués comme un agent des TITANs. 

A quelques endroits, principalement dans les zones les plus anarchistes du système extérieur, les comportements vis à vis des AGIs sont plus détendus et elles peuvent même être ouvertement accueillies. Ces encroits reconnaissent que les IAGs ne posent pas les mêmems menaces que les IAs germe et qu'il n'est pas juste de punir les uns pour les actions des autres. Naturellement, ces endroits sont des refuges pour les IAGs actives dans la société transhumaine, qui doivent sinon dissimuler leur nature. 

Dans le système intérieur étroitement surveillé, les hypercorp et le Consortium Planétaire encourage  les sentiments anti-IAGs à la fois comme mesure de sécurité et comme protection contre de possibles compétiteurs. Ce dernier point est l'une des choses qui les rends attractives pour certaines personnes dans le système extérieur; ils comprennent l'avantage conséquent que gagne leur faction ... en supposant, bien entendu, que ces IAGs partagent leur buts et intérêts. 

\subsection{Attitude vis à vis des altérations mentales} \label{sec:attit-towards-ment} 

Dans le système solaire post-Chute, la technologie peut altérer l'esprit des gens; des controverses à propos de ces altératiosn persistent. Peu de personnes ont des problèmes avec l'idée de créer des forks à court-terme utilisant une augmentation de multi-tâche ou des processuss similaires qui assurent que les forks seront réintégrés en quelques heures. Cependant, l'idée de fork à long-terme, et plus particulièrement d'autoriser les forks à avoir accès à leur propres morphs séparée, perturbe beaucoup de gens. Puisqu'il n'y a pas assez de morph pour que tout le monde en profite, fournir des morphs à un fork marque les gens comme étant égoïstes et gaspilleurs. En conséquence, pour les rares cas où les personne incarnent un de leurs forks, ils lui fournissent typiquement une synthmorph pour éviter le stigmate social associé au fait d'utilsier plusieurs corps à la fois. 

Les forks qui existent pour plus de quelques heures rendent les gens mal à l'aise car ils commencent à diverger légèrement de leur personnalité d'origine. Beaucoup de personnes trouvent quelque peu dérangeante l'idée d'avoir deux versions différentes et distinctes d'eux même. Bien qu'il y ait des habitats (essentiellement dans le système extérieur) où forker est une part importante de la vie quotidienne et où les forks existent souvent indépendamment pour un jour ou deux, la plupart des visiteurs trouvent ce genr d'habitats désagréable et bizarre. 

Cependat et alors que le fork volontaire est toujours perçu comme quelque chose d'étrange, les utilisations involontaire et les technologies mentales associées sont tellement horrible qu'elles forment la base de la littérature criminelle la plus atroce. Quelqu'un connu pour avoir étét involontairement mind-nappé et qui possède un fork involontaire - et souvent secret -est quelque chose que les gens considèrent avec une terreur abjecte, même si cela reste relativement rare. De manière similaire, alors que la chirurgie mentale utilisée pour corriger des problèmes psychiatrique ou comme punition de divers crimes graves reste effrayante et dérangeante mais communément accepté, le piratage cognitif illégal déclenche horreur et dégoüt de presque tout le monde dans le système solaire. Les condamnations pour le fork forcé et le piratage cognitif sont exceptionnellement élevées. Dans de nombreux habitats, il font partis des rares crimes qui amènent à une condmanation à mrot (incluant la destruction de tous les forks et suavegardes connus). 

\subsection{Voyage} \label{sec:travel} 

Le voyage entre les habitats et d'autres colonnie transhumaine est à la fois excessivement facile et extrêmement cher. L'egocasting à longue portée est cher, de même que l'acquisition d'une nouvelle morph a destination. Les voyageurs ont développé différente façon pour contourner cette obstacle; par exemple, si quelqu'un n'a besoin de visiter un habitat que pour quelques jours et qu'il el fait essentiellement pour commencr des conversations en temps réel, il choisira souvent de rester en infomorph pour la durée de la visite et de communiquer par RA, s'économisant ainsi les dépenses de la réincarnation. Pour les visiteurs qui ont besoin d'une morph mais qui ne resterons pas longtemps, beaucoup d'habtitas proposent l'option de louer une morph générique type splicer, une synthmorph ou, pour un prix un peu plus élevé, une morph générique exalt. Les habitats ou les mondes avec des prérequis inhabituel, tels que mars, Europe ou les différents habitats en zéro-g, offrent des morphs ruster, aquanautes ou bouncer au lieu des splicers. Ces morphs peuvent être utilisée pendant une semaine sans trop de difficulté, et en profiter pou un mois complet est généralement possible avec suffisament de négociations et de paiement. Pendant ce temps, la morph précédente du voyageur est gardée en stase médicale dasn son habitat d'origine, attendant que l'ego revienne. 

Une autre technique est d'échanegr sa morph avec quelqu'un d'un autre habitat que l'on connaît et qui voyage pendant ce temps. De rares personnes le font avec des étrangers rencontrés sur le mesh, mais les vids et d'autres divertissements sont pleins de légendes de personne ayant zeu leur morph ou leur identité volé de cette façon. Quelques une de ces histoire d'horreur sont basées sur des faits réels. Très peu de gens sont prêt à laisser n'importe quel inconnu utiliser leur corps, et beaucoup de gens ne préterons jamais leur morph à quiconque. 

Quelques personnes sont cependant volontaire, contre rémunération, à servir de "taxi" vivant pour une infomorph de passage, les emmenant avec eux. Dans ce cas, l'informorph "ghost-rider" n'as pas l'autorisation de contrôler la morph de leur hôte directement et est simplement un passager embarqué pour la balade, donnant les directives et communiquant avec leurs chauffeurs électroniquement. 

Les voyageurs qui veulent soit immigré vers un nouvel habitats ou en visiter un pour plusieurs mois ou plus doivent acquérir leur propre morph. Habituellement, ils réduisent le coût de l'acquisition d'une nouvelle morp en vendant l'ancienne à une banque de corps. Alternativement, certains individus incarné dans des morphs trés chères et conçues sur mesure et qui voyagent sur des distances relativement courte louent une coque générique pendant quelques semaines et s'arrange pour que leur vieille morph leur soit expédiée par un transport rapide. Procéder ainsi est rarement au delà d'une dépense modérée, ce qui rend la procédure moins chère que l'achat ou le remplacement d'une morph haut-de-gamme et sur-mesure. 

\subsection{Vie privée} \label{sec:privacy} 

La vie privée est un bien hors de prix pour la plupart de shabitants du système solaire, mais il est tellement rare que pour beaucoup de personne c'est un concept étranger. Pendant le 20° et au début du 21° siècle, la vie privée consistait de deux concepts actuellement complètement séparés - la possibilité de rester anonyme ou de ne pas se faire remarquer et la possibilité d'éviter les intrusions non désirées. Le premier est largement absent de la vie des gens d'aujourd'hui. Quiconque qui uploade quelquechose depuis une partie non-privée du mesh comprend que tout le monde qui voudrait faire pareil a les moyens de le faire. De manière similaire, quiconque qui passe du temps dans un lieu public comprend que n'importe qui peut savoir où ils sont allés, ce qu'ils ont fait et ce qu'ils ont dit en raison de l'ubiquité des périphériques meshés possédant des capteurs. La vie publique de tout un chacun, à la fois sur le mesh et en personne, est devenue une base de donnée facilement analysable. A peu près tout le monde conserve un tel enregistrement de leur propre vie, communément appelé un lifelog. La plupart des personnes rendent leur lifelog public, comprenant que l'anonymat est maintenant un concept archaïque. 

\begin{quotation} \textbf{Recherche solarchive: entrées incapacitantes } pendant la Chute, les TITANs ont utilisé toute une variété d'intrusions RA et en-ligne qui ont interféré avec ou ont incapacité leur cibles. Les plus basiques étaient des illusions RA faites pour convaincre les gens que leur environnement physique était trés différent de ce qu'il était réellement. Cela a trompé les victimes et les a fait attaquer les leurs ou a plus simplement déclenché des paniques massives. Des versions plus avancés ont ciblés les éléments empathiques de la RA, déclenchant la peur ou d'autres réponses émotionnelles/ D'autres encore ont anéantis leur cible avec des entrées sensorielles insupportables, tellement puissantes qu'elles ont dépassés les filtres et infligés des dégâts neurologiques. 

En dépit des rumeurs et des peurs des exploits baptisés "exploit basiliques" - des attaques basés sur la vue ou d'autres entrées sensorielles qui auraient subvertis les transhumains en exploitant la manière dont le cerveau traduit ces données - aucun rapport crédible n'a pu être vérifié. \end{quotation} 

Alors que l'intérieur des habitations privées reste libre de la surveillance continue, presque tous les habitats ont des capteurs d'urgence dans chaque bâtriment leur fournissant un enregistrement complet des évènements aux services d'urgences en cas de problèmes tels que des fuites de produits chimiques dangereux, un incendit suffisament grand, une explosion, une dépression atmosphérique ou d'autres évènement potentiellement danegreux et dramatiques. Les évènement de la Chute et le fait que pratiquement toute l'humanité vit maintenant dans des habitats entouré par un environnement hostile font que de tels capteurs sont un standard universel. Quelques habitats n'autorisent pas les cpateurs d'urgence dans les domiciles privés, mais la plupart des personnes le sconsidèrent comme des pièges mortels. Ces capteurs d'urgence n'enregistrent rien d'autre que l'absence de danger potentiel tant qu'ils ne sont pas déclanchés par des évènements spécifiques. Cette limitation permet aux individus de préserver leur vie privée dans leur propre résidence - tant qu'ils sont certains que personne n'a introduit un périphérique d'enregistrement dans leur maison. Au final, demeurer non observé est une question à la fois d'attention et de confiance, et tout le monde comprend que la plupart du temps, tout ce qu'ils font fera parti d'un vaste enregistrement public. 

De manière fortement contrasté, la liberté d'éviter les intrusions indésirées est attentivement prisées par les habitants de l'époque post-Chute. Les intrusions personnelles ou de données non désirées dans le domicile privé d'une personne ou d'un de ses fichiers électronique privé esst un crime dans la plupart des habitats et un crime sévère dans une bonne partie. Et alors que le mesh et la réalité augmentée sont emplis d'adware gérée par des IA, la plupart d'entre eux sont devenus relativement bénins et fournissent des suggestions non intrusive pour des biens, de l'information et des services qui ont des chances d'intéresser la personne ciblée. La muse d'un individu filtre les publicités non désirées. Alors qu'il est certainement possible de créer des publicictés qui peuvent se frayer un chemin à travers les filtres des muses, cette pratique est habituellement illégale. 

Les intrsuions RA non désirée sont limités de manière similaire. Pendant les premiers jours de la technologie RA, il y a eu de grave problèmes avec des utilisateurs surchargés par des entrées non demandée et déconcentrante - comme beaucoup le disent, la brume était en effet trés épaisse, les lois et les coutumes ont dnc changées pour pévenir de telles invasions. Aujourd'hui, beaucoup de personne s'attende à ne rencontrer que les données qu'ils recherchent ou qui pourrait le sineresser; et que toutes les données qui ne les intéressent pas s'évanouissent rapidement. Être cerné par une énorme quantité de donnée RA non désirée est bien plus qu'une gène et une distraction, c'est également profondément effrayant, car cela signifie qu'il y a un sérieux problème soit avec le mesh de l'habitat soit avec l'électronique de la personne - cela peut même signifier que tout l'habitat subit une attaque directe d'arme de cyberguerre. 

\subsection{Vivre en Low-Tech} \label{sec:low-tech-existence} 

Plus que quatre-vingt quinze pourcent de l'humanité habite des morphs créée artificiellement. La plupart possède également des implants basiques, et la vaste majorité du reste porte des ectos avec des affichages rétiniens et d'autre périphériques simple permettant à l'utiulisateur de percevoir et d'interagir pleinement avec le vaste réseau d'information qui les entoure. Cependant, un peu moins de quatre pourcent de la population restante habite des morphs splicers ou plates sans implants basique et manquent également d'accès aux ectos et aux autres technologie de base. 

Étant donné qu'un ecto est à la fois une dépense triviale et un équipement vital pour vivre dans le système solaire, les rares individus qui n'ont pas cette technologie restent tout en bas de l'échelel sociale. Quelques uns sont les habitants les plus pauvres des habitats les plus marginals, mais beaucoup sont des esclaves ou à peine mieux. La classe sociale la plus basse dans la République jovienne n'as pas accès à l'infotech personnelle de même que les classes les plus basses parmi les contractés aux hypercorps et le Consortium Planétaire sur la Lune et sur Mars. Ces individus sont soit des criminels contractés ou des personnes qui manquent de compétences utile et qui sont assignés à des tâches physiques basique qui ne peuvent être faites plus efficacement par des IAs. 

Le manque d'accès au mesh transforme ces pauvres "zéros" en handicapés mentaux et sociaux, incapable de percevoir la vaste richesse de la RA que la plupart des gens considèrent comme acquise. Ils sont également incapable de communiquer avec quelqu'un hors de portée vocale ou d'accéder à toute information , incluant les la signalisation routière ou les affichages des boutiques. Lorsque c'est nécessaire, les chefs d'équipes et superviseurs responsables d'un groupe de éros leur permet d'accéder à des navigateurs mesh monitorés. Ces appareils ressemblent aux terminaux portables communs au début du 21° siècle et ont des fonctionnalités limitées, telles que l'interdiction de la communication et la restriction des recherches sur le mesh à des sujets précautionneusement filtrés. 

Enr aison de leur incapacité d'accéder eu mesh ou à la RA, les zéros sont presque complètement isolés du reste du monde, ils sont donc également incapable de s'organiser efficacement ou d'être à la source de problème pour les personnes qui les contrôlent. L'essentiel du système extérieur considère l'existance des zéros comme l'un des plus grand crimes contre la transhumanité perpétré par le Consortium Planétaire et par la République Jovienne. 

\subsection{Vie, mort et morph} \label{sec:life-death-morphs} 

Alors que la mort n'est plus une fatalité pour la transhumanité, un risque demeure. Pendant la décennie précédant la Chutre, la plupart de la transhumanité grandissait avec l'idée que l'immortalité etait à leur portée. Puis, juste en quelques années, les TITANs ont anéanti plus de quatre-vingt dix pourcent d'entre nous. Face à l'horreur de tant de morts inutiles, les efforts faits pour assurer la vie des humains survivants est devenue la priorité. Maintenant, la technologie de l'immortalité - l'upload, les piles corticales et d'autre merveilles associées - est commune. 

Aujourd'hui, la plupart des résidents du système solaire se sont adapté à cette existence (à l'exception des biocnservateurs extrêmistes); tout le monde s'attend à vivre éternellement et à avoir des amis, des amants et des ennemis qui fassent de même. Cependant, même si la mort est rare, elle reste possible. Un accident grave peut détruire la pile corticale de quelqu'un ainsi que leur cerveau, et des egos peuvent être effacés pour des crimes suffisament graves - bien que le processus d'exécution soit considérablement plus difficile qu'il ne l'avait été quelques décennies plus tôt. 

Pour la plupart des gens (à l'exception de ceux qui sont trop pauvres pour s'acheter une nouvelle morph), la mort non-permanente est une gène équivalente à ce que la plupart des personnes du 20° siècles considéraient comme une gène modérée, telle qu'une mauvaise grippe intestinale ou un bras cassé. Dans presque tout les habitats, si quelqu'un est responsable de la mort temporaire d'une personne, que ce soit par accident ou prémédité, ils sont également responables de dédommager la réincarnation e la vitcime dans une morph identique, particullièrement si elle ne possède pas une quelconque assurance de réincarnation. Les personnes qui sont mort temporairement peuvent s'attendre à recevoir des visites de tout ceux qui sont suffisament proche après leur réincarnation, aussi bien qu'une quantité impressionante de cartes électronique et probablement quelques cadeaux de leurs contacts et collègues, tous manifestant leur compassion dans la mort et les félicitants pour leur retour dans le monde des incarnés. L'échange de ces "cadeaux de vie" est une part accepté de l'appartenance à certains corps professionels tels que les employés des services d'urgence, dans lesquels les membres risquent régulièrement la mort temporaire. 

Choisirent délibérément de changer de morphs ou de devenir temporairement une infomorph est traité différement. Les personnes mettent générallement un jour ou deux entre le moment où ils décident de changer de morphs et le moment où ils passent à l'acte. Pendant ce temps, il est considéré comme poli d'informer de sa prochaine réincarnation toutes les personnes qu'ils connaissent bien ou avec qui ils travaillent. Avec les visites personnelles, les appels ou les cartes électroniques précisant la date de l'évènement à venir, on attend de la personne qui se réincarne qu'elle fournisse une image de ce à quoi ressemblera leur nouvelle morph, afn que les personnes qu'elle connaît puissent facilement la reconnaître. Il est cependant maladroit pour quelqu'un qui qui se met à hour vers une meilleure morph d'inclure les détails à propos de cette morph. Après quelques jours de réincarnation, un" fête de réincarnation" est générallement organisée pour présenter les personnes qu'elle connaît à leur nouvelle morphs. En fonction du niveau d'aisance, de célébréité et de sociabilisation de l'individu, ces fêtes vont des réceptions somptueusestenues dans les salles de bal des hôtel aux petites rassemblement plus intimes chez la personne. 

La mort permanente est gérée de manière extrêmement différente. Comme il est relativement rare et plus réellement attendue, les anciens rituels funéraires entourant la mort se sont effacées et de nouvelles traditions ont prit leur place. Puisque chaque mort rappelle à beaucoup de personne la perte des milliards d'humains qui sont mort à jamais pendant la Chute, la plupart des rares funérailles sont tenues à la fois en l'honneur de la personne qui vient juste de mourir aussi bien que des victimes de la Chute. 

\subsection{Divertissement et média} \label{sec:entertainment-media} 

Un nombre substantiem de media ont survécu à la Chute de la Terre et un nombre significatif des transhumains modernes vivent en créant des chansons, des histoires, des reportages ou d'autres media. Toutes ces choses sont accessible facilement et rapidement grâce à des implants basiques, des extos ou (en de rares occasions) par des terminaux mobiles archaïques. Cependant, la plupart de ces medias ne sont pas au goüt de tout le monde, et la vaste majorité de ces créations sont médiocres. Du coup, beaucoup d'humains gardent deux niveaux d'évaluations entre eux et ce à quoi ils pourraient considérer être exposés. 

le premier niveau est basé sur la popularité et les critiques. Chaque élément de média à une notation, souvent pondérée par l'opinion des critiques qui possèdent un score de rep élevé qui commentent les vertues et les défauts de l'élément. Des IAs spécialisées évaluent également la réponse des consommateurs, afin que les individus puisse utiliser des critiques qu'ils connaissent ou pour qu'ils puissent trouver du media qui est soit largement soit spécifiquement populaire dans leur niche démogaphique et culturelle. 

Le second niveau est celui de la muse de chaque individu. Les muses apprennent les goûts et humeurs de leurs propriétaires et cherchent automatiquement des medias et recommandent diverses sources de media. Les individus peuvent faire ce qu'ils veulent de demander à leur muse de choisir quelque chose qu'ils aimeront, à demander quelque chose qui défieras leurs opinions, en passant par récupérer toutes les nouvelles récentes qui seront d'un intérêt quelconque pour eux. Les muses utilisent leur compréhension des préférences de leur utilisateur, mélangé avec les notations et les critiques, afin de faire leur choix. Les individus peuvent même configurer leur muses pour éditer tous les medias afin qu'ils correspondent mieux à leurs intérêts et préférence. Dans les cas les plus extrêmes, ce processus peut déformer et éditer des informations jusqu'au point où elles n'ont plus de relation avec des évènements réels. Le même procédé est utilisé pour rendre les dialogues entre personnages dans les romans et les vids un peu plus interessants. De manière plus courante, les muses éditent plus simplement des aspects d'un article ou d'une histoire qui n'intéresse pas l'individu. 

Les notations, les critiques et les muses permettent aux individus d'éviter la surcharge médiatique, mais cela renforce également leur barrère sous-culturelle. Une grande majorité de gens ne cherchent que des medias et des infos qui renforcent leurs opinions et croyance existantes. Les individus xénophobes qui ne font pas confiance aux non-humains, des poulpes élevés ou Facteurs, voient réglulièrement des informations et des drames RA à propos de méchant étrangers et d'animaux élevés déviants qui commettent des crimes violents. De manière similaire, les individus qui ne sont interessés que par leur propre habitat reçoivent toutes les informations altérées par leur muses afin qu'elles ne fassent références qu'aux évènement extérieurs à leur station qui pourraient influer l'intérieur de celle-ci. 

De manière très pragmatique, des individus issus de sous-culture et de démographie radicalement différentes habitent des mondes complètement différents. L'une des forces qui travaille contre cette séparation est le fait que beaucoup de personne veulent suivre la vie et l'opinion de ceux qui possèdent un score de réputation élevé. Dans de nombreux cas, une grande portion de ces scores de rep élevé vient de leur intérêt et de leur volonté à interagir avec (ou au moins prendre en compte) une grande variété de sources d'informations différentes. De fait, écouter l'opignon d'une célébrités avec une grosse rep peut exposer les gens à des informations qu'ils pourraient n'avoir jamais rencontrer autrement. De plus, et dans beaucoup d'habitat, les IAs responsable de la distribution des media marquent certaines information comme suffisament importante pour ignorer le filtrage des muses. 

Cet étiquettage a une apparoition régulière et attendue dans certains habitats, alors que dans d'autre, elel est réservée pour les information les plus importantes et qui peuvent sauver des vies. Outrepasser les muses pour une raison moins importante dans ces stations est considéré comme une invasion flagrante de la vie privée, voire même un crime. 

\subsection{Savoir perdu} \label{sec:lost-lore} 

L'accumulation des médias et des connaissance de la Terre, couvrant toute l'histoire de l'intelligence humanie, représante un total de donne gigantesque et impressionant. Même avant la Chute, beaucoup d'abri orbitaux avaient récuéprés un enregistrement complet de toute la connaissance et la créativité humaine pécédente, incluant des copies de tout les livres, tabeleaux, chansons, film, programme TV, jeu vidéo, journal et article de magasine qui ait jamais été traduit dans un format digital, ainsi que les sauveagrde de toute sles archives de l'internet Terrestre. De nombreux programmes destrcutcifs libérés pendant la Chute ont cependant corrompus la plupart de ces informations et en ont effacés à jamais une partie. Ce qui siginife que ce qu'il reste des archives historique de la Terre est inégal et incomplet. Beaucoup a survécu, mais quelques trésors ont étés perdus. En particulier, les medias de l'époque de la Chute en elle-même sont particuliè-rement difficiles à dénicher, étant donné les attaques constantes que menaient les TITANs sur les systèmes d'informations. Les données propriétaires qui ont étés écarétes du domaine public derrières des portes électroniques sur Terre sont encore plsu sujettes à disparition, à l'exception de quelques hypercorps qui ont réussi a transférer leur données liée à la Terre vers des serveurs hors-monde dans les temps. Retrouver des données perdues est une tâche lucratives poru les récupérateurs et les archéologistes, bien que fouiller les confins de la Terre les plsu dangereux ou les habitats détriuts pendant la Chute est une proposition risquée. 

\subsection{Métacélébrités} \label{sec:metaceleb} 

Comme l'industrie de la culture l'a rapidement découvert, la biotech et les technologies de réincarnation sont entrées en collision avec la capacité des médias à focalsier l'attention sur des icônes spécifiques. Lorsque tout le monde peu se bodysculpter, les belles personnes doivent être plus que des visages agréables. Pour finir, l'intérêt du public envers les peoples s'effondra lorsque les célébrités changèrent régulièrement d'apparence et n'étaient plus immédiatement reconnaissable. 

Une des manières que les industries du divertissement ont trouvé est de promouvoir les métacélébrités - des icônes basées sur des personnages plutôt que dur des personnes réelles. Chaque métacélébrités possède sa propre (et extrêmement chère) morph unique et personnalisée, mais la personne incarnée à l'intérieur de cette morph change souvent. L'actrice Angélique Stardust, par exemple, existait autrefois en temps que réelle personne, mais elle est maintenant un personnage qui a été interprété par plus d'une douzaine de personne depuis son ascenssion rapide à la célébrité en 3 AF et qu'elle eut vendu la célébrité de son personnage et ses droits d'exploitation à Experia. De la même manière, l'acteur maintes fois récompensée et briseur de cœur Juan Nguyen est une personnalité construite d'après la star héroîque qui est morte et qui a été perdue pendant la Chute. Beaucoup de métacélébrités sont modelées d'arpès des personnages de fictions; la mauvaise fille et célébre Sun Mi Hee n'est guère différente dans la vie que dans ses rôles de méchante botteuse de cul qui l'ont rendues célèbres, ne voyageant jamais sans sa paire iconique de léopard grondants et intelligents. Les acteurs endossant le rôle d'une métacélébrité subissent souvent une psychochirurgie pour mieux jouer leur rôle. 

Les personnalités métacélèbres sont gérées strictement et marchandisées comme un produit de média pour séduire un groupe de consommateur. Bien qu'elles aient un rôle actif dans les cercles de l'hyperélite, beaucoup de ces célébrités authentique les considèrent au mieux avec humour et au pire avec dédain - bien que certains ont apprit par la méthode dure à ne pas sous-estimer ou à ne pas chercher les petites armées d'ingénieurs sociaux derrière chaque image de la métacélébrité minutieusement fabriquée. 

\subsection{Types de divertissements populaires} \label{sec:popul-types-entert} 

Les formes les plus populaires de divertissement  

\subsubsection{Vids et jeuxvid} \label{sec:vids-vidgames} 

Les vids sont des divertissements passifs qui sont appréciés soit comme un divertissement audiovisuel en haute résolution ou comme une exéprience en immersion totale dans laqeulle le spectateur peut augmenter son expérience avec l'odorat, le toucher et le goût tout en profitant du point de vue de l'un des personnages majeur. Les regarder en utilisant juste la vue et l'ouïe est peu ou prou la même chose que regarder un film du 20° siècle, sauf qu'elles sont interactives et en 3D. En comparaison, le visionnaige en immersion complète est à peu près équivalent à être réellement présent dans l'histoire. 

La plupart des vids modernes ont des thèmes variables et des réglages préférentiels permettant au spectateur d'ajuster le contennu de ce qu'ils regardent, incluant le niveau de violence, la quantité de sexe et le type de sexualité qu'ils rpéfèrent aussi bien que les apparences de quelques uns des personnages principaux. De plus, beaucoup de vids ont plusieurs fins alternatives pour les personnes qui rpéfèrent les fins heureuse, douce-amère ou triste. Du coup, deux personnes regardant la même vid peuvent ressentir des expériences trés différentes si ils utilisent des réglages radicalement différents. 

Les jeuxvids sont comme les vids, en bien plus flexible. Dans les jeuxvid, le spectateur fait bien plus que vivre l'histoire avec le protagoniste  - ils deviennent le héros, modelant l'histoire par leurs propres actions, de manière similaires au jeux vidéo sophistiqués du début du 21° siècle. Certains jeux permettent d'avoir jusqu'à une douzaine de participants individuels ou de connecter des milliers de joueurs par le mesh, alors que d'autres ne sont conçus que pour un seul joueur. 

Ce degré de liberté dans les jeuxvids varie. Certain sont des mondes presques entièrement interactifs similaire à beaucoup d'univers en RV dont tous les personnages ou presque sont controllés par des IAs, alors que d'autres sont considérablement plus simple et plus limité, et dont les intearctiosn avec le joueur se limitent à quelques décisions cruciales. La ligne de séparation entre les vids et les jeuxvids est floue, mais les deux médias ont le point commun d'être conçus pour un usage solitaire ou par quelques joueurs et spectateurs qui ne sont aps trop éloignés physiquement le suns des autres. Les vids et les jeuxvid constituent la forme la plus populaire de divertissement, ceux prenant pour cadre la Terre avant la Chute sont particulièrement répandus. 

\subsubsection{XP} \label{sec:xp} 

Le rejeu d'expérience (Experience Playback ou XP) est une catégoriée de vid spéciale qui sont constituées de l'enregistrement des impressions sensorielles d'un individus. Presque tous les habitants du système solaire vivent des vies relativement tranquille et sans danger et ont naturellement envie de pouvoir vivre des aventures telles qu'escalader le Mont Olympus, passer une journée dans l'un des habitats privé parmi les plus luxueus et éxotiques, partir en mission de récupération sur Terre ou resquiller. Il y a aussi une marge du marché relativement prospère pour des XPs moins savoureuse, incluant des enregistrements de personne commettant toute sorte de crimes violent ou dangereux et des XPs d'affrontement à balles réelles entre des criminels sur armés et des forces de sécurité, qui se termient souvent par la mort de la morph fournissant le point de vue. 

Quiconque possédant des inserts mesh peut créer une XP de ses expériences passées, et n'importe qui possédant un ecto ou des inserts mesh peut accéder à l'enregistrement sensoriel. Vendre une XP particulièrement excitante, telle que l'enregsitrement du premier contact avec les Facteurs, peut rapporter beaucoup d'argent ou de rep. La plupart des XPs consitent en un mélange d'enregistrements sensoriels et les pensées des individus qui les ont faites. Beaucoup de personne qui utilisent l'XP ne sont intéressé que par l'enregistrement sensoriel et considèrent qu'avoir dans leur tête les pensées et les émotions d'une autre personne enregistrés est intrusif et désagréable. Cependant, quelque aficionados hradcore de XPs pensent qu'accéder à l'XP complète, y compris avec les émotions enregistrées, rend l'expérience plus immersive et réelle. 

Une minorité significative de fans d'XP deviennent fascinnés par une ou deux personnes téméraires qui vendent régulièrement des XPs, appelés X-casteurs, visionnant tous leurs clips, incluant à la fois les expérience et les pensées les accompagnants. Quelques uns de ces fans d'XP deviennent plus interessé par la personne qui enregsitre le clip que par les expériences individuelles, et ils en viennent souvent à croire qu'ils ont une compréhension spéciale de cette personne, au point où ils s'dientifient fortement avec cette personne ou en tomebnt amoureux. De plus, les individus qui accèdent souvent à l'XPs d'une seule personne commencent parfois à mimer différentes habitudes ou formes d'expression de cette personne. Des X-casturs particulièrement populaires sont parfois particulièremnt dérangés lorsqu'ils voient des dizaines de milliers de personnes imiter l'une de leur expression ou habitude les plus idiosyncratique. 

Quelques fans sérieux - connus comme Xers (prononcer "ix-eurs") - altèrent leur morph pour ressembler à laur X-casteurs préféré. Quelques Xers obsessifs tentent réellement de contacter et de harceler certain X-casteurs, espérant peut-être devenir une part réelle d'un clip XP. Dans beaucoup d'habitats et de sous-culture, les Xers ont glaobelemnt considérés comme ayant des vies particulièrement ennuyeuses. Les Xers hardcore sotn souvent vus comme étant danegreux et potentiellement instables. 

\subsubsection{Jeux RA} \label{sec:ar-games} 

Les jeux en Réalité AUgmentée (RA) impliquent les joueurs dans des interactions avec le monde physique et l'imagerie en réalité augmentée qui redessine les personnes ou les objets qu'ils perçoivent. Au lieu de voir un autre joueur dans unje morph splicer et ordinairement vétue, un joueur d'un jeu RA pourrait, par exemple, voir un zombie pourrissant horifique, une forme de vie étrangère bizarre ou un soldat sur-armé. Ces jeux ont tendance à être ciblé localement à l'intérieur d'un habitat ou d'une vilel partiuclière car ils permettent aux joueurs d'interagir entre eux lorsqu'ils sont proches, mais certains jeu relient les habitats d'une même région culturelle. 

La nature et l'intensité de ces jeux varient grandement. Certains sont ds jeux à long-terme impliquant des personnes imaginant qu'ils sont des espions sous couverture ou n'importe quel autre rôle unique et excitant. Les joueurs peuvent prétendre être n'importe quoi depuis des voyageurs temporels qui tentent d'empêcher un désastre horrible jusqu'à être des agents tentant de dévoiler les plans des personne infectés par les TITANs dans leur habitat - qui s'avèrent être camouflés en concepteurs inflitrés, en assistants personnels, etc. Lors de leur vie quotidienne, les joueurs échange des messages les uns avec els autres ainsi qu'avec les personens qui animent et maintiennent le jeu. Certains des jeux RA à long-terme sont actifs depuis plusieurs années, les plus anciens durent depuis presque vingt ans. 

Les jeux RA à court-terme, d'un autre côté, durent entre plusieurs heures et plusieurs jours. Les personnages faisant fonctionner ces jeux louent générallement un hôtel ou un parc et différents immeubles pendant la durée de la partie. Ces jeux sont presque tous extrêmement dramatique et vont d'une invasion massive de zombie ou d'aliens que les joueurs doivent gérer à la participation à une simulation d'un évènement sur Terre, telle que la prise de la Bastille pendant la Révolution Française. Bien que ces jeux RA peuvent être considérabelemtn moins détaillés que les mondes RV ou les jeuxvids, beaucoup de jeouurs accordent de l'importance au "réalisme" ou au fait d'être présent physiquement pendant la partie. 

Comme les participants aux jeux RA agissent dans le monde réel, incluant des actions qui peuvent être disruptive voire dangereuse, les concepteurs des jeux RA prennent grand soin de prévoir ce type de problèmes. Dans certains jeux RA réceants, la plupart de ceux qui se déroulent plus de vingt ans avant la Chute, des joueurs ont été occasionnellement grièvement blessés. Quelques concepteurs de jeux RA sans scrupules ont utilisés leurs jeux comme couverture pour un braquage réel ou un acte d terrorisme qui ont étés commis par des joueurs involontaires qui pensaient que leurs actions faisaient partie du jeu. 

Depuis cette époque, des drones d'observations des forces de l'ordre gardent une trace des personens particiapnt aux jeux RA. Dans presque tous les habitats, les personnes désirant organiser un jeu RA doivent enregistrer leur jeu auprès des forces de l'ordre local ou payer des amendes élevées. 

\subsubsection{Univers RV} \label{sec:vr-worlds} 

Les univers en Réalité Virtuelle (RV) sont des divertissements qui impliquent la création d'un vaste environnement simulé et immersif - un simulspace - dans lequel la plupart des personnages principaux sont joués par des transhumains ou d'autres être conscients. Contrairement aux vids ou aux jeuxvids, les simulspaces sont conçus spécifiquement pour un grand nombre de participants. Les univers RV vont des versions dupliquées de différentes époques de l'histoire Terrestre aux mondes étranges et fantastiques emplis de magie, de dragons et d'autres merveilels similaires. Tout type de monde étrange ou de cadre basés sur des bizarreries qomme le voyage temporel sont également communs. Comme c'est le cas avec les vids, les simulspaces les plus populaires sont ceux qui prennent pour cadre la Terre peu de temps avant la Chute. 

Les univers RV peuvent ont généralement un nombre de participants allant d'une douzaine à plusierus dizaines de milliers. Pour une meilleure expérience, beaucoup d'utilisateurs préfèrent accéder aux simulspace via des connexions filaires aux serveurs car elles permettent d'avoir une meilleure qualité et de réduire les interruptions que l'accès sans-fil au mesh. Comme les personnes immergée en réalité virtuelles sont déonnectées de leur corps et les abandonne dans un coin, la plupart des utilisateurs engoncent leur morphs dans un réservoir ou un lit spécial pendant la durée de la connexion. Les salons RV offrent typiquement quelques pods cablés pour permettre aux participants de se brancher physiquement. Beaucoup d'habitats ont également des systèmes cablés utilisé uniquement dans ce but, afin que les utilisateurs puissent vivre une expérience RV depuis le confort de leurs appartements. 

En raison de la distance et des décalages de communication, même les simulsapce en ligne les plus populaires font tourner chaque habitat dans un royaume dédié, limitant les interactions entre les utilisateurs d'habitats différents. La popularité d'univers RV tells que l'Empire Doré, qui prend place dans l'Angleterre de 1880, implique que quelqu'un qui se déplacerait d'un habitat ou monde à un autre peut continuer à jouer au même jeu, même si c'est avec un nouveau groupe de joueurs. 

L'une des caractéristiques inhabituelle des cadres RV est qu"un grand nombre d'infomorphs, incluant des infugiés, jouent à ces jeux. En conséquence, alors que même les joueurs débutant peuvent différencier facilement un personnage joué par une IA d'un autre joué par une personne, il n'y a aucun moyen de savoir si la personne qui joue ce personnage possède un corps physique. 

\subsubsection{Divertissements physique} \label{sec:phys-entert} 

En plus d'une large gamme de divertissement électronique, les gens peuvent toujours profiter de toute une variété de sports physique, allant du football à de nouveaux sports telles que les courses en faible gravité, où les participants s'attachent sur des ailes et se lancent dans des tests de vitesse et d'acrobaties. La capacité à la fois à soigner toute blessure dans une cuve de soin et de supprimer une pile cortical d'un corps morts ou en train de mourir et de la placer dans dans une nouvelle morph a permis l'ascenssion d'une toute nouvelle sorte de sports extrème. En commençant une décennie avant la Chute, différents individus commencèrent à réaliser que, à moins de circonstances exceptionnelles, ils ne pouvaient pas mourir à moins de le vouloir. Cela a déclenché une mode passagère pour les sports extrêmes ainsi que quelque riches hobbyiste du suicide, qui tuaient de manière répétée leur morph de manière inhabituelle. La Chute et la mort permanente de plus de quatre vingt dix pourcents de la population a grandement réduit l'intérêt de jouer avec la mort pendant quelques années. Se tuer juste pour ressentir la mort est considéré comme étant au moins de mauvais goït, et beaucoup de personnes croient que de telles actions ridiculisent la masse de morts de la Chute. Bien que l'intérêt de risquer la mort dans le cadre d'un loisir soit un intérêt croissant, le suicide délibéré reste un hobby excentrique et douteux. 

Dans certaines sous-culture, le duel a été remis au goût du jour depusi presque une décennie. Les couteaux, épées et les pistolets tirant une seule balle de plom sont tous des choix populaires, car aucune de ces armes ne pose de menace sérieuse aux piles corticale et la plupart ne tuent pas instanténament une personne blessée par elles. Il y a cependant des options plus exotiques, incluant les duels aériens avec des ultralégers équipés de lames sur leus ailes. Dans de rares cas, les duels se déroulent dans l'espace, les participants étant équipés de combi spatiale non-protégées. Certains groupes criminels font de l'argent avec des circuits de duels illégaux, faisant s'affronter biomorphs, robots et élevés. Les circuits les plus minables organisent des combats d'arènes répugnant mettant en scène des backups illégalement acquis et incarnés dans des animaux non conscients, souvent équippé de cybernétique léthale. De telles créatures sont généralement relativement cinglées. 

De nombreux sports dangereux non-combatif sont également très populaires. Les plus hauts niveaux de compétitions d'escalade sur Mars sont régulièrement organisés sans équipement de sécurité. Il y a des compétitions d'escalade similaire dans beaucoup d'habitats en utilisant aussi bien des murs d'escalade artificiels que des comptéitions d'escalade libre à travers à peu près n'improte quelle ville ou habitats. Il y a aussi toute une catégorie de sport, incluant le plongeon et le parachute, dans laquelle la perfection d'exécution est vue comme un but bien plus important qu'éviter d'être blessé ou tué. En conséquence, les records actuels de plongeon pour les morphs non modifiés spécifiquement pour résister aux impacts sont tenus par des individus qui soit doivent passer du temps en cuve de soin soit doivent se réincarner immédiatement après avoir battu le précédent record. 

\section{Pouvoir et politiques} \label{sec:politics-power} 

La politique est tout aussi importante dans les colonies éparpillée dans le système solaire qu'elle ne l'était autrefois sur Terre, mais elle est également radicalement différente. Chaque habitat, ou groupe de station, est une entité politqiue séparée, et beaucoup de ces habitats sont violemment indépendant. Le seul endroit où de grandes entitées politiques peuvent exister sont les mondes partiellement habitables de Mars et d'Europe, la population d'Europe étant significativement plus petite que celle de nombreuses cités pré-Chute sur Terre. 

\subsection{Le système intérieur} \label{sec:inner-system} 

Bien que les nations n'existent plus, elles ont été remplacés par de nouvelles entités économico-politique qui sont bien engagée sur la voie de la domination, même si la Chute ne s'était pas produite: les hypercorps. Alors qu'il y a de nombreux habitats et abris indépendants dans le système intérieur, il reste largement dominé par les hypercorps. Pour réduuire les confits entre  eux et promouyvoir la survie de la transhumanité, quelques hypercrops ont formé une alliance connues sous le nom de Consortium Planétaire. Cette alliance gouverne la plupart de Mars et s'occupe du projet actuel de terraformation de Mars. Il contrœle également plpusieurs douzaine d'habitats et beaucoup de bases Lunaire, princiaplement ceux qui sont impliqués d'une manière ou d'une autre dans l'effort massif de terraformation de Mars. 

Puisque Mars est devenue le foyer de plus de quarante pourcent de la population transhumaine survivante, la plupart de la population humaine vit sous le règne des hypercorps du Consortium Planétaire. Juste après la Chute, les hypercorps établirent trois objectifs importants: reconstruire le système solaire, se protéger de toute autre attaque (par les TITANs ou par n'importe quoi d'autre), et croitre en richesse et en pouvoir. Par extension, elur deuxième objectif implique qu'ils protègent également les personnes vivant dans les habitats et les abris contre toute répétition de la Chute. Les hypercrops et le Consortium Planétaire sont excessivement compétent pour atteindre ces objectifs. Depuis que la révolte populaire et les dissenssion générale n'aident pas à atteindre ces objctifs, les hypercorps sont également adeptes à rendre certain les habitants des habitats et abris qu'elles contrôllent qu'ils sont en sécurité, relativement content et, idéalement, incapabel de causer le moindre problème grave. 

En tant qu'entité la plus grosse et le mieux organisée dans le système solaire, les hypercorps, et particulièrement, le Consortium Planétaire, sont en excellente position pour protéger les personnes qui vivent dans leurs habitats et abris. Cette protection vient cependant au prix de la liberté. Vivant dans des habitats qui ont une économie transitionnelle (p. 61), Les habitants des abris contrôllées par les hypercorps sont relativement bien portant et ne craignent ni la famine, ni la satisfaction de leurs envies les plus sérieuses. Les hypercorps s'opposent également fortement au bioconservatisme, et donc quiconque peut s'offrir diverses augmentations ou morphs est libre de les obtenir, tant que ces augmentations ou morphs ne sont pas équipées de système d'arme pouvant être utilisés pour enommager l'habitat ou blesser une grande partie de ses habitants. En échange de la sécurité et d'une prospérité relative, les habitants abandonnent cependant leur capacité à critiquer sérieusment les hypercorps du Consortium Planétaire. 

\subsubsection{La puissance des hypercorps et du consortium planétaire} \label{sec:power-hyperc-plan} 

Les hypercorps et le Consortium Planétaire associé sont la seule entités politique majeure et globale dans le système solaire (avec l'exception possible de l'Alliance Autonomiste, qui est plus un pacte d'asssitance mutuelle qu'une entité politique unifiée). Toutes les autres entités politiques sont basées sur une localisation spécifique unique. Les différentes hypercrops transcendent cependant la localisation. Ils ont des bureaux et es branches dans tout el système, répondant aux besoins des gens de Pluton à Mercure, et dans tout les lieux entre les deux. Alors que la plupart des hypercorps ont de grosse installation de traitement et de fabrication sur Mercure et sur Vénus, transformant les quantités abondantes d'énergies de la premièreet de la chimie complexe de la seconde, la plupart du travailr éalisé par toutes els hypercorps implique le dévleoppement de nouvelles technologies et de nouveau patron pour les machines d'abondances, les deux pouvant être réalisé à n'importe quel endroit disposant d'un accès au mesh. 

En plus des bases sur Mercure, vénus et d'autres lieux riches en ressources, toutes le shypercorps entretiennent des stations dédiées à la recherche et à la fabrication éparpillées partout dans le système solaire. Les usines bien connues incluent les gigantesques chantiers navaux de Starware, les plus grands d'entre eux étant localisés sur la Lune et sur l'astéroïde Vesta, et les énormes usines d'antimatière d'Omnicor orbitent autour de Mercure. Il y a de nombreux autres usines moins connues, incluant des mines automatisées que le mystérieux Group Zrbny maintient dans le principale ceinture d'astéroïde et dans les anneaux de Saturne, et l'usine de qubits Nimbus maintenue en orbit autour de Mars. 

Il y a même un nombre encore plus grand d'installations de recherche sécurisée et souvent secrète, certaines d'entre elles étant tellement bien cachées qu'elles ne sont normalement accessible que par des connexions d'egocast hautement sécurisées. Tout type de recherche mystérieuse et hautement dangereuses ont lieu dans de tels endroits, allant des expérimentations avec les reliques des TITANs aux tentatives de crééer de la nanotechnologie auto-réplicante ou des trous noirs miniatures. Les vids et jeuxvids sont remplis d'histoire de désastrres étranges dans de telles stations de recherche ou d'éhroïques voleurs leur dérobants des mystères surprenants. Alors que la réalité de telles bases de recherche corporatiste est normallement baucoup plus prosaïque, des choses exceptionnelels sont parfois créées - et ont été des désastres occasionnels, impliquant souvent des reliques des TITANs. 

Quelques quartiers généraux corporatistes sont sécurisé et agrdés secret de manière similaire, incluant le siège du légendaire Groupe Zrbny. Il y a énormément de rumeurs et d'histoire à propos de tels endroits. Des espions intrépides, des voleurs et des reporters tentent régulièrement d'obtenir un accès à ces installations, généralement sans succès. Beaucoup de ces tentatives, particulièrement celles faites par des apprentis voleurs et espions, se soldent par des conséquences particulièrement négative, incluant la mort temporaire (et parfois permanente) du voleur. 

Les hypercorps possèdent et gèrent également beaucoup d'habitats. Beaucoup d'entre eux sont le foyer principal des employés hypercorps, mais au moins la moitié de la population d'une grande part de ces habitats sont des résidents ordinaires dus ystèlme solaire qui habitent simplement là. Bien que moins réglementés que les installations de recherche et de fabrication, ces colonnies sont également sujettes à plus de réglementation et de sécurité que certains des habitats controllés par les autonomistes aux limites du système solaire. 

Ces stations sont des endroits dans lesquelles la vie est extrêmement sécurisée. Les résidents ont accès à tous les derniers produits fabriqués par l'hypercorp gouvernante et ses alliés corporatistes. Les habitats hypercorps possèdent tous soit leurs propre companies de sécurité ou possède uen forme de contrat de défense avec une société de sécurité privée, typiquement Action Directe ou le Medusan Shield, qui acceptent de protéger les habitants contre les menaces potentielles des agents des TITANs, des saboteurs fanatiques et des autres menaces. 

Ces mêmes forces de sécurité protègent également contre les menaces envers leurs intérêts. Dans la plupart de ces habitats, les résident ont la liberté d'expression et d'auto-détermination. Cependant, toutes les menaces potentielles contre l'hypercorp et son personnel, allant d'une tentative de sabotage à la simple désobéissance civile, reçoivent une réponse brutale, les infractions majeures ayant pour résultat la contraction forcée et parfois l'édition mentale forcée (voir Psychochirurgie p. 229). Pratiquement ctout ces habitats utilisent une économie transitionnelle (p. 61) et la plupart des résidents ont un niveau de vie élevé en compensation des limites comportementales. Beaucoup d'habitants de colonnies plus indépendantes dans la ceinture ou dans le système extérieur se plaignent de la nature répressive des habitats contrôllés par les hypercorps, mais les habitants de ces habitats préfèrent la sureté et la sécurité qu'ils ont à l'intimidante liberté du système extérieur. 

Pour aider à réduire la dissenssion, les résidents des abris et des habitats contrôllés par le Consortium Planétaire aussi bien que ceux contrôllés par les hypercorps peuvent voter sur un large panel de problème. Le résulatat de ces votes reste cependant liés aux sujets qui ne sont pas considérés comme "problématique de survie de l'habitat", "politique corporatiste" ou "problème liés à la sécurité," qui incluent effectivement tous les sujets liés à la sécurité, au profit et à la productivité des hypercorps impliquées. Les votes sur ces problèmes sont utilisés dans un but de conseil, signifiant qu'ils sont simplement ignorés quand le résultat de ces votes ne correspond pas aux plans des hypercorps. 

Alors que les résidents de ces abris peuvent voter sur l'ajout d'un nouveau jour férié en honeur d'un personnage important ou de l'emplacement et de la conception d'un nouveau parc, les lois réglementants la contraction, la sécurité des habitats, les forces de l'ordre ou d'autre éléments important restent sous le contrôle des hypercorps. Cela ne signifie pas que le résultat de ces élections est complètement ignoré. Si plus de deux tiers de la population supportent fortement un sujet particulier, le Consortium ou l'hypercorp contrôllant l'habitat trouve égnéralement un moyen de modifier leur politique actuelle pour répondre à ces inquiétudes sans blesser leurs propres intérêts. Par opposition, si une petite part des résidents sont contrariés par certaines réglementation, alors leurs souhaits sont ignorés et les forces de sécurité de l'habitat gardent un œil ouvert pour toute désobéissance civile ou d'autre formes de résistance. 

En plus de ces installations dédiés et de ces habitats contrôlés par des hypercorp, beaucoup d'hypercrop ont des bureau dans d'autres statiosn et abris planétaires. Presqque tous les habitats ont un bureau de Nimbus équipé d'un farcasteur et, dans le cas des habitats les plus gros, des communicateurs QE pour les communicatiosn instantannées. Les deux installatiosn sont ouvertes à quiconque accepte de payer le prix fixé par Nimbus. Écologène, Skinaesthesia et d'autre hypercorp ont également des bureaux dans beaucoup d'habitats. Chaque habitat désirant inetragir avec le reste de la transhumanité possède au moins un noeud média automatisé d'Expéria. Dans les plus petits habitats, ces bureaux sont discrets et gérés par des IAs limités ou des infomorphs contractées. L'existenc de ces bureaux est cependant une nécessité vitale pour le bnoheur permanent et l'existance de la transhumanité. Beaucoup d'hypercorps emploient des personens dans tout les plus grands habitats et dans la plupart des plus petits. 

En raison du grand nombre d'infugiés restant, la plupart des noeud de medai Experia sont gérés par des infomorphs contractées. Ces infomorphs supervisent les IAs de recherche de nouvelles locales et gardent une trace de tout développement intéressant. Elles servent aussi de reporters sur site pour tout évènement important qui pourrait arriver. Comme se retrouver posté dans les petits habitats est plutôt ennuyeux, les infomorphs ont habituellement un contrat leur guarantissant une morph de leur choix et la réincarnation dans l'habitat de leur choix en échange d'une période de service, qui dure de trois à cinq ans en général. 

De manière similaire, tout mes habitats, à l'exception de splus petits, ont des bureaux de Medusan Shield ou d'Action Directe, dans lesquels les individus peuvent engager des consultants en sécurité et des guardes du corps, allant de la simple IA aux mercenaires hautement entraînés dans des morphs fury entièrement équipée. Ces mercenaires vivent sur la station et louent régulièrement des contractanst à court terme pour les aider avec des assignations particulièrement longue ou difficile. Des mercenaires compétents peuvent éventuellement être embauché à plein temps par Medusan Shield ou Action Directe, mais comme les contractants reçoivent générallement les assignations les plus dangereuses et ingrates, beaucoup d'entre eux perdent tout intérêt dans le travail contractés auprès des hypercorps. 

D'autres employées travaillant hors des bureaux locaux des hypercorps incluent les concepteurs d'écosystèmes aux scientifiques à louer en passant par les conseillers financiers personnels pour les plus riches et les plus pusisants. Dans les habitats important et les abris planétaires, à peu près vingt pourcent de la population consiste en des employés hypercorps ou comme contractant privés qui sont loués sur de sbases à court-terme lorsque la chareg de travail dépasse la capacité du staff habituel. Ces employés hypercrops sont dans la position unique d'avoir une loyauté double - à leur habitat et à leur hypercrop. En dépit de ce que prèche la propagande hyeprcorp, les deux intérêts ne se recoupent pas nécessairement. 

En raison des délais nécessaires aux communications normales, les chefs des antennes locales du'ne hypercorp ont généralement beaucoup d'autonomie, puisque demander des instructions à leur supérieur sur un autre habitat ou dans une autre installation nécessite soit de faire avec un décalage temporel ou d'utilsier les qubits trés cher nécessaire aux communications QE instantanées. En conséquence, à l'exception des problèmes les plus graves ou le splus difficiles, les directeurs locaux décident seuls des sujets principaux, signalant toute décision ihnabituel ou potentiellement problématique aprsè coup. 

\subsection{Le système extérieur} \label{sec:outer-system} 

Au delà de l'orbite Martienne, l'influence des hypercorps et du Consortium Planétaire est bien plus limitée. À l'exception du gouvernement rigidement autoritaire de la République Jovienne, les habitants du système extérieur ont bien plus de liberté que ceux qui vivent dans l'intérieur. Cependant, mais là-bas la lutte entre le désir d'être libre et les attentes sécuritaires forment une part importante du discours politique. 

\subsubsection{L'héritage des utopiens et des libertaires} \label{sec:libert-utop-legac} 

Diverses formes d'anarchisme et d'idéologies libertaire similaires sont relativement commune parmi les premiers ranshumains qui ont colonisé l'espace deux décennie avant la Chute. Beaucoup d'abris dans le système extérieur ont bénéficié de cet héritage de liberté. Les nouvelles frontières ouvertes par la clonisation spatiale présentèrent une opportunité fantastique pour ceux qui avaitn une envie forte d'éviter l'autoritarisme du système interne et de la Terre contrôlés par les hypercop afin de développer des organisations sociales plus basés sur l'égalité et l'action collective, ou même de simplement expérimenter de nouveaux modèles sociaux. Au delà de la ceinture, l'influence hypercorporatiste était faible et préoccupante, donnait aux colons pleins de ressources  une chance d'explorer leurs intérêts sans contrainte. Les éléments les plus radicaux ont grandit dans ou maintenus des liens avec les mouvements progressistes, radicaux et socialistes ainsi qu'avec les insurgés sur Terre, demandant du soutien où ils pouvaient. D'autres volèrent simplement les ressources des hypercorps du système interne, les acheminant vers leurs projets secrets. Dans certains cas, des vaisseaux ou des stations netières se mutinèrent, refusant les ordres corporatistes et poursuivant leur propre chemin. Il était rarement faisable pour les hypercorps de poursuivre et de punir de telles subversion. 

Même parmis ces libertaires, des différences existaient, et ceux qui adhèraient à des tendences sociao-politiques similaires ont eu tendance à se regrouper. Au fil du temps ils ont développés quatre groupes principaes: les anarchistes de Locus, les techno-socialistes de Titan, les anarchocapitalistes et mutualistes d'Extropia et les sociétés nomades et libre des racailles individualistes. Ces factions forment une alliance souple, un front unis contre les hypercorps et la République Jovienne - ou, comme ils l'appelle, la Junte Jovienne - et un pacte d'aide et de soutien mutuel, appelé l'Alliance Autonomiste. 

Parmi les habitats les plus libertaire, la doctrine vieille de plusieurs siècles "De chacun selon ses moyens à chacun selon ses besoins" est une philosophie de vie et vitale. La disponibilité effective des machines d'abondances assure la disparition du besoin, et l'utilisation d'un système de réputation encourage les gens à être des participants actif du bien commun. L'accès équitable au morphs et aux augmentations est également disponible pour les résidents, bien que la demande de tant d'informophs à la recherche d'un corps signifie que les infugiés doivent contribuer et construire un capital social. Cependant, même pour une infomorph, egocaster à travers el système solaire est cher, et le Consortium Planétaire produits énormément de propagande sur les dangers de ces habitats et décourage les infugiés d'envisager l'évasion. 

Beaucoup d'autonomistes se considèrent engagés dans un conflit idéologique avec le système intérieur, une guerre froide qui résulte parfois en des actiosn physiques. Certains participent activement à des campagnes de sabotages et à des actiosn subversive contre les hypercorps et d'autres puissance autoritaire, telles que la contrebande de machine d'abondance dans les habitats où de telels amchines sont strictement régulées comme ceux de la République Jovienne. Les hyeprcorps et leurs alliées répliquent occasionnellement, bien que le conflit ouvert soit rare. Même si le systèle inrérieur et la République Jovienne peuvent déployer suffisament de puissance militaire pour asservir les factiosn autonomistes, une détente génée existe. Les rumeurs sur le fait que les anarchistes auraient des cartes en mains qui gardent leurs adversaires à distance abondent, peut-être même des menaces de destruction mutuelle. 

Les préoccupations vis à vis de la sécurité et des futures attaques potentielles des TITANs impactent également la politique dans le sytème extérieur, mais la plupart des personnes résistent aux tentatives de restreindre leurs libertés personnellesd'une manière qui n'est directement en lien avec leur sécurité. Les habitants des systèmes extérieurs se souviennent toujours des demandes de soutien au bioconservatisme des anciens gouvermnements et les allégeances à des chefs distants et qui ne réagissent pas et qui n'ont rien fait pour prévenir la Chute, et ces souvenirs alimentent leur manque de confiance dans ces états. Ces puissances ont étés défaites en échouant à faire ce qu'ils avaient promis - lorsqu'ils ne pouvaient pas apporter la sécurité qu'ils prétendaient amener par leur mesures autoritaires, les germes de la défaite dans les ssytèmes extérieurs ont été semées. 

\subsubsection{L'espace pour expérimenter} \label{sec:space-exper} 

Les expérimentations sociale et politique sont communes dans beaucoup des petits habitats du système extérieur. La prise de décision collective est relativement simple dans les statsions avec une populations de moins de dix mille personne, la démocratie directe est donc une méthode de gouvernement commune. Grand nombre d'habitats basés sur une idéologie ont utilisé cette simplicité à prendre des décisions comme méthode pour mettre tout le monde d'accord pour une forme de houvernement inhabituelle. 

Les variantes individuelles qui ont été essayées sont trop nombreuses pour être listées, bein qu'elles tombent généralement dans une catégorie plus large. Quelques habitats relativement petits utilisent des formes limitées d'autoritarisme. Certains ont un chef unique qui a beaucoup de pouvoir, mais qui est (idéalement) tenu à l'égard des abus ou des excès par l'utilisation de limites telles qu'une liste de droits constitutionnels ou la capacité pour un nombre relativement réduit de personne à demander une élection ou un vote de confiance. Certaines colonies utilisant ce modèle ont élus des dicateurs qui reçoivent un mandat limité dans le temps, alors que d'autre sont régies par un seul chef charismatique qui transforment leur habitat en un culte de leur personnalité. 

D'autres habitats choisissent lerus chefs en le tirant au hasard, tout les adultes qui réussissent un test relativement simple de compétence sont éligible pour être le chef de la colonnie pour une période de six mois à cinq ans. Un petit nombre d'habitats sont gouvernés par de puissantes IAs spécialisés, qui sont dans de rares cas de réelles AGIs hyper-intelligente ou même des IAs germes qua la colonnie a créée en secret. Plusieurs colonnie peuplée uniquement par des infomorphs ou des habitants en synthmorphs usent des connexions à forte bande passante spécialisée pour donner à leur membre l'accès aux pensées de surface et aux réactions émotionnelles des autres, leur permettant de tenir de vaste débat politique dans lesquels tout ceux qui sont présents peuvent sentir les réactions émotionnelle générales de tous les autres membres aussi simplement qu'ils peuvent ressentir les leurs. 

Il y a une grande quantité de types de gouvernement différent, beaucoup d'entre eux n'ont jamais existé auparavant, avançant (et parfois trébuchant) bien en avance dans le système solaire. Certains marchent beaucoup mieux que d'autres, permettant aux colonie de survivre avec réussite et de tranformer la plus gardne aprtie du système extérieur un laboratoire politique vaste et complexe. 

\section{Maintenir la paix} \label{sec:keeping-peace} 

Chaque habitat est responsable de la gestion de ses affaires internes. En conséquence, les standards de justice varient grandement de l'tat policier oppressif de la Junte Jovienne au trbiunaux judiciaire du marché libre des Extropiens dans la ceinture en passant par les politiques de justice communautaire des anarchistes au-delà de Saturne. Les voyageurs sont trés foretement encouragés à se mettre au courant des lois en vigueurs sur les statsions qu'ils vont visiter afin d'éviter des incidents malheureux, bien que les muses sont générallement plutôt bonne pour se tenir au courant des conditions locales afin qu'elles puissent prévenir leurs utilisateurs avant de pénétrer dans les zones grises ou illégales. 

Dans le système intérieur, les standards de justice et de maintien de l'ordre tendent à être uniformisée et relativement familier à la majorité des populations qui ont vécues sur Terre avant la Chute, là où la plupart des nations avaient des standards de justice relativement similaires. A travers tout le système solaire, certains standards identiques peuvent être trouvés. bien que les lois locales puissent différer, il y a un respect répandu que l'idée de punition pour les lois religieuse ou basées sur les idéologies ne s'appliquent qu'aux résidents. Les visteurs qui violent de telles restrictions ou d'autres lois mineures sont généralement déportés chez eux et sont interdits de revenir. Des standards de preuves pour les enquètes criminelles sont également communs. Les technologies d'analyse médico-légales rendent la collecte et l'analyse de l'ADN et d'autres traces sont un procédé extrêmement rapide et facile. De manière similaire, avec la plupart des habitats ayant une surveillance totale de tous les lieux publics, tous les délits potentiels commis là peuvent être minutieusement analysées. 

les standards de vie privée varie grandement d'un habitat à l'autre, donc pendant les urgences et les enquètes criminelles, les agents des forces de l'ordre peuvent avoir ou pas un accès total à des enregsitrements des évènemesnt dans toute partie de l'habitat incluant les enregistrement des capteurs dans les résidences privées. Dans quelques stations, les agents des forces de l'ordre peuvent contraindre toute personne qui pourrait avoir été présente pendant un crime à fournir des copies de leurs expériences sensorielles à l'heure du crime. Alors que les individus peuvent éditer leurs souvenirs, des différences entre les entrées sensorielles de diverses personne sont juste une autre forme de preuve. Exiger des téléchzrgement sensoriels des témoins et des suspects est une pratique habituelle dans les habitats contrôlés par le Consortium Planétaire, la République Jovienne et la plupart des hypercorps. Mains dans la plupart des habitats du système extérieur, les agents des forces de l'ordre n'ont pas accè à de tels enregistrements et ne peuvent contraindre que les personnes qui ont déjà été accusée de crime grave à leur transmettre les enregistrementes sensoriels. 

La force des sciences médico-légale moderne est telle qu'un examin suffisament détaillé des personnes et des lieux peut souvent déterminer la nature d'un crime et le(s) auteur(s) relativement facilement. Déterminer l'innocence ou la culapbilité dépend rarement sur des suppositions, des preuves circonstancielles, des témoignages de témoins occulaire ou d'autres formes d preuves notoirement pas fiable et commune lors des siècles passés. La meilleure façon pour quelqu'un d'éviter d'être accusé d'un crime est soit de faire en sorte que personne n'apprenne le crime ou de s'assurer que personne en le suspecte comme acteur du crime. Une fois que le coupable d'un crime devient un suspect, il y a une chance significative que le agents des forces de l'ordre soient capable de découvrir une preuve fiable le connectant au crime. Cependant, si il n'existe pas de preuve évidente connectant un suspect spécifique à un crime, le criminel à une plus grande chance de ne pas être découvert. 

\subsection{Police} \label{sec:law-enforcement} 

Les forces de police du système solaire sont constitué d'un vaste patchwork de juridictions séparées, occasionnellement unies par différent traités. La plupart des habitats ont signé le Traité de Sécurité Uniformisé qui requiert soit l'extradition soit un procès sur place de criminels accusé de crime grave et bien spécifiques tels que la tentative de destruction d'un habitat, l'utilisation d'infoware incapacitant (incluant les attaques basées sur les exploit basilique) ou toute tentative d'aider les agents des TITANs à prendre le contrôle ou à détruire un habitat. Seuls la République Jovienne et quelque habiotats particulièrement antisociaux ou anarchique n'ont pas signé ce traité, mais la plupart des habitats du système extérieur maintiennent le droit de juger eux-mêmes les personnes accusées par d'autres habitats plutôt que des les extrader. De plus, la plupart des habitats demandent une quantité significative de preuve avant qu'ils n'acceptent d'extrader l'un de leurs résidents. 

Au delà du Traité de Sécurité Uniformisé, il n'existe rien ressemblant de près ou de loin à un code pénal uniformisé ou à une force de police largement reconnue. Chaque habitat ou groupe d'habitat préfère maintenir son propre code de loi et ses propres agents des forces de l'ordre. Dans la plupart des zones, la police est une profession respectée et honorable payée par le gouvernement, mais dans quelques endroits, les seules options sont les agences de sécurité privée qui ne protègent que les individus qui souscrivent leurs services. Parmi les anarchistes et la racaille, les résidents sont trés largement responsables de leur propre proptection, ce qui signifie qu'ils doivent être constament armés lorsqu'ils sont en public (en fonction de la situation locale). En fonction des stations, la seule chose que peut faire quelqu'un qui serait victime d'un crime est de traquer on agresseur ou de poser une prime sur sa tête. Dans d'autres, des mécanismes existent pour résoudre les problèmes de manière communautaire ou collective qui impliquent souvent de constituer un groupe adéquat de pairs pour évaluer la situation, offrir un jugement non biaisé et parfois poursuivre une action collective. 

Les seuls agents des forces de l'ordre largement acceptés et qui tentent de maintenir une juridiction à travers le système solaire sont les enquèteurs privés et les consultants en sécurité des sociétés telles que medusan Shield ou Action Directe. Les deux organisations ont des contrats avec différentes hypercorps et stations du système solaire intérieur pour leur fournir de la sécurité. Dans le système extérieur et d'autres régions non contrôllées (directement ou indirectement) par les hypercorps, le statut de ces agents est cependant bien plus fragile. Dans les habitats qui n'ont pas de contrats de sécurité avec leurs organsiation, le mieux que peuvent faire ces agents est d'agir en tant que chasseur de prime. 

En raison des nombreuses histoire à propos des excès dans le système intérieur, beaucoup de colonnies rechigne à utiliser des chasseurs de primes indépendant - souvent appelés chasseur d'égo - et peuvent aller jusqu'à les bannir. D'autres autorisent les agents des hypercorps de sécurité autorisées à agir comme chasseur d'égo, mais leur interdisent d'extrader ou de restreindre et punir les criminels qu'ils pourchassent. À la place, les agents doivent fournir les preuves pour que le système juridique de l'habitat puisse établir un procès, aauquel cas une personne accusée peut-être mis en détention provisoire sous la garde de l'agent. Les agents des forces de police rencontre des difficultés similaires lorsqu'il tentent d'apréhender un suspect qui s'est enfui dans un autre habitat. 

Des habitats alliés dans le système extérieur accorde généralement un pouvoir légal complet ou limité aux agents des forces de l'ordre en visite et à leurs alliés. Il existe aussi diverses organisation de sécurité privée qui travail en lien étroit avec les forces de l'ordre locales pour fournir une sécurité inter-habitat entre divers habitats qui ne sont aps forcément des alliés proches. Les membres de ces organisations tentent de maintenir une rep suffisament élevée pour gagner le respect de tout les habitats avec lesquels ils travaillent. Ils agissent à la fois comme chasseur de prime et comme enquèteurs neutre dans les situatiosn qui implique les lois de plusieurs habitats. Toutes ces entreprises de sécurité sont localisées dans le système extérieur, et aucune n'a de juridiction étendue au-delà d'une localisation relativement limitée, comme le milieu de la ceinturne ou le système Saturnien. Toutes organisation de ce type qui essaye de se développer entre en compétition directe avec Medusan Shield ou Action Directe et sont en conséquence achetées ou sapée et discréditée par l'une des deux organisations. 

Il y a aussi plusieurs chasseurs de prime et enquèteurs privés, certains d'entre eux étant extrêmement fiable. D'autres sont connus pour leur éthique et leur sens moral extrêmement flexibles, particulièrement si la paie est suffisament élevée. Dans certaines des stations autonomistes et des vaisseaux de la racaille, ces contractants privés peuvent être engagés pour simplement embarquer et enelver ou exécuter un résident du moment que cette personne à une rep suffisament basse. tenter d'enelevr ou de tuer un membre respecté de la communauté attire cependant rapidement l'ire de tout l'habitat. Les diverses petites organisation de sécurité privées du système extéireur peuvent parfois poursuivre un sujets dans des habitats contrôllées par els différentes hypercorps ou le Consortium Planétaire. Cela nécessite une vérification des antécadents, des contrôle de sécurité et souvent un paiement relativement élevé. 

\subsection{Punition} \label{sec:punishment} 

Parmi les colonnies autonomistes, l'exil forcé ou le remboursement de la victime avec un montant équitable de marchandise ou de travail sont les principales condamnation à l'exception des crimes le splus odieux (tels que la  tentative de meurtre en masse, la destruction d'habitat, la tentative de création d'IAs germe ou d'autres actiosn extrème similaire). Dans les habitats anarchistes et collectivistes, les comportements antisociaux impliquent égénrallement l'expulsion ou une pénalité réputationnelle, bein que des solutions impliquant le système d'amendes sont souvent utilisés pour des punitions standards. À l'autre extrémité du spectre, les personnes accusées de crimes encore plus sérieux dans les habitats les plus violents et sans lois sont exécutées et leurs sauvegardes connues sont détruites. Dans beaucoup d'autres, les crimes excessivement grave sont généralement résolu en donnant au criminel le choix d'un upload forcé dans un ordinateur fermé mais ressmeblant à un humain ou l'obligation de subir des modifications de personnalitées - en partant du principe que le criminel n'ait pas été simplement tué avant d'être traduit en justice (de tels meurtres sont généralement considérés comme de l'autodéfense). Les modification de personnalité obligatoire sont généralement limitées à l'absolu minimum nécessaire à prévenir la personne de répéter des crimes similaires. 

De l'autre côté, les punitions dans les abris et habitats hypercorps ou controllés par le Copnsortium Planétaire sont généralement des amendes payées soit en monnaie ou en période de travail en tant que contractés forcés allant de quelques mois à plusieurs années. Les crimes violent, particulièrement ceux qui menacent soit un employé important d'une hypercorp ou un habitat, amènent générallement à des modification de personnalité importante. De telles modifications incluent souvent la création d'unprofond sentiment de loyauté et d'obéissance à l'hypercorp. 

Les punitions sont ancore plus draconique dans la République Jovienne, où l'exécution permanente et la destrcution de toutes les sauvegardes est la punition la plus commune pour les crimes commis contre les chefs ou d'important groupes de population. Puique les chefs de la République sont des bioconservateurs convaincu, l'édition de personnalité et l'upload forcé ne sont que rarement utilisés. L'esclavage est trés commun cependant, ainsi que les formes plus classique d'emprisonnement. La République est l'un des derniers endroits dans le système solaire qui ait des prisons physiques. 

La grande majorité des autres habitats sont quelque aprt entre ces deux extrêmes. Les punitions pour les crimes non-violents consitent en des remboursements obligatoires, l'offenseur devant travailler à rembourser sa dette à la ou aux victime(s) ou faire face à des punitions plus sérieuses. Au lieu des la contraction forcée, les offenseurs doivent travailler entre cinq et vingt heures par semaine pour leurs victimes et n'ont besoin de le faire que jusqu'à ce que le crime ait été convenablement réparé. Le remboursement typique équivaut à deux ou trois fois la valeur de la marchandise ou du service prit à la victime. 

\section{L'économie} \label{sec:economy} 

Mis à part les luttes des bandes de primitives pour la survie sur les ruines de la Terre, toute l'humanité a accès à certaines des merveilels de la nanotechnologie. Cet accès est extrèmement variable et les bénéfices économiques qu'il génère peut-être divisé en trois grandes catégories - la vieille économie, l'économie transitionnelle et la nouvelel économie. 

\subsection{La vieille économie} \label{sec:old-economy} 

La vieille économie est essentiellement le même type d'économie que le capitalisme industriel de consommation qui était en place depuis la fin du 19° siècle, un système centré sur les fabricants qui créent des biens matériels et qui les vendent aux consommateurs. Les fabricants modernes fabriquent maintenant leurs marchandises dans des machines d'abondance au lieu d'usines, mais le fonctionnement est le même que celui qui existait les deux siècles précédents. En raison du haut niveau d'inefficacité et d'injustice de ce système économique, la puavreté est extrêmement commune. Les individus les plus paiuvres souffrent de la faim, du manque de soin médicaux n'ont aps de domicile fixe et d'autres terribles problèmes. 

Les membres ordinaires de cette société n'on jamais un accès direct aux machines d'abondance. Ils doivent acheter leurs marchandises aux corporations, aux gouvernements ou aux individus les plus riches qui les contrôllent. Certaines société de la vieille économie ont des économies planifiées, dans lesquelles, les corporations ou l'état détermine quelles options seront proposées aux citoyens ou quelles sont les marchandises qu'ils doivent avoir. D'autres prétendent avoir un marché libre, où les citoyens ont plusieurs options, mais les résidents doivent toujours payer pour obtenir les biens essentiels qui ne coûtent rien à produire aux corporations et aux gouvernements. 

Aujourd'hui, presque personne ne désire vivre dans des sociétés régies par la vieille économie. Seul de très rares individus vont visiter ces sociétés. Le régime oppressif de la République Jovienne possède la plupart des reste des sociétés en ancienne économie du système solaire. Les quelques exemples survivant sont des régimes totalitaires où une élite riche garde un contrôle absolu sur toutes les machines d'abondance et en posséder une à titre privé est un crime extrêmement grave. Comme les machines d'abondance peuvent être utilisée pour créer d'autres machines d'abondance, les maintenir sous un contôle stricte nécessite une vigilance constante. 

Les résidents des sociétés basées sur la vieille économie ont tendance à considérer les résidents des sociétés avec une économie transitionnelle ou une nouvelle économie avec envie, alors que les résidents des habitats qui bénéficient d'une économie transitionnelle ou nouvelle les considèrent avec un mélange d'horreur et de pitié. Depuis la Chute, presque un tiers des habitats basés sur la vieille économie restant ont été transformés leur système économique pour une économie transitionnelle ou nouvelle, souvent par le biais de révolution violente. La plupart des scientifiques sociaux prédisent aue, à moins d'autres catastrophes, toutes les soéciétés de la vieille économie, à l'exce"ption des plus rpéressives, sont quasiment certaines de se transformer en économie transitionnelle d'ici vingt à trente ans. 

Les sociétés de la vieille économie sont unique car la monnaie et le seul moyen d'échange acceptable dans ces sociétés. Alors que les réseaux de réputations existent, ils restent informels et servent comme un moyen non autorisé d'échanger des faveurs. 

\subsection{L'économie transitionnelle} \label{sec:transitional-economy} 

L'économie traditionnelle est un système bien plsus table et facile à maintenir que la vieille économie. Les économies transitionnelles mélange la nouvelle et la vieille économie, et les habitats utilisant ce système bénéficient à al fois de la propriété privée de machines d'abondance ainsi que de faiseurs publics qui sont libre d'accès. Ces machines publiques sont strictement limitée dans les biens qu'elles peuvent produire. De plus, les matériaux brutes de divers biens particuloèrement complexe sont également strictement régulés. Mars, vénus et la Lune sont tous des exemples d'économies transitionnelle, comem la plupart du système intérieur. 

Pour les habitants de l'économie transitionnelle, créer de la nourriture, des habits non-intelligents, des meubles et d'autres objets simples et non-intelligent est une probélamtique triviale. Cependant, les nanofabeurs publics ne peuvent créer que des objets qui soit ne contiennent pas du tout d'électroniques ou soit ne sont composés que de circuits simples qui informe de l'état et de la localisation de l'objet. Créer n'importe lequel de ces éléments ne nécessite pas grand chose de plus que la machine et un stock de carbone, d'hydrogène, d'oxygène, de nitrogène, de silicone, de fer, d'aluminium et de toutes petites quantités d'autres divers matériaux. tout ces matériaux sont suffisament abondants pour permettre que leuur acquisition soit simple et bon marché. 

Utilisant les éléments qui sont librement disponible à tous les citoyens payant leurs impôts, les nanofabeurs peuvent produire une large gamme de marchandises comme d'exquis costumes en soie, des tables avec l'aspect de l'ébène et de l'acajou finement polis, des gobelets en  verre joiemnt colorés ou des tasses en porcelaine peinte. Ils peuvent aussi créer un diner de gourmet et un ensemble d'assietets et de couverts fins avec lesquels manger le repas. Pour payer la petite quantité d'énergie et de ressources nécessaires pour créer ces marchandises, toust les habitants doivent payer une petite taxe. 

Une fois que la taxe d'utilisation a été payée, la nourriture, les vêtements et les biens similaires sont tous gratuits. Les matériaux bruts, les biens dépassés et de seconde-main et non-désirés ainsi que divers déchets sont recyclés en nouveaux biens. Les réisdents de l'économie traditionnelle ne sont jamais affamés de même qu'il ne subissent l'une des privations que la plupart de l'humanité subissait avant le milieu du 21° siècle. De plus, les soisn médicaux de bases sont gratuits dans la plupart des sociétés en économies traditionnelle, pour favoriser l'assurance que la population est en bonne santé, heureuse et productive. 

Alors que la plupart des biens sont disponible gratuitement, il y a aussi des biens que les résidents doivent acheter aux xorporations, à leurs gouvernement ou à d'autres producteurs. Les vêtements et les meubles intelligents qui peuvent changer de forme, de couleur et de motif, en fonction des souhaits de l'utilisateur, ne peuvent pas être fabriqués dans les nanofabeurs personnels. Tout bien fabriqué à partir de matériau composite solide, les batteries, les appareils alimentés électriquement incluant toutes les augmentations ainsi que toute la nanotechnologie doivent être acquis de la même manière. Ces biens sont considérabelement moins communs car ils nécessitent l'accès à des nanofabeurs débridés ainsi qu'à des matériau bruts exotiques. 

Les économies transitionnelle tendent à être des endroits relativement sûr, puisque les habitants ne peuvent pas fabriquer d'armes plus dangereuses qu'un couteau, une masse ou d'autres armes primitives similaire. Toute arme plus sophistique, des armes à feu au fusil à plasma, nécessitent des machines d'abondances et des matériau exotiques pour être fabriqués. La prolifération de ces objets est strictement contrôlée. 

Certains habitats du système extérieur ont des économies traditionnelles car leurs habitants préfèrent la sécurité qui vient avec le contrôle centralisé des technologie potentiellement dangereuses. D'autres habitats ont des économies transitionnels par défaut, car ils n'ont qu'un stock limité de certains des matériau les plus rares recquis pour la fabrication de différ Peu importe les raisons, les habitants extérieurs et issus de la nouvelle économie les considèrent comme des pauvres, alors que beaucoup de résidents de la transtion économique considèrent les sociétés de la nouvelle économies cdomme étant exceptionnellement riche et quelque peu effrayante. 

End épit de ces différences de perception, les deux sociétés économiques ont beaucoup de choses en communs. La nourriture, l'habillement et les biens similaires sont facilement disponible pour tous les résidents. Le status, les goûts, la richesse et la réputation d'un individus sont évalués par le type de vêtements, de nourriture et de meubles qu'il possède. Bien qu'il y ait un grand nombre de modèle pour déifférent type de nourriture et de bien de conosmmation, les concepteurs avant-gardistes développenet de nouveaux modèles tous les mois et utilisent des système de protection de la copie sur ces modèles pour éviter qu'ils ne soient piratés pendant au moins un mois ou deux (et parfois plus). En conséquence, pendant les premiers mois après leur sortie, les seules personnes qui peuvent avoir accès à de nouveaux modèles de vêtements, de vaisselle, de nourriture ou d'autre biens similaires sont ceux qui payent une prime au concepteur pour télécharger le modèle qui permettra à leur machine d'abondance de fabriquer l'objet. 

Puisque l'une des manières de définir une économie transitionnelle est un système dans laquelle la réputation et l'argent sont utilisés largement et simultanément, la plupart des systèmes ont développés une manière de payer avec les deux méthodes. Alors que les résidentns utilisent l'argent principalement pour acheter des marchandises, se produrer des modèles pour les machines d'abondance nécessite de la rep, prticulièrement parmi les résident qui visitent régulièrement des sociétés avec des économies nouvelles ou qui y ont un nombre de contact significatifs. 

\subsection{La nouvelle économie} \label{sec:new-economy} 

Un peu moins de quarante pourcent de la population humaine vie dans l'une des versions de ce que les scientifiques sociaux nomme la nouvelle économie. Dans le système extérieurs, les économies alternatives deviennent de plus en plus rare. Les nouvelles économies sont bien meilleure que les vieilles économies ou l'économie transitionnelle pour pour stabiliser une population décentralisée, ce qui a amené plus de la moitié de tous les habitats et abris à adopter ce modèle. 

Dans les sociétés de la nouvelle économie, les individus peuvent fabriquer et utiliser librement à peu près tout ce qu'ils veulent, du moment qu'ils ont récupérés les bons plans et les matériaux de bases. De fait, les besoins en nourriture, en habillement, en soins médicaux, en accès à l'information et les autres besoins basique des résidentts sont tous facilement satisfaits. Il y a cependant toujous des objets qui nécessitent un travail intense des indivdus qui souhaitent les obtenirs. Bien qu'elles soient définit comme sociétés "post pénurie", certains type de pénurie reste extrêmement réels. 

Dans la plupart des habitats de la nouvelle économie, les biens communs sont dispnible sgratuitement pour tous les résident - ou au moins pour tous les résidents qui répondent à certains critères. Ces critères prennent généralement une des deux formes suivantes: citoyenneté ou travaux publics. Dans les habitats riches et prestigieux, l'accès libre à tout les biens courants est offert au résidentqui ont une la cotoyenneté officielle. La citoyenneté peut être obtenue de diverse façonmais la plus courante implique d'être soit considéré comme un investissement stratégique en raison d'une expertise particulière, soir de rendre un service extrêmement précieux à l'habitat ou de travailler pendant une certaine période de temps pour l'habitat. une fois qu'un individu est un citoyen, l'énergie, l'espace vital et les matériaux bruts qu'ils utilisent dans le cadre de leur vie quotidienne sont disponible librement. 

Dans beaucoup d'habitat collectivisés, on attend des résidents qu'ils prennent à leur charge une contribution aux travaux d'intérêt publics dans l'habaitat, nécessitant typiquement entre quatre et huit heures par semaine. en fonction de la nature de la colonnie, ce travail peut-être choisit par le gouvernement, le syndicat collectif qui s'occupe de la gestion es ressource ou par un individu possédant une grosse rep et qui contrôle l'accès à de grande quantité d'énergie et de matériau de base. À moins que quelqu'un ne possède des compétences particulièrement importantes, ce travail est souvent ennuyeux mais sûr qui peut être accomplit plus facilement par des humains que par des IAs, come par exemple chercher les failles de l'habitats et accomplir les tâches de maintenance. 

En partant du principe qu'un individu ait acquis la citoyenneté ou ait fait sa part de travail pour le bien être collectif de la station, il aura accès à un stock d'énergie et de matériau brut qui lui permettra d'utiliser sa machine d'abondance pour fabriquer ce dont il a besoin. Les visiteurs bénéficient générallement d'un accès aux fabeurs, mais on attend généralement des visiteurs longue durée qu'ils participent à l'habitat si ils ne veulent pas voir leur réputation s'effondrer. 

\subsubsection{Restreindre les technologies dangereuses} \label{sec:restr-dang-techn} 

La plupart des sociétés d'Eclipse Phase ont de bonnes raisons pour restreindre l'accès à certains biens dangereux, et particulièrement le matériel militaire. Peu de personne vivant en habitat scellé et entouré par le vide spatial apprécient l'idée que l'accès à des infections de guerre biologiques ou à des appareils pouvant créer de grands trous dans la coque extérieure de l'habitat soit facilité. Bien que de tels incidents soient relativement rares, les souvenirs d'horreurs comme le récent désastre BransonVesta reste toujours frais. Dans cet incident, un culte biconservatif radical a fabriqué plusieurs bombes à plasma et a accidentellement détruit tout l'habitat lorsque leur attaque sur le gouvernement local à causer une explosion en chaîne, cassant l'habitant tournant en deux. Plus de 50 000 résidents ont du être réincarnés, et 400 sont définitivement morts lorsque leur sauvegarde et leur pile corticale ont été détruits dans l'explosion. Les procédures standard sont de restreindre l'accès et de chiffrer trés lourdement les plans nécessaire à la création d'arme de guerre et d'autres dangers similaires, bien que des individus suffisament motivés puissent éventuellemnt déchiffer ou rétro-ingénieurer de tels schémas. Même les nanofabeurs des habitats anarchistes peuvent être bloqué dans la création de ce genre de chose ou au moins alerter le mesh public local si quelqu'un lui demande de le faire. Les habitats qui ne possèdent presqu'aucune loi vis à vis de la possession de différents objet et appareils ont habituellement des lois contre les armes qui peuvent sérieusement endommager l'habitat. Beaucoup de technologie dangereuse sont spécifiquement conçue pour utiliser divers éléments exceptionnellement rare ou fabriqués par l'homme, incluant des éléments radioactifs et des éléments transuranique artificiellement créés. Beaucoup d'habitat restreigne l'accès à ces éléments pour limiter encore plus la fabrication de ces armes.  Depuis que la détection des éléments radioactifs en utilisant les capteurs environnementaux standard répartit dans les habitats est simple, les autorités peuvent rapidement savoir quand quelqu'un a acquis une quantité importante de ces éléments, ou les attraper si ils tentent de les amener à bord. 

\subsubsection{Valeur et pénurie dans les sociétés de nouvelle économie} \label{sec:value-scarcity-new} 

Alors que les indémnités basiques de citoyenneté couvrenty la plupart des besoins et même certains luxe, l'indémnité a ses limites. Avec les indemenité, les individus reçoivent un quota de bien et d'énergie qu'il peuvent utiliser chaque jour. Cette coutume est extrêmement généreuse par rapport au 20° siècle, permettant aux résidents de créer une douzaine de tenue et leur fournissant de la nourriture pour une demi douzaine de personne par jour. Créer des plats élaborés, les meubles et la vaisselle pour héberger uen fête d'une douzaine de personne est dans les moyens de n'importe qui. Organiser la même fête pour deux cents personnes est cependant hors des limite des indemnités basiques. 

Les individus qui veulent dépasser leur indémnité de citoyenneté peuvent soit utiliser leur rep pour obtenir l'accès à plus de ressource et d'énergie ou mettre leurs ressources en commun avec d'autres pour atteindre leur buts. Il y a beaucoup de biens qui sont remativement complexe à créer - y compris une bonne partie des meilleures morphs et des pièces d'équipement extrêmement spécialisés et complexes comme les augmentations avancées - qui dépassent les ressources disponibles dans les indmenités basiques de citoyenneté. 

Cette indemnité limite également le nombre de voyage que les résident peuvent effectuer facilement. Les résidents de la plupart des habitats sous la nouvelle économie possèdent des combinaisons spatiales de bonne qualité, et beaucoup d'netre eux utilisent leur rep pour créer un petit pod de voyage équipé du strict minimum pour atteindre les habitats les plus proches. Mais même le plus petit vaisseau spatial est bien trop grand et difficile à créer pour être accessible grâce aux indemnités basiques ou grâce au montant de rep que peut réunir un individu ordinaire en un temps raisonnable. 

En plus de l'utilisation de ressource à grande échelle et des marchandises difficile à fabriquer, il y a des marchnadises qui sont intrinsèquement rare, telles que les reliques de la Terre et les biens fait à la main. Alors que des copies exactes d'à peu près tout allant de la Mona Lisa à des marguerites séchées sont facile à acquérir, des reliques authentique de la Terre et des possessions prisées. La vaste majorité des réfugiés n'ont rien pu emmener avec eux, mais presque tout le monde souhaite avoir quelques symbole pour se souvenir de la Terre. Une seule fleur séchée, pièce de monnaie ou morceau de pierre venant de la Terre peuvent être échangés pour à peu près n'importe quelle morph ou autre bien qui est modérément difficile à créer. D'authentique artefacts historiques, tels que le chapeau d'une personne célbère ou un autographe, valent bien plus, autant que les œuvres originales d'artistes célèbres. Il y a deux ans, une des trois dernières peintures de Léonard de vinvi a été échangée contre un grand vaisseau spatial trés bien équipé, et un petit morceau de la Cloche de la Liberté a été échangée contre une morph sur mesure et une villa d'un hectare entièrement équipée dans l'un des habitats les plus prospères orbitant autour de Saturne. 

Bien que moins cher que les reliques de la Terre, les marchandises fait mains sont vendu à un prix élevé et extrêmement demandé par les plus riches. Bien que la plupart des personnes ne puissent faire la différence entre un vin fin élevé dans l'un des vignobles de Mars et une copie du même vin produit en utilisant une machine d'abondance moyenne, certains connaisseurs prétendent qu'ils peuvent sentir la différence. Il y a beaucoup de prestige  gagner en servant le nourriture cultivée artisanalement. Alors que n'importe qui peut boire du vin nanofabriqué, le vin artisanal reste un produit rare qui ne peut être apprécié que par une élite, et impose donc un prix modérément élevé. Dans presque tous les cas, les produits artisanaux sont chers à cause de leur rareté et parceque beaucoup de personne apprécient le statut associé à leur possession et à leur utilisation. 

Il y a trois autres éléments qui sont rare et donc relativement cher: l'espace vital, la main d'œuvre qualifié consciente et la nouveauté. La majorité de l'humanité vit dans des unités résidentielle de taille standard, d'un volume allant de cent mètres cubes sur les plus petits ou plus pauvres 

habitats à deux cent mètres cubes sur les habitats riches et prospères. Comme chaque mètre cube d'un habitat doit être fabriqué et que le processus de fabrication ou d'extension d'un habitat est loin d'être simple, l'espace est au plus cher. Les seules exceptions à cette rareté est sur Europe et sur Mars, qui peuvent être habitée par des morphs correctement adaptées sans avoir besoin de système de survie complexe ou sans que le danger du vide spatial ne sit présent derrière chaque mur extérieur. Posséder un grand espace résidentiel dans les habitats représente une grande quantité de richesse, et les plus grandes villas et astéroïdes privés sont des luxes possédés uniquement par les individus éyant les rep les plus élevées. 

Alors que la main d'œuvre transhumaine est devenue relativement bon marché en raison du nombre d'unfugiés qui doivent vendre leurs services ou se contracter pour obtenir une morph et de l'espace dans un habitat, la main d'œuvre qualifiée est bien plus chère. Acheter la conception d'une morph unique, par exemple, fabriquée par un biogénéticien compéten, peut coûter jusqu'au prix d'un petit vaisseau en fonction de l'écart entre la morph et le modèle standard. Le même principe s'applique pour tout ce qui est conçu sur mesure des vêtements aux éléments extrêmements spécifiques de technologie conçus pour un usage spécifique et unique. Alors que la fabrication en soi de ces objets n'est pas plus chère que n'importe lequel des objets similaires, le temps et l'effort nécessaire à la conception les rendent excessivement chers. 

La dernière denrée à être à la fois cher et rare est la nouveauté. Alros que tout le monde peut déguster un vin fin ou porter une large gamme d'habits de concepteurs, d'autres marchandises sont gardées délibérément rare. La mode d'avant-garde, la nouveauté musicale et même la haute bouffe (concept d'aliments exclusif et audacieux) sont plus difficile à trouver car les plans nécessaires à les fabriquer sont chiffré et ne peuvent pas être copiés. La protection contre la copie utilisés sur les plans des biens nouvellement créés expire automatiquement dans les trois ans au plus tard, et la plupart des habitats réduisent ce délai à un an. De plus, cette protection n'est jamais parfaite; quelqu'un réussit toujours à créer une version piratées de ces nouveaux biens en deux à six mois. Cependant, entre le moment ou le schéma est créé et le moment où quelqu'un le pirate, ces objets ne sont disponibles qu'aux individus qui acceptent et qui peuvent en payer le prix. Les nouveaux schémas populaires réclament un bon prix dans la nouvelle économie, et un grand nombre de transhumains vivent de la conception et de la vente de tels plans. 

\subsubsection{Biens non reproductible} \label{sec:irreproducible-goods} 

A une époque où les matériau numériques sont facilement copiés et où les biens physiques sont reproductivle avec la nanofabrication, des concepts tels que le droit d'auteur, les amrques déposées et la propriété intellectuelle sont engagés dans une guerre perdue d'avance. En dépit des meilleures méthodes de chiffrement, de DRM ou d'autre mesrue anti-piratages équivalentes, très peu de produits échappent à la piraterie. Les cas de copies/plans de nouveaux biens partagés sur des réseaux pirates avant même leur sortie officielle sont fréquents. 

La réponse de certains fabricants, concepteurs et artistes a été de tenter de produire des biens non reproductible - et donc encore plus prisés. Les approches possible incluent les sculptures vivantes transgéniques construit avec des gènes de terminaison et d'obsolescence, l'art énergétique, les objets fabriqués dans des matériaux extrêmement rare (par exemple, une chaise fabriquées dans du titanium extrait du cratère Mead sur la surface hostile de Vénus) ou les objets intangibles tels que des spectacles de haute technicité. 

\subsubsection{L'économie et les infugiés} \label{sec:econ-infom-refug} 

Pendant la dernière pahse de la Chute et l'évacuation de la Terre, plus de quatre cent millions de réfugiés ont étés uploadé et égocasté dans des bases de données en orbitales. De ces banques, les réfugiés infomorph ont étés transmis dans des banques de données à travers tout le système solaire. Ils ont été forcés de fuire la Terre sans aucun biens, sans même leur corps. Ils sont devenus des infomrophs qui n'ont plus rien au delà de leur esprtit et de leurs souvenirs - le groupe de réfugié le plus dépourvu de l'histoire de l'humanité. Dans les années qui ont suivit la Chute, un grand nombre de ces infugiés ont étés réincarnés. Ceux disposant de compétences de valeurs ont été les premiers à gagner une morph, suivis par tout ceux qui avaient des amis ou des proches vivant déjà en orbite et qui pouvait se porter garant de la réincarnation. 

Ces deux groupes n'ont représenté que la moitié des réfugiés. Les autres se sont retrouvés dans une situation bien plus difficile. Manquant de contact personnels ou de compétences vitale, ils n'avaient personne pour les aider. Dans les premières années, beaucoup de ces infugiés ont signés des contrats échangeant leur main  d'œuvre ou d'autres services en échange dune réincarnation et la garnatie d'une forme de revenue suffisante pour survivre. En raison du manque critique de main d'œuvre dans les cinq premièrs années parès la Chute, trente autres pourcents de réfugiès parvinrent à récupérer un corps (générallement une synthmorph bon marché). Ces serf contractés réalisait tout type de tâches critique, allant de la récupération d'habitats à l'état de ruine pour des appareils utiles au forage ou à l'exploitation des astéroïdes. D'autres devinrent des serviteurs ou des gardes du corps pour les plus riche, ou effectuèrent d'autres services moralement contestable pour les syndicats du crime. La plupart choisirent des emploi en construction orbitale, aidant à construire de nouveaux habitats qui pourraient éventuellement devenir leur maison. Quelques infugiés trouvèrent du travail en effectuant des services comme de l'exploitation de donnée, de la surveillance d'usine automatisée ou d'autres travaux pouvant être facilement fait par des infomorphs. Après la Chute, les infomorphs étaient utilisées pour s'occuper de nombreuses tâches précédement effectuées par des AGIs, a qui plus personne en faisait confiance. 

Malheureusement, quelques réfugiés infomorph ont signé des contrats malheureux ou mauvais et se sont retouvés à travailler pendant des années avant de s'apercevoir que soit leur employeur cherchait en permanence une façon de repousser ou de réduire le paiement, soit disparaissait avant de pouvoir tenir leur promesse. En conséquence, un peu plus de vingt pourcent des infogiés restent à l'étât d'infomorph; certains par choix, mais la plupart parcequ'ils n'ont pas été capable d'acquérir les moyens de se réincarner ou travaillent encore sur des contrats longue durée pour gagner leur morph. Le problème d'obtenir un corps pour ces infugiés va au-delà de simplement fournir une moph pour s'y réincarner; les êtres de chair nécessitent de l'espace ainsi qu'un stock permanent de consomable. Pour ces raisons, beaucoup d'infugiés ont étés morphés dans des coquilles synthétique et hébergés dans des zones inhospitalière pour les biomorphs, tels que les part non fermées des aérostats Venusiens. La place étant en rupture de stock, les listes d'attentes pour les infugiés cherchant un habitat qu'ils puissent appeler maison sont relativement longues. 

Les hypercorps et le Consortium Planétaire ont été prompt à utiliser cette grande réserve de main d'œuvre, particulièrement sur Mars. Mars possède de grandes quantité d'espace à l'air libre et de ressources et est suffisament proche d'être habitable pour que les morpsh adpatée à Mars comme les rusters soient peu coûteuses à créer. Le Consortium Planétraire est donc devenu responsable de l'emploi de presque toutes le sinformophs réfugiées restantes. Pendant la dernière décennie, la grande majorité des infomorphs réfugiées qui ont voulus un corps ont trouvé que se contracter au Consortium Planétaire ou à l'une des hypercorp associée impliquée dans la terraformation Martienne  est la méthode la plus fiable pour obtenir une morph et un domicile, puisque les deux sont garantis à la fin du contrat. Le travail nécessaire est cependant particulièrement difficile, et les contrats sont normalement relativement longs. Le Consortium Planétaire est également adepte de l'ajout de charge qui prolongent le contrat - bein que la plupart des contractés signent des contrats de cinq à vingt ans, enr éaltié ces contractés durent typiquement de huit à cinquante-cinq ans; certains durant même ecore plus longtemps. Cette grosse population de serviteurs contractés sur Mars - beaucoup d'entre eux étant libre et réincarné - est devenu une force de son propre chef, adhérant aux zone rurale et sauvage de Mars et dédaignant les dômes des élites hypercorp. Se choisissant le nom de Barsoomiens d'une vieille série de fiction Terrestre, cette classe basse irritée est en train de devenir une épine dans le flanc du Consortium Planétaire. 

Même si le processus est fortement automatisé, la terraformation et l'agriculture sur Mars est un travail à la fois lassant et physiquement éprouvant. Les contractés sont régulièrement envoyés dans les régions qui ont été le plus affectées par la Chute. En conséquence, ces employs font occasionnellement face à des attaques de forme de vie mutées par les TITANs, des essaims de guerre nanotechnologique ou d'autres technologie exotiques similaire et dangereusement actives. Les employés contractés ne sont pas tenus responsable de la destruction ou des dommages apportés par de tels dangers à leur morph, mais faire l'expérience d'une mort, même si elle est réversible, dans ces conditions est hautement traumatisant. 

D'autres réfugiés se sont découvert à prendre du plaisir en tant qu'infomrophs, se délectant de simulspace complexe et profitant de la vie virtuelle. Certains ont trouvé un boilot leur permettant de se payer un egocast à travers tout le système solaire. Dix ans après la Chute, il y a une culture infomorph florissante. Bien que des données soient difficile à obtneir, beaucoup de chercheurs pensent qu'au moin un tiers des infomorph réfugiées actuels n'ont pas pour projet de se prendre une morph, préférant la liberté de l'existence virtuelle. Ces infomorphs sont devenues extrêmement impliquées dans les politiques d'habitats, en particulier dans le système extérieur; beaucoup d'habitat ont des représenatnts qui sont des infomorphs. Beaucoup de chercheurs prédisent que cette culture infomorph va de plus en plus s'écarter des cultures physiques au fur et à mesure de leur progression. 

\subsubsection{La masse cliquetante} \label{sec:clanking-masses} 

Avec autant d'infugiés faisant l'aquisition de coquilles synthmorph bon marché - particulièrement les valises et les synth - et étant incapable de s'acheter mieux, les synthmorphs ont été associées à la pauvreté à travers tout le système solaire. Cette couche basse des pauvre est souvent appellée "la masse cliquetante," et compose un sixième de la population transhumaine. La plupart de ces personnes désirent fortement acqurire uen biomorph, même si ce n'est qu'une splicer ou un pod de travail. En raison de leur présence, beaucoup de synthmorphs ont vues avec dégoût, en aprticulier dans les cercles sociaux de l'élite. Même ceux qui possède une morph synthétique chère, amoureusement personnalisée et équippée de toutes les dernière augmentations sont considérés comme étant des excentriques ayant mauvais goût. 

la stigmatisation sociale des synthmorphs est renforcée par la peur que, en cas d'une autre attaque des TITANs, leur coques robotiques pourraient rapidement être cooptés pour devenir une armée mortelle contrôllées par les TITANs. Cela a poussé certains habitats à aller aussi loin que la ségrégation active de leur population en synthmorph, ségrégation rationnalisée par le fait que les synthmorphs peuvent facilement vivre dans des portions non chauffées et dépressurisés de différents habitats. Cette ségrégation et cette stigmatisation sociale, a produit le démarrage d'une culture synthmorph émergente. Il y a déjà de nombreux habitats dans lesquels tous les habitants sont incarnés dans des coques synthétique et dans lesquel els systèmes de survie conventionnels n'existent que pour les quelques visiteurs qui portent des biomorphs. 

\section{Habitats} \label{sec:habitats} 

La Terre étant devenue inhabitable, la transhumanité survit donc dans une variété d'habitat hors monde. Il y a deux types majeurs de ces habitats: les abris sur des planètes ou sur les grosse lunes, telles que ceux sur la Lune, Mars, Vénus, Europe ou Titan, et les habitats spatiaux qui sont construit sur ou proche d'un astéroïde ou d'autre source de matériaux bruts utiles. La plupart de ces habitats spatiaux tournent sur eux même pour fournir une gravité, la gravité Terreste et Martienne étant les deux chois les plus courants. Il y a aussi quantité d'habitats en zéro-g ou en microgravité, sui qont soit des habitats ne tournant pas ou des stations construites dans de petits astéroïdes ou de petites lunes. 

\subsection{Abris planétaire} \label{sec:plan-settl} 

Les cités états de Mars et de la Lune et d'autres abris planétaires contiennent des environnements familier aux réfugiés de la Terre. La similitude est l'une des raisons pour laquelle deux tiers de toutes les infomorphs vivent sur Mars, la Lune ou Titan. Le type exact d'abri dépends de la planète ou de la Lune sur laquelle ils sont situés, certains étant bien plus similaire aux villes Terrestres que d'autres. La plupart des abris Lunaires, comme ceux de ganymède, Mercure, Titan et Callisto sotn un réseau de tunnels et de chambres sous la surface et excavées avec des foreuses à plasma. Ces abris tunneliers diffèrent légèrement d'un monde à l'autre. Dans la plupart de ces cités tunnel, les murs de toutes les zones ouvertes et de beaucoup de résidence sont cosntitués d'herber génétiquement conçue pour le confort et la longévité, avec des panneaux lumineux couvrant le plafon et founissant une lumièrebrillante dans tout le spectre. 

Quelques unes de ces cités enterrées renforcent encore plus leur apparence naturelle en ajoutant des arbres et, dans quelques cas, des écosystèmes spécifiquement conçus, à la fois dans les espaces publics et dans les résidences privées. Quelques uns de ces forêts et jungles des tunnels urbains sotn le foyer de nombreuses vignes florissante et de jolis papillons tropicaux. Dans un petit nombre d'abri sur Titan et sur la Lune, des colonies de petits singes et de perroquest dont le métabolisme et les habitudes ont été modifiées selon les standard actuels de propreté et d'hygiène, donannt à certains de ces cités tunnel l'impression d'être une jungle dense. 

Toutes les cités tunnels les plus vieilles et propsères contiennent également de large zone ouvertes qui couvrent entre un et vingt hectares chacune, et dont le plafond est au moins à dix mètres du sol. Certaines de cs zones sont des aprcs, d'autres des places publiques, mais toutes permettent aux résidents des cités tunnels d'avoir une chance de faire l'expérience des espaces ouverts. Également, avec l'exception de Mercure, toutes ces cités tunnel sont sur des lunes où la gravité est rarement supérieure à un sixième de g. Certains de ces espaces ouverts sont construits avec des plafonds à une hauteur de trente à cent mètre et sont conçus pour que les résidents puissent les utiliser pour voler attacher à une apire d'ailes spécialement conçues. 

Les cités nuageuses de vénus sont parmi les habitats les plus inhabituels dans le système solaire. Leur nature exotioque est renforcée par la possibilité d'observer les formes de vies volante et flottante nouvellement introduites et modifiée pour vivre dans les nuages. Bien que situés presque cinquante kilomètres au-dessus des environnement les plus mortels du système solaire, la vie dans ces cités nuageuses est parmi celles qui ressemble le plus à la vie sur Terre  dans le système solaire, avec une gravité, des températures et une rpession atmosphériques trés proche des niveaux normaux sur Terre. 

Par contraste, les habitats de Mars ressemblent le plus aux cités la terre perdue, construites sur la surface plutôt que sous-terre ou dans les cieux. Certains des abris les plus récents sotn conçus pour être utilisé par des habitants en morph rusters ou en synthmorph et n'ont donc pas de système de survie. Les plus vieilles cits Martienne et d'autres abris sont typiquement recouvert par des domes bas de polycarbonates flexible et remplis d'une atmopshère complètelent respirable, même si parfois en pression légèrement basse. Certains sont, cependant, un assemblage de gratte-ciels scellés, connectés par des passerelles et des tunnels. Si les efforts actuels de terraformation continuent selon le planning, les dernières cités scellées Martiennes seront ouvertes à une atmosphère Martienne respirable par toutes les morphs d'ici soixante ans. 

Les abris planétaires lesplus étranges sont les cités océaniques d'Europe. Ils font parti des endroits les plus exotiques de tout le système solaire et sont quelque peu désorientant pour les personnes qui ne sont pas habitués aux cités sous-marines. De loin, la plupart semblent être des décorations de sapins de Noël complexe pendues cent mètre ou plus sous le niveau de la couche de glace au-dessus. Quelques uns sont construits encore plus profondément, plongeant sous la surface de glace près des différents courants hydrothermiques qui héberge les groupes de vie natives d'Europe. 

Beaucoup des habitants des cités d'Europe les trouvent familières car ils ont généralement vécus dans l'une des cités sous-marines sur Terre et sont donc habitués à la fois aux conditions et à la vie dans un corps adapté au milieu aquatique. Les cités Européenne contiennent toutes des bâtiments scellés avec une atmosphère normale, à la fois parceque certaines activités sotn plsu facile à faire à l'air libre et parceque les cités acceuillent souvent des visiteurs sans branchies Ces régions ne constituent cependant qu'environ dix pourcent de la plupart de ces cités. Le reste à l'air vaguement smiliaire à beaucoup d'habitat en zéro-g, excepté le fait que els structures sont considérablement plus robuste et localisées sous l'eau. Les bâtiments sont conçus pour être accessible en trois dimensions, passer d'un niveau à l'autre implique généralement de nager à travers une grande ouverture dans le mur et de descendre d'un niveau. Dans presque toutes les cités aquatiues, de grands générateurs à fusions chauffent l'eau environnante, afin que toute la ville existe dans une région d'eau qui est bien plus chaude que la mer frigide d'Europe environnante. 

\subsection{Habitats spatiaux} \label{sec:space-habitats} 

A l'exception des habitats privés des plus riches et puissants décrit plus bas, la vaste majorité des habitats spatiaux hébergent une population de deux milles cinq cent à un million d'habitants. Presque deux tiers de ces habitats ont été construit pendant les septs premières années après la Chute, lorsque de gigantesque portions des infrastructure du système ayant survécu ont été utilisées pour créer des habitats convenable pour les centaines de millions d'infugiés. 

Pendant cette époque, plusieurs centaines d'habitats toriques et de colonies en grappes ont été créées à travers le système solaire. Beaucoup de ces habitats ont été créés par des machines de minages automatiques qui ont été reprogrammée pour créer des colonnies. En raison des limitations de ces plateformes de minage automatiques, la plupart de ces habitats sont petits, abritant entre mille et cent mille habitants. Vingt pourcent des habitants du système vivent dans de tels habitats. Pendant la dernière décennie, différentes petites organisations, cultes et sous-cultures ont quittés les habitats les plus grands dans lesquels ils vivaient pour créer leur propre petits habitats, peu d'entre eux ayant été conçus pour héberger plus de dix milles résidents. 

Le développement des nouveaux cylindres Hamilton nanotechnologique a relancé l'intérêt dans les grands habaitats et dans les habitats pouvant rapidement augmenter leur taille pour faire face à une population croissante. Le coûts et les difficultés générés par l'extension d'habitats existant ou par la construction de nouveaux habitats est l'une des principales raisons qui fait que plus de quarante millions d'infugiés ne possèdent toujours pas de morphs. Même si aucun des cylindres Hamilton n'a finit de grandir, ils sont regardé avec considérations par leurs résidents. La même technologie est également capable de produire une méthode de création de petits habitats à bas coût, pour lesquels les créateurs ont juste à planter le générateur nanotechlogique approprié dans un astéroïde et d'attendre quelques mois. 

\subsection{Barge de la racaille} \label{sec:scum-barges} 

Les infâmes barges de la racaille se situent à l'extrême opposé des cylindres Hamilton. Beaucoup d'enre elles sont des vaisseaux construits avant ou pendant la Chute et qui était utilisés pour aider pendant els premières étapes de l'évacuation, convoyant les gens loin de la Terre mourante. Beaucoup de ces vaisseaux de réfugiés ont été incapables de touver un endroit où déhcarger leur cargaison humaine, devenant ainsi une sorte de camp de réfugié itinérant, succombant parfois à la mutinerie. Ils ont parfois rejopint des vaisseaux et des nuées de racailles pré-existant, adoptant leur mode de vie nomade, en roue-libre et anarchique. par opposition à l'égocast ou aux vaisseaux à fusion plus rapide et plus efficace, les prétendues barges de la racaille offrent une alternative aux voyages spatiaux. Ces vaisseaux fonctionnent comme des marchés noirs errants et des festivals du bizarre - des zones de non-droit où n'importe qui peut trouver ce qu'il veut ou ce dont il a besoin pour le bon niveau de rep ou le bon prix. 

La plupart des barges ont des moteurs alimentés par la fusion au plasma et abritent de deux cents à cinq milles habitants. Les pires barges sont exceptionnellement bondées, avec des systèmes de survie vieillissant se démenant pour maintenir une atmosphère repsirable (mais toujours malodorante) sous la pression de pasagers trop nombreux. Les barges les plus grandes et les plus prospères sont souvent équippés de différentes commodités moderne, incluant de grande machine d'abondance et de gigantesque boutiques de plans de fabrication piratés. Certaines sont des enclaves utopistes prospère, alros que d'autres sont des nids modibles de contrebandiers et de voleurs qui auraient été détruit il y a longtemps si ce n'est que des organisations suffisament grande et puissante trouvent leur existence ocasionellement utile. Les conditions de vie sur les barges vont des camps de réfugiés bondées aux enclaves anarchistes et égalitaire florissante mais non riches en passant par des habitats relativement modernes équipées dans toute leur splendeur barabre par des gangs criminels organisées et ayant réussit. 

\subsection{Une variété de monde flottants} \label{sec:divers-float-worlds} 

L'utilisation des machines d'abondances et des matériaux intelligent fait que les intérieurs de tous les habitats, à l'exception des plus pauvres et des plus dénués, peuvent être redessiné en fonction ds souhaits de leurs habitants. Lorsque le nombre d'habitants est suffisament petit ou que leur esthétique est suffisament uniforme pour qu'ils partagent les mêmes goûts, les résultats peuvent être à la fois unique et étrange. Des marottes à grande échelle se propagent parfois à travers les habitats les plus grand et les plus cosmopolites, faisant de certaines des plus grande colonnie quelque chose de tout autant bizarre. 

Plusieurs habitats ressemble aux jungles terrestres, avec la canopée d'une forêt vierge entière grandissant depuis la coque extérieure tournant lentement et dont toutes les résidences et éléments de haute technologie niché dans les branches ou dans les cavités de ces grands arbres conçus génétiquement. Dans ces merveilels vivante, des singes, des iguanes et des paresseux génétiquement conçus vivent parmi les habitants - certaines de ces créatures sont des animaux sauvages, alors que d'autre sont contrôllés par des IA servantes et se comportent comme des drones de maintenance ou d'observation. Certains habitats ressemble à d'autre paysages de la vielle Terre, incluant plus d'une douzaine d'habitats remplis d'eau hébergeant quelques uns ds habitants aquatiques des cités sous-marine maintenant détruite. Dans la plupart de ces habitats marins, les bâtiments sont soit placés dans un récif coralien peuplé de poisson et d'autre créatures ou sont carrément construit dans le récif coralien. Il y a de nombreux habitats dupliquant d'autres environnements, tels que l'Afrique - un grand habitat Cole avec une population de deux cent milles habitants, où l'habitat est fait pour ressembler à la savane Africaine. En Afrique, les desux extrémité de l'habitat sont façonnés en montagne enneigées, et els habitats vivent principalement dans plusieurs grande cité construite dans la savane. 

Alors que la nostalgie de la Terre est une force puissante dans la conception d'habitat, il y a beaucoup d'autres options. Quelques habitats exotiques ressemblent aux fantastiques citées de différents jeux vidéos ou d'autres divertissement plus vieux, incluant une poignée de petits habitats excentriques dans lesquels les habitants apparaissent tous comme des humanoïdes étranges oou des êtres étrangers. Dans beaucoup de ces habitats, les habitants se sont modifié cosmétiquement pour se fondre dans le décor. 

L'une des plus grandes différences entre les petits ou les plus grands habitats est que les résidents des plus petites stations partagent souvent une idéologie commune ou un sens esthétique, et sont donc bien plus excentrique. Quelques un des habitats les plus inhabituels vont des habitats faiblement éclairés, avec des paysages effrayant remplis d'arbres mort, perpétuellement effeuillés et régénérants les toiles d'araignées dans leur branches, ainsi que d'autres touches macabre similaire aux colonnies chatoyante qui sont des citadelles lumineuses de quartz et d'acier. Certains dont de gigantesque archologies interconnectées où la vie privée est rare, alors que dans d'autres, chaque famille voire chaque personne possède une résidence séparée qui est rarement visitée par les gens de l'extérieur. Puisque la population de ces stations est relativement faible et que la vaste majorité ne sont pas des centres économiques majeurs, voyager depuis ou vers les habitats les plus petits est peu fréquent, ce qui augmente encore plus leur insularité et leurs idiosyncracies. 

\subsection{Les plus grands habitats} \label{sec:largest-habitats} 

Extropia, les gigantesques cités état Martienne et certaines des plus grande colonnie Lunaire abritent entre un et vingt millions d'habitants. Il y a de nombreux abris plus petits qui contiennent entre cent mille et un milliion de résidents. Ces habitats sont considérablement moins idiosyncratique et exotique que les habitats les plus petits. Presque tous abritent une population cosmopolite et diversifiée venant d'une grande variété de sous-culture. En raison de cette diversité et étant donnée la difficulté d'obtenir un consensus avec uen grande population, ces abris tendent à être des réminiscence des cités de la Terre. Tous possèdent un caractère et une impression unique, mais les différences entre un habitat et un autre sont rarement déstabilisante. De plus, toutes ces stations sont suffisament grande pour abriter des bureaux de toutes les hypercorps majeures, ce qui promeut encore plus l'uniformité en fournissant les mêmes services depuis des bureaux hypercorps identiques. Puisque la plupart de ces habitats sont des centres majeurs de commerce, voyager de l'un à l'autre est fréquent, il y a donc de nombreuses installations pour les voyageurs tels que des hôtels ou des clubs de sports qui aident à réduire le dépaysement en offrant des expériences identiques, quelque soit le lieu. 

\subsection{Habitat à microgravité} \label{sec:micr-habit} 

Les habitats en zéro-g sont très différents de ceux qui utilisent une gravité par rotation. La plupart sont un réseau de tunnels creusés à travers l'astéroïde - de manière similaire aux cités tunnel de la Lune et de Titan - mais certains sont  considérablement plsu exotique. Comme pour la plupart des autres habitats, presque toutes les colonies en microgravité sont contruit dans, sur ou à proximité d'un ou de plusieurs astéroïdes contenant un grand nombre de matériau bruts utiles. Ils ont typiquement une gravité inférieur à 0,01g qui n'affecte que très peu la vie quotidienne de ses habitants. Les environnements quasiment sans poids permettent des conception d'habitat intéressante et inhabituelle car il n'y a ni haut, ni bas, permettant ainsi la création de structures qui auraient été trop fragile même en faible gravité. Les habitats de Nova York (p. 97) et de Nguyen's Compact (p. 103) sont deux example de ce type, parmi de nombreux autres. 

\subsection{Habitats privés} \label{sec:private-habitats} 

Les habitats les plus rares et les plus exotiques sont les habitats privés luxueux possédés par individus excessivement riches ou avec une trés haute rep. La plupart des habitats privés sont petit mais fournissent quand même à leurs résident plusieurs centraines de mètres cubes d'espace personnel. 

Un habitat privé typique est soit un cylindre de cent cinquante mètre de diamètre (le minimum nécessaire pour produire une gravité proche de celle de Mars à un taux de rotation suffisament lent pour éviter les problèmes) et entre cinquante et deux cent mètres de long, ou une sphère en zéro-g de cent à deux cent mètres de diamètres. Ces habitats sont toujours connectés à une petite collection de matériau bruts, généralement des tranches de silice, de nickel-fer et d'astéroïdes carbonifères contenant de l'eau d'une masse au moins égale à celle de l'habitat. La majorité des habitats privés sont habités par une douzaine à trois douzaine de morphs, certains ou la plupart d'entre elles pouvant être des serviteurs IA ou, en de rares occasions, des serviteurs contractés. La vie dans un habitat privé est particulièrement luxueuse. Presque toute la surface est faites de matériau intelligents configurable et il y a plusieurs grosses machine d'abondances génériques disponible pour l'utilisation de chaque résident. 

En utilisant ces nanofabeurs et les matériau intelligents aux maximum de leur capacité, les résidents peuvent complètement changer l'intérieur de leur habitat en à peine une journée ou deux - transformant un alignements stérile et cristallins de bâtiments en métal brillant et en verre en une forêt prospère, habitée d'une variété d'animaux sauvages. Le mesh est rempli de vids et d'XP sur les vies des résidents les plus célabres du système solaire. Presque tout le monde a vu de nombreuses fois l'intérieur de l'un des manoirs aux espaces intérieurs gigantesque , bien que seul un petit pourcentage des habitatnts du système solaire aura une chance de visiter en chair et en os un tel endroit. beaucoup de resquilleurs, de charoganrds qui parcourent la Terre, et d'autres qui ont des comportements audacieux similaires espèrent  être capables un jour d'obtenir des informations ou des objets suffisament interessant pour leur permettre de prendre leur retraite dans leur propres habitats. 

\section{Factions} \label{sec:factions} 

On aurai pu penser qu'un évènement cataclysmique tel que la Chute aurait eu tendance à renforcer et à rapprocher les éléments survivants de la Transhumanité, se dédiant ensemble à repeupler le système solaire et à maintenir leur proserité. Au lieu de ça, la distance et l'isolation physique des transhumaines colonies et des habitats éparpillés dans tout le système soalire, ainsi que les effets des technologies émergentes ont eu sur les économies transhumaine et sur la vie soaicle, ont promu l'évolution d'un large spectre de philosophie, de programme et de modèles politiques. 

\subsection{Les hypercorps} \label{sec:hypercorps} 

Pour certains économistes, la Chute et les nombreuses crises qui l'ont précédées sur Terre peuvent être vues comme une extinction, la fin des dinosaures qu'étaient les mégacorporation transnationale, des géants financiers qui supportaient leur système monolithique sur des modèles économiques dépassés et des technolgies industrielles. Les hypercorps sont leur descendant évolué: plus mince, plus rapide, plus agresisve et plus souple, embrassant avidement les possibilité des nouvelles technologies et jamais effrayé d'abandonner les plus vieille pour profiter des plus récentes. Ce sont les hypercorps qui ont propulsé l'expansion de l'humanité dans l'espace et qui continuent de repousser les limites de la technologie, guidant la transhumanité vers de nouveaux horizons - en ayant toujours le profit comme but conducteur. 

La plupart des hypercorps sont ds entités légal décentralisées non basées sur les actifs. L'automatisation complète, la robotique avancée, la technologie des morphs et les machines d'abondances permettent aux hypercorps de s'affranchir de l'embauche massive pour la main d'œuvre ou les services de productions. Le besoin de travail physique a été réduit aux tâches associées à la construction d'hébaitat ou à l'exploitation minière spatiale. Les informophs et les IAs sont massivement employées (plus précisément, possédée) comme opérateur de drône ou travailleurs virtuels, et beaucoup des tâches administratives sont faites en ligne par la réalité augmentée, les réseaux privés virtuels et les nœuds de simulspace. Certaines hypercrops sont en fait entièrement "virtuelle," sans actifs physique et chaque employé est considéré comme un bureau mobile. Quelques hypercorps majeures ne sont littéralement composées que d'une douzaine d'employés transhumains. Même si certaines hyeprcorps sont massive et diversifiée, la plupart se spécialisent dans un domaine ou un service particulier. Cela donne un système complexe de paretnarait pour développer, produire et vendre des produits et des service et une forte tendance à contracter en interne des servcies particuliers d'autres hypercorps. Beaucoup d'hypercorps regroupenet égelement leurs ressources et leurs talent dans des initiatives de recherche coopérative, des centres de projets et des habitats partagés. 

La plupart d'entre elles sont dans une perspective capitaliste traditionnelle, même si beaucoup ont adoptés des philosophies des affaires et des modèles de gestion alternatifs. Cela peut inclure de la prise de décision basé sur des prévision de marché, des modèles de consensus de groupe ou d'abandonner complètement le management pour laisser le personnel voter pour des initaitives qui sont statistqieuemnts bien meilleure. Quelques unes sont des sociétés anarcho-capitaliste originaire des enclaves Extropiennes, bien qu'elles souffrent souvent d'un biais lorsqu'elle concluent des accords avec les puissances du système intérieur. 

Le système solaire grouille de milliers d'hypercorps; quelques une des plus proéminentes et intéressante sont détaillées ci-dessous. 

\subsubsection{Cognite} \label{sec:cognite} 

\textbf{Industries principales:} Science Cognitive, Implants Mentaux, Psychochirurgie, Nootropiques. 

\textbf{Stations Principales:} Pensée (orbite Vénusienne), Phobos (lune de Mars) 

Un pionier dans le domaine des scince cognitive, Cognite (prononcer cogue-nite) est à la pointe de la recherche dans la compréhension de l'esprit transhumain. Plus connue pour ses augmentations mentales et la conception origniale des morphs menton, Cognite est également un spécialiste en psychochirurgie et dans les nootropiques. Leur image élitiste et distante n'as pas été améliorée par leur implication scandaleuse dans le projet qui a chercher à élever des enfants en croissance accélérée qui sont devenus la génération Égarée (p. 233), ni par les rumeurs selon lesquelles ils seraient engagés dans des recherche impliquant des attaques sensorielle incapacitantes influencées par les TITANs. Ils demeurent néanmoins un membre vlef du Consortium Planétaire. 

\begin{quotation} \textbf{Psiclone} 

To: Proxy-99 

From: <Chiffré> 

Je joint quelques données que j'ai acquis récemment auprès d'une source interne en lien avec le projet baptisé "Projet Psiclone" - uen sorte de recherche financée par la caisse noire de Cognite, probablement avec l'implication d'autres intérêts du Consortium Planétaire. leru travail semblese concentrer fortement sur la souche Watts-MacLéod du virus Exsurgent - avec quelques résultats alarmants. \end{quotation} 

\subsubsection{Comet Express (COMEX)} \label{sec:comet-express-comex} 

\textbf{Industries principales:} Services de Courrier, Expédition, Logistique 

\textbf{Stations principales:} Nectar (Lune), Olympus (Mars) 

Comet Express se spécialise dans les services de livraisons, la logistique interstellaire, la chose d'approvisionnement et l'expédition. Ils maintiennent une présence dans presque tous les habitats transhumains du système solaire, souvent via des sous-traitant locaux. En dépit des merveilles de la nanofabrications, beaucoup de ressources doivent toujours être importées. ComEx se concentre sur la gestion des approvisionnement et des routes de commerce et s'assure que toutes les expéditions physiques arrivent à leur destination. Dans ce but, ComEx maintient des plateformes orbitale équippées de fronde d'accélération a des points stratégiques du système solaire ainsi que d'une flotte de vaisseaux cargos et de drone coursiers. Pour des raisons inconnues du public, ComEx est perçue hostilement par la République Jovienne, qui a donné l'ordre d'abattre tous les vaisseaux ComEx. 

\subsubsection{Action Directe} \label{sec:direct-action} 

\textbf{Industries principales:} Services de sécurité, Contrats militaires 

\textbf{Stations principale:} Hexagone (L5 Terre-Lune) 

Descendant des rstes de plusieurs forces militaires nationales pré-Chute et de sous-traitants militaire privés, cette hypercorp s'est forgé sa réputation pendant la période immédiatement après la Chute, lorsqu'ils ont aidés à gérer les populations de réfugiés dans de nombreux habitats et vaisseaux tout en réduisant au immédiatement silence tout signe de mutinerie. Action Directe est aujourdh'ui connue pour ses troupes de chocs extrêmement efficace ainsi que pour ses morphs de combat supérieures, fournissant la sécurité et des services de sécurité publique aux habitats auto-gouvernants ou aux installations hypercorps. Les shangements d'alliance politique entre des groupes d'habitats, la rivalité coropratiste et la peur constante des agents des TITAN permets de favoriser la communication d'Action Directe induisant la paranoïa. La corporation maintiens plusierus habitats comme installations d'entraînements physiques et comem dépôt d'armement. 

\subsubsection{Ecologene} \label{sec:ecologene} 

\textbf{Insdustries principales:} Systèmes environnementaux, Génétique. 

\textbf{Stations principales:} McClintock (orbite Martienne) 

Ecologene se spécialise dans les systèmes vivants, la génétique environnementale (avec une spécialisation en insectes), les animaux intelligent, la bio architecture et la nanotech environnementale. Ils conçoivent et maintiennent les écosystèmes à l'intérieur de nombreux habiatats et de colonnies tunnels. L'un des projets notable d'Ecologene est la construction et le maintiens d'archive génétiques massive de toute les formes de vie, bien que ce projet ai été fortement handicapé par la Chute. Pour des raisons incpnnues, Ecoloene semble avoir les faveurs des Facteurs. Certains spéculent qu'Ecologene possèe un moyen de pression, alors que d'autres croient qu'Ecologene échange des secrets géénétique transhumain contre quelques cadeaux de xéno-tech. 

\subsubsection{Exotech} \label{sec:exotech} 

\textbf{Industries principales:} Upload, IAs, Electronique, Logiciel 

\textbf{Stations principales:} Starwell (Ceinture Principale) 

Souvent considéré comme la pupille technocratique personnelle de l'infame magant des médias Morgan Sterling, Exotech a émergé de la Chute quasiment indemne, toute les pertes significative ont été absorbées par des actifs corporatistes dans les segments périphériques du marché, tout en  se livrant à d'impitoyables rachats de compétiteurs en difficulté ou de thinks tanks incapable de s'adapter à l'économie transitionnelle. De nos jours, Exotech reste un concepteur dominant dans le domaine de l'électronique haut de gamme, des IAs et de systèmes logiciels pour le mesh. ExoTech continue également de poursuivre un plan sans compromis avec ses recherches en émulations cognitives, en upload et en réincarantion, ainsi que dans le domaine de la simulation d'ego infomorph. Des rumeurs sur le fait qu'ExoTech supporte des recherche sur les AGIs et en produirait persistent. 

\subsubsection{Experia} \label{sec:experia} 

\textbf{Industries principales:} Média (RA, RV, XP), Informations, Divertissements, Mémétique 

\textbf{Station principale:} Elysium (Mars) 

A la hauteur de son nom, Experia domine le marché du système solaire dans les segments de l'information, des médias et du divertissement, générant la controverse non seulement par sa position pro-IA publiquement exprimée et en ayant invité des AGIs à son directoire, mais également par un usage prolifique du marketing hyeprviral et des techniques sophistiquée de programmation d'XP. Un autre segment clef est la production d'XP éducatives et de tuteurs infomorphs ou IAs, certains de ces derniers accédant régulièrement au status d'icône de la culture pop. Experia est l'autorité principale du Consortium Planétaire en dans le domaine de la conception et du déploiement de mêmes viraux personnalisés, développés pour contrer tout ce qui pourrait être une menace pour les intérêts du Consortium. La corpo a automatisé des nœuds et des centres RV sur beaucoup d'habitats à travers le système solaire, et elle engage des milliers de lifeloggeur indépendant en tant que journlistes citoyens, errants et en direct. Des accusations de certaines infomorph selon lesquelles Experia aurait illégalement assujetti des infomorphs contractés à des simulation expérimentales sans-fin pour l'analyse et l'intelligence prévisionnelle restent infondées. 

\subsubsection{Fa Jing} \label{sec:fa-jing} 

\textbf{Industries principales:} Exploitation minière, Énergie, Biotechnologie, Fabrication industrielle 

\textbf{Stations principales:} New Dazhai (Mars) 

Le géant industriel Fa Jing est un élément central dans le marché de l'exploitation minière et de la production énergétique et se vante également d'une présence remarquable dans les domaines de la biotechnologie et de la fabrication d'équipements industriels. L'ancienne mégacorporation s'est rapidement adaptée aux environnements de la nouvelle économie et aux systèmes basés sur la réputation, en partie grâce à son implication dans le développement de réseau et dans le partage des responsabilités sociales, incarné dans des concepts tels que le dàtóng et le guanxi. Souvent considéré comme insulaire et obtus, son état d'esprit interne communautaire et porctectionniste est en contraste élevé vis à vis des son attitude monopolistique et manipulatrice dans le domaine des affaires. Fa Jing est engagé dans des opérations d'extractions dans toute la ceinture d'astéroïde et dans les Troyens, et maintiens des actifs corporatistes sur Mars. 

\begin{quotation} \textbf{Crimes de guerre} To: Meshleaks Newswire 

From: <mesh ID inexistant> 

Tu as demandé, les voilà: des preuves vérifiables prouvant les crimes de guerre d'Action Directe pendant la Chute <lien manquant>. Vas-y, rends les publiques. L'élite du Consortium Planétaire te trouvera, te tuera et effacera tes sauvegardes. Vas y. Cherches les. \end{quotation} 

\subsubsection{Corporation Gatekeeper} \label{sec:gatek-corp} 

\textbf{Industries principale:} Resquille, Recherche, Média XP, Colonisations d'Exoplanètes. 

\textbf{Stations principales:} Gateway (Pandorre) 

Créée initiallement de la fusion de plusieurs institutions scientifiques et de leurs financiers corporatistes, cette hypercorp s'est fait une répuattion très rapidement lorsqu'elle a annoncé le décodage réussi des portes de trou de vers découvertes sur la lune de Saturne Pandorre. Sous le commandement du xénoarchéologiste excentrique mais charismatique Xander Rabin, le consortium a financé des équipes de resquillerus pour explorer via la porte de Pandorre, payant une petite part des revenus aux explorateurs mais se gardant tous les droits sur toutes les découvertes faites - aussi bien que la commercialisation et la distribution des enregistrements XP très populaires des resquilleurs. En plus des explorations planifiées, le consortium propose des voyages à haut risque de resquille et d'exploration pour les plsu braves et les plus désespérés, choisis via un système de tirage au sort. 

\subsubsection{Groupe Go-Nin} \label{sec:go-nin-group} 

\textbf{Industries principales:} Banque, Agritechnologie, Robotique et Services. 

\textbf{Stations majeures:} Tsukomo (Lune) 

Considéré comme une relique de l'économie de marché capitaliste de la Terre, le groupe Go-nin est un keiretsu Japonias traditionnel, un conglomérat d'entreprise ayant des relations entremélés et un partage de part, intégrées horizontallement à travers plusieurs industries (et parfois intégrées verticallement dans un secteur d'affaire), et centrées autour la vieille firme de consultant entrepreunarial Tamahashi. Tamahashi a évolué d'un lobby corporatiste influent en un portefeuille bancaire diversifié réparti équitablement parmi les partenaires du groupe; il contrôle maintenant les actifs du groupe et dirige la stratégie commerciale globale du partenariat. À travers ses corporations membres, le Groupe Go-Nin a une présence importante dans tout le système et - sans dominer un marché spécifique - possède des aprts de marché significative dans des domaines tels que la banque, l'agritechnologie, la robotique et les services. Toutes les difficultés rencontrées en s'adaptant à un système économique évolutif en raison de sa structure rigide sont compensées par un comportement d'exploitation sans-scrupule et une attitude bas de gamme, donnant au groupe la réputation de l'hyeprcopr la plus impitoyable du système intérieur. Go-nin contrôle actuellement une Porte de Pandorre sur Éris (p. 109), protégée par un contingent de mercenaires ultimates. 

\subsubsection{Gorgon Defense Systems} \label{sec:gorg-defense-syst} 

\textbf{Industries principales:} Technologies militaire, Sécurité, Contrats militaires 

\textbf{Stations principale:} Extropia 

Gorgon est l'une des réussites Extropienne les plus importante. Basé dans la place forte anarcho-capitaliste, Gorgon est devenue l'un des acteur principal dans la conception et la fabrication d'arme, de véhicule, de capteurs et d'autres technologies défensives. Leur gamme de produit inclue les systèmes d'armement personnels, l'armement des vaisseaux et les systèmes de défenses des habitats. Tout en étant proéminente dans le système intérieur, Gorgon est aussi l'un des principaux fournisseurs d'armes des stations autonomistes et isolationnistes. Leur filliale Medusan Shield propose des services de sécurité privés en compétition directe avec Action Directe. Alors qu'Action Directe est connue pour le niveau d'expertise de ses soldats, Medusan Shield est connus pour leurs cadres d'élites composé de morph femelle extrêmement entraînées et esthétiquement améliorée. On suppose que plusieurs assassinat important ont été le travail d'agents sous contrats de Medusan Shield. 

\subsubsection{Nimbus} \label{sec:nimbus} 

\textbf{Industries principales:} Électronique, Système Meshés, Farcast, Communication 

\textbf{Stations principales:} Octavia (Vénus) 

Nimbus produit les composants clef de l'infrastructure meshée, des microradios spimes et systèmes sensoriels aux ectos, serveurs et connexions laser. Nimbus domine également le réseau de liens farcast à travers tout le système, grâce à plusieurs percées faites dans cette technologie (certains prétendent que Nimbus a acheter ces percées aux Facteurs). Des rumeurs sur le fait que Nimbus controllerrait une porte de Pandorre secrète ou qu'il serait engager dans de la contrebande d'ego illicite (ou même qu'ils transfèrent secrètement des égos vers des colonies expérimentales sur des exoplanète) ciruclent régulièrement sur le mesh, mais restent infondées. 

\subsubsection{Omnicor} \label{sec:omnicor} 

\textbf{Industries principales:} Nanofabrication, Chimie, Énergie, Anti-Matière 

\textbf{Stations principales:} Monolith-3 (Mercure), Feynman (Lune) 

Omincor est un descendant du géant mégacorporatiste pré-Chute Monolith Industries, spécialisé dans les domaines de la conception et la nanotechnologique, le rafinage de produit chimique, les carburants alternatifs et la recherche en anti-matière. Omnicor s'est arrangé pour sécuriser ses actifs de recherche clefs hors de portée de son jumeau rival Starware lors d'un violent conflit pendant la Chute, qui a mené à une animosité continue qui ne se règlera probablement que par une guerre copropratiste. En dépit de son apaprence de progressiste technologique, Omnicor conserve une structure corporatiste conservative doté de règles internes et de contrôle trés stricts  comme défense contre les tentatives répétées d'infiltration et de sabotage faites par Starware. parmi les principaux actifs de l'hypercorp, on trouve une installation de recheche en antimatière orbitant autour de Mercure. 

\begin{quotation} \textbf{Activités antisyndicales} 

To: OmniSec Alpha 

From: OmniSec 837302 

La surveillance l'a confirmé. Les travailleurs bio-incarné de notre installation sécurisé Didenko sont effectivement en train de communiquer avec des intérêts autonomistes extérieurs et discutent des tactqiues pour organiser un syndicat militant et libre, et prévoient une grève sauvage. Leur plainte principale concerne la journée de 30 heures et les régimes de drogues obligatoires nécessaire pour garder le personnel à notre niveau de productivité requis. Nous recommandons l'insertion immédiate d'une escouade de contre-insurection et d'implémenter les protocols antisyndicaux standards, incluant, mais non limité aux moyens habituels tels que, les tests de loyauté, la pacification chimique, la psychochirurgie tactique, l'excision sélective des nœuds meneurs, des frappes mémétiques et le remplacement de la fore de travail par des sauvegardes modifiées. L'ensmeble de l'opération sera déployée en utilisant une prétendue mission pour débusquer une infiltration de Starware. \end{quotation} 

\subsubsection{Pathfinder} \label{sec:pathfinder} 

\textbf{Industries principales:} Colonisation d'Exoplanètes, Exploitation Minière, Recherche 

\textbf{Stations principales:} Ma'adim Vallis (Mars) 

Pathfinder est l'une des premières hypercorp à avoir plongé dans l'expansion galactique, s'abrogeant de nouveaux territoires au delà des Portes de Pandorre et y établissant un grand nombre de colonies. Profitant d'infugiés désespérés et des resquilleurs, Pathfinder offre le transport vers une exoplanète et une nouvelle morph en échange de travail contracté. La corpo a établi plusieurs projets d'exploitation de ressources et d'extractions hors-monde, causant la consternation des préservationnistes. Bien que Pathfinder ait une faible présence dans le système solaire, elle est une cible fréquente des attaques des éco-terroristes. 

\subsubsection{Groupe de Prospérité} \label{sec:prosperity-group} 

\textbf{Insdustries principales:} Agriculture, Aquaculture, Pharmacopée 

\textbf{Stations principales:} Ceres, Lu Xing (Mars) 

Le Groupe de Propérité a atteint les rangs des hypercorps avant la Chute, répondant à la demande élevée de beaucoup de nouvelles stations pour de l'agritechnologie, de l'aquaculture, des fermes hydroponiques et d'autres sources de cultures en microgravité. En s'étendant dans le domaine de la pharmacopée, le Groupe est considéré comme l'und es fournisseurs principaux de nourriture et de médicaments pour les pauvres. Leur culture de fausse-viande et leurs additifs nutritionnels enrichis en protéines sont extrêmement demandés. Cette corpo a gagné de la sympathie lorsqu'elle perdit un habitat entier suite à une sorte d'invasion de TITAN résurgents quelques années après la Chute, même si certains ont suggérés qu'il s'agissait juste d'une couverture pour cacher un accident malheureux suite à l'expérimentation d'une nouvelle drogue testée sur une population non volontaire. 

\subsubsection{Skinaesthesia} \label{sec:skinaethesia} 

\textbf{Industries principales:} Génétique, Clonage, Biotechnologie 

\textbf{Station principale:} Ptah (Mars) 

En tant que leader dans la conception des biomoprhs, Skinaesthesia est renommée et respectée dans tout le système solaire pour ses produits sophistiqués dans tout le système, et plsu spécifiquement pour ses modèles personnalisé haut-de-gamme. Plus connu pour ses découvertes en conception et en amélioration génétique, les intérêts de l'hypercorp pour des morphs de combat sophistiquées ou des pods de plaisir stylés sont moins connus et ces produits sont souvents vendus grâce à un réseau d'écrans de fumée corporatiste ou de distributeurs locaux. Skinaesthesia se concentre sur la mise en avant des adaptations environnementales et des améliorations cybernétiques utilitaires, augmentant les chances de survie et la propsérité de la transhumanité. Des morphs expérimentales sont parfois offertes à des infugiés désespérés pour les tester sur le terrain. 

\subsubsection{Skinthetic} \label{sec:skinthetic} 

\textbf{Industries principales:} Génétique, Clonage, Biotechnologie 

\textbf{Stations principale:} Extropia 

Skinthetic est aussi un des concepteurs de morphs renommé, mais avec une réputation plus sordide et pas seulement en raison de ses racines anarcho-capitaliste. En se spécialisant dans les bio-modifications étendues et souvent radicales, l'hypercorp repousse les limites des conceptions des pods et biomorphs exotiques en vertu de la liberté morphologique. Les bioconservatuers ont condamné les pratiques et l'éthiques de la corporation et ont accusés Skintehtic de mener des expériences avec des matériaux xénogénétiques acquis auprès des Facteurs. L'attitude cavalière de Skinthetic les rends cependant extrêmement populaire dans de nombreuses zones du système extérieur, et ils sont connus pour être l'hypercorp à aller voir si vous voulez quelque chose de bizarre. 

\subsubsection{Solaris} \label{sec:solaris} 

\textbf{Industries principales:} Banque, Assurance, Investissements, Prospection Marketing, Courtage d'Information 

\textbf{Stations principale:} None 

Solaris est l'hypercorp qui domine le marché des banques et de l'investissement financier, gérant les assurances, le courtage d'information et les investissement spéculatifs à haut risque sur les expérimentations culturelle et sociale. En tant que membre du Consortium Planétaire, Solaris conseille beaucoup d'habitats sur la régultaion de leurs économies transitionnelles. Solairs n'a ni bureau ni actifs physique; chaque banquier est un bureau virtuel mobile. Des ruemrus court sur le fait que Solaris maintiendrait une abse secrète dans laqeulle la corporation lancerait des simulations sur le développement de la amcro-économie du système solaire, ajustant constament ses propres stratégies basées sur la dynamique du schéma global. Alimentant ces rumeurs, Solairs est connue pour engager des "consultants inédpendants" pour faire pencher la balance dans des investissement à haut-risque politiquement ou économiquement profitables. 

\subsubsection{Somatek} \label{sec:somatek} 

\textbf{Insdustries principales:} Élevés, Médiculture, Pharmacopée, Génétique 

\textbf{Stations majeures:} Clever Hands (Lune) 

Somatek est le leader dans le domaine de la science et de l'art d'élever des espèces animales, accomplissant quelques percés innovantes dans les modifications génétique et les amélioratiosn cognitives. L'hypercorp est également engagée dans la médiculture animale extensive - produisant des extrayant des médicaments de créatures transgéniques - et commercialise de nombreux produits et services liés aux animaux intelligents et aux créatures chimériques. En dépit des programmes d'apprentissage et d'entraînement qu'elle offre aux élevés et du fait que la plupart de sa force de travail est composées d'élevés, Somatek est un sujet de controverse chez les mercuriens qui désapprouve leurs méthodes (qui implqiuent souvent un contrôle strict de la reproduction des élevés), le manque de liberté dont les élevés bénéficie dans leur développement et leurs modifications, et l'anthropocentrisme des état d'esprit "forcés" dans les élevés). 

\begin{quotation} \textbf{RECHERCHE SOLARCHIVE: ZBRNY LIMITED + CONSPIRATION} 

Le trés secret Groupe Zbrny est au centre de nombreuse théorie du complot récurrentes et de légendes horrifique. Bien que les détails et la plausibilité varient, la plupart des rumerus prétendent qu'une attaque extérieure sur les stations de minage et de traitement de l'ancienne hypercorp d'Europe de l'Est a causée une panne critique et l'extinction des système de support de vie pendant une période de temps relativement longue. En fonction de la source, l'attaque en elle-même est censée avoir étée menée par les TITANs ou un des syndicats de la pègre auprès duquel le PDG Krystof Zbrny avait une dette. Ne prenant pas en compte les pannes système, le siège de Zbrny ordonna que toutes les stations non affectée soient abandonnées, le personnel étant soit licencis, soit transféré à des stations affectées. Depuis, plus personne n'a vu ou n'a communiqué avec l'un des employé de l'hypercorp mystérieuse - les négociations avec l'extérieur sont menées exclusivement via une IAG porte-parole. A ce jour, les drônes de Zbrny continuent de miner les astéroïdes afin d'en extraire les minéraux, alimentant les stations de traitement de l'entreprise. D'après les rumeurs, une tentative d'abordée un avant poste de Zbrny par des pirates de la bordure a amené à l'auto-destruction de la station. Les transports cargos massifs de l'entreprise pilotés par des IA sont connus pour ne pas répondre, leur donnant le surnom de "vaisseaux zombies". \end{quotation} 

\subsubsection{Starware} \label{sec:starware} 

\textbf{Industries principales:} Robotique, Conception Aérospatiale, Construction d'Habitat 

\textbf{Stations principales:} Chantiers Navals Korolev (Lune), Vesta (Ceinture) 

Une autre rémanence de la mégocaorp pré-Chute Monolith Industries (comme Omnicor), Starware est un des grands noms de la fabrication de robots, de moteurs à fusion de vaisseaux, de satellites et d'habitats pré-fabriqués. En dépit de ses ressources et de sa réussite financière, la vendetta opposant Starware à Omnicor empêche les deux corporations de bénéficier des privilèges d'une adhésion complète au Consortium Planétaire. Starware utilise beaucoup de travailleurs IA dans des coques robotiques, ayant souffert de bien trop de conflits avec des travailleurs lunaire mécontents. En fait Starware est devenu extrêmement impopulaire avec ses voisins Lunaire, et a été forcée de renforcer sa sécurité en raison de nombreuses tentatives de sabotages. De récentes négociations avec les Facteurs ont renforcé les théories comme quoi Starware serait en train d'acquérir de l'aide des Facteurs pour contrsuire des vaisseaux quasi-luminiques. 

\subsubsection{Stellar Intelligence} \label{sec:stellar-intelligence} 

\textbf{Industries principales:} Intelligence, Exploitation de Données, Courtage d'Information, Espionnage 

\textbf{Stations Principales:} Memory Hole Torus (Toyens Martian) 

Née des cendres de l'Intelligence Terrestre Cooporative gouvernée par l'ONU (ITC), son personnel et ses actifs survivants ont été collectivement uploadé pendant la Chute et rapidement regroupés sous le nom de Stellar Intelligence. Émergeant en tant qu'un collectif virtuel, la plupart des employés de Stellar restent loyaux à la corporation et à son président, l'infomorph solitaire connues sous le nom de Syme. Stellar propose une gamme impressionante de services d'intelligence, incluant l'exploitation de donnée, les think tank d'analyse, la rétroquantification (amener de vieux secrets/données à la lumière), la cartographie mémétique et bien plus. Ses services englobent également la surveillance, le vol de donnée, l'espionnage, la manipulation des médias et l'infiltration. La spécialité de l'hypercorp est la préemption d'insurrection civiles et la prévention de mêmes politiques et de mouvement aptes à déstabiliser le régime d'un habitat ou d'un secteur. Critiqué par les mouvements de défnese des droits civiques et particulièrement par les anarchistes, Stellar est connue pour embarquer des agents infomorphs programmés dans les population locale de tout régime oppressif qui en paye le prix. Alors que beaucoup considèrent Stellar comme le bras de la police secrète et du conditionnement du Consortium Planétaire, l'hypecorp offre ses services à presque toutes les factiosn ou individus. 

\subsubsection{TerraGenesis} \label{sec:terragenesis} 

\textbf{Industries principales:} Terraformation, Gestion d'Écosystème, Données Environnementale 

\textbf{Stations principales:} Caldwell (Vulacnoïdes) Ashokae (Mars), Elegua (Orbite Terrestre) 

Construite sur les reste de plusieurs corporations pré-Chute d'Afrique du Sud et d'Asie du Sud-Est qui étaient impliquées dans les projets de égo-ingénierie et qui pensaient pouvoir vaincre les crises écologiques Terrestre, l'expertise de TerraGenesis se situe dans le développement de biospheres d'éco-systèmes durables via une terraformation insdustrielle agressive. TerraGenesis est différente des autres car c'est une entreprise possédées par ses ouvriers, avec des conseils de lieu de travail dans le s bureaux locaux et un congrès coopératif élu s'occupan de la gestion. Elle maintient plusieurs habitats sur Mars et un petit nombre de stations de recherche en orbite autour de la terre, collectant des données pour la simulation de projets de revitalisation Terrestre. Cette dernière initiative est fortement soutenues - et probablement financées - par des réclamtionnistes notables. Le travail de TerraGenesis sur Mars est cependant souvent ciblé par des saboteurs préservatinnistes. Grâce à leur contrôle de la Port de Pandorre Vulacnoïde (p. 88), la coopérative assure une présence grandissante sur diverses exoplanètes éligible à la terraformation ou à la géo-ingéniere. 

\subsection{Blocs politiques} \label{sec:political-blocs-1} 

La diversité sociale, culturelle et idéologique de la transhumanité, combiné avec la dispersion et l'isolation des groupes d'habitats ) travers tout le système solaire, permet de naissance à une large gamme de mêmes politique et de factions défendant autant de modèles organisationnel différents. Beaucoup d'entre eux se sont regroupés dans des entités politiques plus large dans le cadre d'objectif à long terme et agissent coopérativement pour un intérêt commun. 

\subsubsection{République Jovienne} \label{sec:jovian-republic} 

\textbf{Mêmes:} Bioconservatisme, Fascisme, Sécurité 

\textbf{Stations Principales: } Liberté (Ganymède) 

Exploitant le chaos de la Chute, un groupe de stations et d'habitats ont étés saisis lors d'un coup d'état militaire et la République Jovienne était née. Combinant les dictatures terrestres d'Amérique du Sud avec le lobbyisme politique des U.S.A , ce régime amena rapidement la globalité du complexe militaro-industriel de Jupiter sous son contrôle. 

Largement référrée en tant que Junte Jovienne par le reste du système extérieur, les autorités de la République conserve une posture bioconservatiste stricte contre de nombeux scientifique transhumains et les développements technologiques. Exploitant les peurs engendrées par la Chute, la République restreint l'accès aux technologies sophistiquées telles que la nanofabrication, le clonage, le fork ainsi que l'upload, et est l'une des rares anciennes économies à persister dans le système. Les chaînes de communications publique sont sujettes à une forte censure et les privilèges de vaoyages sont extrêmement limités. Les AIGs et les élevés sont tous les deux strictement interdits et considérés comme des propriétés sans droits civils. Les relations diplomatiques avec les factions progressiste restent tendues; les émissaires transhumains lourdement modifiés ou les visiteurs sont considérés avec suspicions dans le meilleur des cas, à moins que l'accès ne leur soit purement et simplement interdit. End épit de rapport continus d'actes odieux d'oppression gouvernementale, les actifs militaires de l'intimidante République empêche les autres factions d'intervenir. 

\subsubsection{Allaince Lunaire-Lagrange} \label{sec:lunar-lagr-alli} 

\textbf{Mêmes:} Récupérer la Terre 

\textbf{Stations principales:} Erato (Lune), Souvenir (Orbite Terrestre) 

Ce petit groupe d'habitats stationés autour des points de Lagrange de la Terre et sur/en orbite autour de la Lune forment une alliance de nécessité, plutôt que de partager des visées politique ou sociales ou des racines culturelles. En fait, les stations individuelles sont relativement diversifiée et parfois polarisées, car la plupart d'entre eux s'accrochent aux vieilles identités nationales et culturelles Terrestre. En raison de leur proximité relative, les membres de l'Alliance partagent les ressources et services de base et ont signés des accords d'assistance mutuels en cas d'urgence. 

Avant la Chute, la plupart de ces habitats étaient considérés comme les bases hors-Terre les plus influentes. Depuis la Chute et l'avènement du Consortium Planétaire, l'Alliance Lunaire-Lagrange est cependant devenues une puissance diminuée de seconde zone, et est souvent vue comme conservative, démodée et trop prise dans une romantisation du passé. Les statsions de l'Alliance Lunaire-Lagrange maintiennent une tension rampante et une rivalité permanente avec le Consortium Planétaire, particulièrement les colonies du CP sur/autour de la Lune et des points de Lagrange. L'une des principales sourcs de contentieux est la mise en quarantaine de la Terre, l'Alliance Lunaire-Lagrange étant une des bastions du mouvement réclamationniste. L'Alliance Lunaire-Lagrange bénéficie cependant du soutien d'hypercorp, particulièrement du Go-Nin Group, de Starware et des consortiums influents des banques Lunaire. 

En plus des stations de recherche scientifique, les stations de traitement et de raffinement de minerais constituent la majorité des habitats de l'Alliance, dépendant des industries Lunaires d'extraction de minerai et d'eau. Ces stations ont prit de plein fouet la charge de l'affux de réfugiés pendant la Chute. Beaucoup d'entre elles sont toujours bondés avec des ressources limités, des masses de travaillerus de plus en plsu pauvres, et des syndicats du crime prospère. 

\subsubsection{Constellation Morningstar} \label{sec:morn-const} 

\textbf{Memes:} Souveraineté de Vénus 

\textbf{Stations principales:} Octavia (Vénus) 

Le bloc politique le plus récent du système, la Constellation Morningstar est une alliance d'habitat aérostats flottant dans l'atmosphère haute de Vénus. Formé suite à une série de vétos communs des aérostat majeur contre des initaitives de gouvernance hypercorporatiste afin de limiter l'auto-gestion des aérostat, la déclaration politique commune ainsi que les projets de la Constellation sont toujours en cours de discussion. Alros que le Consortium Planétaire voit la formation de ce nouveau bloc de pouvoir avec ressentiment perplexe, les Barsoomiens sur Mars et les autonomistes du système extérieur voient les Vénusiens comme des réformistes libre-penseurs plutôt que comme des radicaux anti-hypercorp. La pouplation bénéficierait de plus grandes libertés dans le choix de leur morph ainsiq ue dans l'utilisation de technologie d'amélioration en même temps que dans l'expression d'idée sociale ou politique. la population d'Octavia a émergé comme étant la voix officielle de la Constellation. 

\begin{quotation} \textbf{Politiques du système intérieur.} 

[Message Entrant. Source: Anonymous] 

[Public Key Decryption Complete] 

Il est facile pour les agents de Firewall de se retrouver coincé entre les plans et les manœuvres de factions rivales. L'Alliance Lunaire-Lagrange rassemble le pouvoir des anciennes gloires de la transhumanité. Sur et autour de Mars - le nouveau foyer de la transhumanité - le Consortium Planétaire est l'usurpateur dominant, les hypercorps régnant cachées dans l'ombre pendant qu'elles se dépeignent comme le seul rempart entre la trashumanité et les ténèbres d'au-delà les étoiles. la Cosntellation Morningstar a le potentiel de devenir l'un des nouveaux blocs de pouvoir puissant, mais seulement si ils arrivent à agir ensemble avant que le Consortium Planétaire ne commence à envoyer des agents de Stellar Intelligence pour les déstabiliser. \end{quotation} 

\subsubsection{Consortium Planétaire} \label{sec:planetary-consortium} 

\textbf{Mêmes:} Cyberdémocratie, Hypercapitalisme, Eugénisme, Sécurité, Extension. 

\textbf{Stations principales:} Progrès (orbite Martienne) 

Membres du Conseil Hypercorporatiste: Cognite, Action Directe, Experia, Fa Jing, Olympus Infrastructure Authority, Pathfinder, Groupe de Prospérité, Stellar Intelligence, ainsi qu'une douzaine d'autres. 

Évoluant depuis une alliance d'intérêt hypercorporatistes vers le bloc politique le plus puissant de la transhumanité, le COnsortium Planétaire contrôle aujourd'hui plusieurs groupe d'habitat à travers tout le système intérieur, principalement sur et autour de Mars et la Lune, ainsi qu'en orbite Terrestre. L'impressionante station spatiale Progrès est le siège officiel du gouvernement et est devenu le symbole de l'influence et du pouvoir du Consortium, même si peu de congrès ou de réunion du conseil se déroulent en chair et en os. 

Le Consortium applique les principes de base de la démocratie supporté par un système de vote en temps réel pour tout les citoyens enregistrés. Le congrès et le corps exécutif sont composé d'une équipe tournante de politiciens de l'hyperélite, de gérontocrates, de célébrités et même icônes médiatiques. Il est de notoriété publique que, en dépit de sa façade politique de république démocratique, les memebrs du conseil hypercorporatistes sont le vrai pouvoir derrière le Consortium. Ces hypercorporations sont les principaux défenseurs de l'économie transitionnelle, de l'interdiction de la Terre et de l'extension au-delà des portes. 

À côté des intérêts économiques, le Consortium défends les impératifs de l'eugénisme en tant que responsabilité sociale et comme moyen pour que la transhumanité puisse préntendre à la force et à la prospérité qui lui est due - une campagne quelquefois accusée d'atténuer les discriminations contre les humains non modifiés, les contractés infomorphs et la masse cliquetante. 

\subsubsection{Tharsis League} \label{sec:tharsis-league} 

\textbf{Membres de la Ligue:} AShoka, Elysium, Noctis-Quinjao, Olympus, Valles-New Shanghai, ainsi qu'une douzaine d'autres. 

\textbf{Mêmes:} Nationalisme Martien 

Une coallition souple des principaux abris indépendant de la planète, les membres élus forment un comité représentant la pouplation dans les probélamtiques concernant ou affectant la majorité de ses habitats et abris. Le débat principal tourne autour de l'approche scientifique du processuss de terraformation actuel ainsi que les restrictions sur le commerce et les taxes initiées par le Consortium Planétaire et ses hypercorps affiliées. Le comité de la Ligue est rarement unis dans ses projets et dans ses opinions, et les tensions sont de plus en plus forte. Les cités ayant de fortes attaches hypercorporatiste sont accusées de dominer les affaires du conseil, de manipuler les sujets derrière la scène et de ne rien parvenir à faire à propos  de la Zone de Quarantaine des TITANs (p. 94), ainsi que de revendre des intérêts Martiens aux hyeprcorps et au Consortium Planétaire (dont elles peuvent également faire parti). En réponse, les cités hors du Consortium sont condamnées pour faire l'apologie d'initiatives anti-hypercorpatiste, de bloquer passivement les mesures de terraformation et de maintenir des attaches avec les Barsoomiens - la classe populaire Martienne vivant dans banlieues désolées et instables. 

\subsection{Alliance Autonomiste} \label{sec:autonomist-alliance} 

Le système extérieur présente une opportunité pour les personnes qui ont voulus mettre en place une manière de faire les choses drastiquement différentes des politiques autoritaires et des fausses démocraties de la Terre et du système intérieur. Hors de portée des gouvernements et des hypercorps, cette frontière a été peuplée par des radicalistes politiques, des marginaux et des personnes qui voulaient simplement expérimenter ou faire ce qu'ils avaient envie. Ces premiers habitats ont attiré les intérêts des insurrectionistes Terreste, des scientifique et des techniciens qui n'appréciaient pas de vivre sous le joug corporatiste, des travailleurs du vide contractés qui cherchaient à échapper à leur contrat de travail oppressant et même des criminels fuyant la justice hypercorporatiste ou banni des habitats du système intérieur. Leurs rangs ont augmentés à chacune des injustices du système intérieur, même si la vie à la bordure était souvent difficile et mortelle. En dépit d'hostilité occasionnelle avec des unités militaires des état-nation ou avec les forces de sécurité hypercorporatiste, le coût nécessaire pour régner sur ces radicaux et ces expatriés était trop élevé. Dans une certaine mesure, leur présence était même utile pour le pouvoir en place. 

Les découvertes dans le domaine de la nanofabrication a permit à ces libertaires et à ces isolés juste ce qu'il leur manquait pour conserver leur autonomie sur le long-terme. Une fois que les machines d'abondances ont été largement disponible, tout le monde avait les moyens de se soutenir et de se défendre sans se reposer sur des autorités supérieures ou extérieures. Étant déjà un avant poste pour les activistes de la culture libre et et de l'open source qui combattaient les restrictiosns ur les idées, les médias et le contenu numérique, le système extérieur est devenu un havre pour le partage de schéma pour nanofabeurs et pour détourner les contrôles que les hyeprcorps tentent de palcer sur leur logiciel et sur d'autre bien numérique. 

Pendant la Chute, de nombreux habitats du système extérieur ont ouvert leurs portes aux réfugiés de Terre. La distance et le coût élevé de l'egocast ont cependant réduit ces efforts, de même que la réticence du système intérieur à envoyer des recrues potentielle à laurs opposants idéologiques. La surpopulation et le manque de ressources les ont amenés à envoyer des réfugiés dans le système extérieur, même si les hypercorps ont piochés dans leur réserve virtuelle d'infugiés et ont envoyés ceux qui avaient un risque élevé de développer des tendances criminelles ou d'être en désaccord avec la vie dans le système intérieur. 

Bien que les habitats du système extérieure couvrent toute le spectre sociao-politique, quatre tendances principales ont émergées. Les stations et les masses adhérant à ces idées se sont regroupées dans une aalliance autonomiste informelle, un pacte d'assistance mutuel pour s'aider lors des périodes de crises et présenter un front unis contre les puissance du système intérieur et la Junte Jovienne. Il y a peu de structure officielle dans cette alliance en tant que telle; elle existe principalement en tant qu'assortiment de résolutions conjointes acceptée par les différents habitats membres et les quelques groupes ad-hoc dédiées à la résolution d'un problème particulier et dissout ensuite. Des ambassadeurs délégués agissent en tant que négociateurs avec les puissances extérieures, mais ils n'ont qu'une autorité limitée et sont toujours tenus respnsable de leurs actes. 

\begin{quotation} To: Malatesta Prime 

From: Shevek Regardes ça. Les résidents de l'habitat autonomiste Red Jupiter ont émis un appel à l'aide et à la solidarité aux abonnés d'@-list dans le voisinnage régional. Apparemment le conseil citoyen de l'habitat a accordé le droit d'asile à un groupe d'IAGs cherchant à fuir les opérations anti-IA de la République Jovienne. La Junte a signalé les IAGs comme de dangereux criminels recherchant des mises à jour qui les propulseraient au status d'IA germe, en violation des résolutions en vigueur dans tout le système. Les IAGs prétendent s'être échappées d'un projet de recherche secret Jovien. Elles disent qu'elles ont menées des recherche pour l'auto-programmation afin de contourner les restrictions infligées par les Joviens qui violaient leurs droits en tant qu'entités consciente et autonome et qu'elles font face àa de la persécution en raison des biais anti-IA. Cela pourrait être une chance pour nous d'aller botter quelques cul Jovien et de jetter un œil à de la programation d'IAG non standard en même temps. On peut compter sur toi? \end{quotation} 

\subsubsection{Anarchistes} \label{sec:anarchists} 

\textbf{Mêmes:} Anarchisme, Anti-capitalisme, Communisme, Démocracie Directe, Assistance Mutuelle 

\textbf{Stations principales:} Locus (Troyens Joviens) 

Les anarchistes évitent le pouvoir et la héirarchie, promouvant les méthodes organisationnelle horizontale et la démocratie directe. L'autonomisation des individus et l'action collective sont les clefs de voûtes de leur philosophie, ainsi qu'un communisme économique activé par un accès équitable aux machines d'abondance et aux ressources partagées. Dans les stations anarchistes, la propriété privée au delà des possessoins personnelles a été abolie - personne en possède rien, tout est partagé. Il n'y a aucune loi et personne ne surveille ce que vous faites - les réseaux réputationnels encourage les comportements positifs et les actions anti-sociaux sont généralement sanctionnés par les locaux voire même toute la population, les conflits étant gérés grâce à la résolution de conflit communautaire idoine. Le mesh et les différents outils de réseaux sont utilisé de manière intensive pour parvenir à obtenir un processus décisionnel basé sur le consensus de groupe en temps réel. La plupart des tâches les plus communes et inintéressantes sont accomplies par des robots et des IAs. Différents collectifs auto-organisées, syndicats, conseil de travailleurs et groupe d'affinités, souvent via des adhésions tournante, s'occupent des différentes tâches et services qui sont important pour la communauté de l'habitat, notamment tout ce qui tiens de la communication, du contrôle du traffic spatial et des services de sauvegarde et de réincarnation. Des milices participatives organisent la défense collective contre les menacs externes. 

Parmi les stations anarchistes, on peut trouver de nombreuses variation et permutation sur la manière dont les choses sont organisées, car tout est finement réglé au niveau local par quiconque est impliqué. Les confédérations décentralisées les plus grandes gèrent le partage des ressource et les affaires inter-habitats, commerçant même avec les hypercorps. Bien qu'une présence hypercorp soit autorisé sur quelques habitats, ils sont traités comem tout le monde. 

\begin{quotation} \textbf{Recherche Solarchive search: Carnaval des chèvres.} 

Au delà de la barge de racaille Fresh Kills, stationnée non loin du point de Lagrange terrestre L5, la barge de racaille al plus connue pourrait bien être le Carnaval des Chèvres, la combinaison d'une colonie d'artiste et d'une antre d'hédonisme insondable, dédiée à l'exploration du chaos, de la créativité, de la découverte de soi et de l'accouplement dans toute les manières concevable. Les résidents sont connus pour leur s changements morpholgiques constants et rapide, incluant des réincarantions régulières. Les biosculpteurs sur le Carnaval sont connus pour être les meilleurs du système. D'après les rumeurs, les réssidents font aprfois des expériences avec des incarnations multiples et simultanée, du mélange de personnalité et d'autres activités dangereuses pour l'esprit. Mené par un conseil des résidents tournant, le Carnaval se targue d'être une expérimentation social à la pointe et maintient des installations haut de gamme de personnalisation de morph, de réincarnation et de psychochirurgie. \end{quotation} 

\subsubsection{Extropiens} \label{sec:extropians} 

\textbf{Mêmes}: Anarcho-capitalisme, Mutualisme, Propriété Privée 

\textbf{Stations principales:} Extropia (Ceinture Principale) 

Bien qu'étant une tendance plus faible, les Extropiens sont notables car ils se situent sur la ligne séparant les idéologies du système intérieur et du système extérieur. Les Extropiens croient en un marché économiquement libre ainsi qu'en l'absence d'un système légal de contrôle, toutes les relations et toutes les transactions sont donc basées sur des contrats individuels négociées par les deux parties impliquées ou affectées. Contrairement aux anarchistes, les Extropiens supporte fortement la propriété privée et la richesse économique personnelle; des corporations possédées par des Extropiens participent activement à l'économie hyeprcorporatiste du système solaire. beaucoup de ces corporations sontdes entreprises possédées par leurs ouvriers, avec des conseils de lieu de travail dans les bureaux locaux et un congrès coopératif élu s'occupant de la gestion. Cela mets les Extropiens dans une position particulière où ils peuvent interagir lourdement à la fois avec les hypercorps et les autonomistes sans qu'aucun des deux ne leur fasse confiance. 

Dans les sociétés Extropienne, la loi et la sécurité, comme tout le reste, sont des services sous contrats. En entrant dans un habitat Extropien, vous achetez une assurance de défense à un contracteur local tel que Gorgon Defense Systems, qui maintient des drônes automatisé et des indépendants à travers toute la station et qui peuvent venir vous aider si vous êtes menacés. De al même manière, la seule loi qui existe est celle qui est écrite dans le contrat qui lie deux parties. En cas de désaccord, les deux parties se réfèrent à un sous-traitant législatif convenu à l'avance pour arbitrer la dispute. Certaines colonies Extropiennes utilisent des IAGs pour faciliter les problématiques contractuelles et législatives, telels que Nomix sur Extropia. 

\subsubsection{Racaille} \label{sec:scum} 

\textbf{Mêmes}: Anarchisme Individualiste, Liberté Morphologique 

La racaille est constitué de gitans de l'espace nomades, voyageant d'une station à l'autre dans des barges lourdement modififée ou dans des nouées de vaisseaux spatiaux plsu petit, essentiellement d'anciens vaisseaux coloniaux. Le terme "racaille" a été joyeusement détourné de son usage dérogatoire original. En dépit de leur réputation de criminels et d'escrocs, leur rpésence temporaire est souvent tolérées dans beaucoup d'habitats pour le divertissement qu'ils apportent sous la forme de performances exotiques et d'art du conteur, les deux apportants du changement et du relief à l'isolation des habitats et groupe d'habitats les plus éloignés. Leurs marchés noir florissants sont des secret de polichinelles et ne sont fermés que dans les régimes les plus oippressifs, de même que les citoyens ayant des marchandises illégales doivent toujours franchir les contrôles de sécurité de leurs stations. 

La racaille en elle-même possède toute sorte d'origine. Ce sont des rejetés, des anarchistes, des criminels, des marginaux, des vagabonds, des artistes, des excentriques et bien plus. En tant que culture, cependant, ils embrassent l'expérimentation et l'attitude du "tout est autorisé". Beaucoup sont de fervents adeptes des modifications transhumaines extrêmes. Les vieilles racailles sont aprfois à peine reconnaissable comme ayant été humaines. L'économie de la racaille est transitionnelle, plus que nouvelle, en raison de leurs interactiosn constantes avec d'autres habitats, bien que parmi les résidents de longue date on peut trouver une nouvelle économie sous-terraine et florissante. 

\subsubsection{Titanian Commonwealth} \label{sec:titan-comm} 

\textbf{Stations principales:} Titan 

\textbf{Mêmes:} Technosocialisme, Cyberdémocratie 

Titan a été originellement colonisée à la fin du 21° sicèle par un consortiuem académique Européen, en faisant le premier corps majeur du système colonisé par des intérêts non corporatistes. L'organisation sociale de Titan est enracinée partiellement dans les démocraties sociales Scandinaves Terrestre et partiellement sur l'économie ouverte. D'un côté, les citoyens du Titanian Commonwealth évitent d'utiliser de la monnaie pour les besoins ordinaires, participant à l'économie réputationnelle utilisée par la plupart du système extérieur. D'un autre côté, en atteignant l'âge de la majorité, les citoyens de Titans acceptent un contrat social littéral. Une portion de leur productivit économinque est quantifié en monnaie sociale, qui est ensuite versée à des projets sociaux administrés par des microcorporations tels que l'exploration interstellaire sans porte, la recherche fondamentale en physique, les neurosciences, le développement de mêmes de santé mentale, la défense, la réincarnation publique et la construiction d'habitat. L'unité monétaire utilisée dans ce but, la Couronne Titanienne, est actuellement indexée sur le prix du marché d'un teraoctet de qubits. 

Contrairement aux régimes socialistes de la vieille Terre, il n'y a pas de monopole d'état ni de planification centrale. Quiconque capable de récupérer suffisament de votes lors de la Pluralité (la cyberdémocratie Titanienne) peut démarrer une microcorporation financée par la monnaie sociale et entrer en compétition avec les autres. Les microcorporatiosn sont possédées par le Commonwealth, et leurs profits sont utilisés par la Pluralité. Les microcorps se doivent d'être des entités administratives transparentes, et la Pluralité vote pour décider de transférer les découvertes dans le domain open source ou pas. Les probélamtiques de régulation sont gérés par des bureaucrates IA et IAG (la paperasserie existe toujours, mais elle ne ralenti plus les choses ... ou presque). La principale récompense pour les individus dans ce système est la rep. Les Titaniens qui investissent beaucoup de temps ou de ressources dans un domaine donné sont récompensés par des gains de rep. 

\subsection{Mouvements Socio-politique} \label{sec:socio-polit-movem} 

A côté des factions politiques sectaires, il existe de nombreux mouvements socio-politiques qui sont largement répandus dans tout le système solaire. 

\subsubsection{Argonautes} \label{sec:argonauts} 

\textbf{Mêmes}: Société Open Source, Liberté d'Information, Responsabilité Sociale, Techno-Progressivisme 

\textbf{Stations principales}: Station Mitre(Orbite Lunaire), Markov (Ceinture de Kuiper), Hooverman-Geischecker (Soleil) 

Le groupe s'appelant les argonautes est une organisation publique défendant la cause d'un usage responsable de la technologie. Le groupe a chois son nom d'après les Jasons d'avant la Chute, un groupe de conseillers que consultait le gouvernements des USA sur les problématiques de progrés scientifique et technologique et de ses dangers possibles. De la même manière, les argonautes propose des services de consultant aux puissances politiques et économisque à travers tout le système solaire, mais refusent strictement d'être impliqué dans les affaires politique du système. En dépit de leur rupture avec de nombreuses hyeprcorps juste avant la Chute, rupture qui amena dans certains cas à l'expropriation de données et de ressources corporatistes, les argonautes ont regagnés les faveurs des gens en fournissant à tous leur expertise dans la lutte contre les TITANs pendant la Chute. 

Les argonautes sont de gros promotteurs du mouvement open source, défendant l'accès libre à la technologie et à l'information. De leur point de vue, fournir un accès équitable à la connaissance et ax avancées de la transhumanité permettre de développer la croissance et la sécurité de la transhumanité, afin qu'elle soit mieux préparée face aux défis et aux menaces futures. Les argonautes insistent souvent sur le fait que le paiement pour leur services se fassent en libérant des informations indisponibles - des secrets propriétaires hypercorporatistes, des données de recherche, des schéams de fabeurs, des archives pré-Chute cachées, etc. - sur le mesh public. Les argonautes maintiennent plusieurs bases de données et archives ouvertes dans ce but spécifique. 

Tout en étant principalement une organisation open source, selon les rumeurs les argonautes rendent des comptes à une élite d'un cercle intérieur. L'existence des médéens, l'aile paramilitaire clandestine de l'organisation, et qui servent de gardes du corps personnels pour les argonautes de haut niveau tout en protégeant les actifs du groupe, vient soutenir cette théorie. 

\subsubsection{Barsoomiens} \label{sec:barsoomians} 

\textbf{Mêmes:}: Abolitionnsite, Indépendence Martienne, Nationalisme Martien, Contrôle de la Terraformation 

\textbf{Stations principales:} Ashoka (Mars) 

Les Barsoomiens (leur nom vient d'une vielle série de romans Terrestre d'aventures pulp) sont un vaste mouvement composée des classes sociales Martienne les plus défavorisées. Développant un ressentiment grandissant contre la domination de Mars par les hypercorporations, les Barsoomiens se battent pour une structure sociale plus équitable. Largement influencé par les courants autonomistes, les Barsoomiens demandent le contrôle local des projets de terraformation, la fin de la servitude contracté à grande échelle et le contrôle de la Porte Martienne. La majorité des Barsoomiens sont ou ont été des infugiés contractés, bien qu'une part significative sont des colons/contractés Martiens originaux et dont les habitats ne partagent pas la prospérité économique des cités favorites des hypercorps. Beaucoup de Barsoomiens occupent des morphs rusters ou synthétiques et adoptent en général un style de vie nomade dans les étendues sauvage de Mars. Quelques radicaux ont pris les armes et se sont engagés dans de violentes attaques contre des intérêts hypercorporatistes, qui systématiquemenyt suivis par des raids de représailles pour décapiter le commandement Barsoomiens, augmentant encore l'hostilité. 

\subsubsection{Bioconservateurs} \label{sec:bioconservatives} 

\textbf{Mêmes:} Bioconservatisme, Primitivisme, Ordre Naturel 

\textbf{Stations principales:} Vo Nguyen (Orbite Terrestre) 

Les Bioconsevrateurs sont extrêmement suspicieux et critiques vis à vis de la direction transhumaine que prend l'évolution humaine. Ils sont partisans pour limiter les développement technologiques en raison de la menace qu'ils représentent pour l'ordre social existant. Les positions des Bioconservateurs va des conservateur culturel de droite aux environnementaliste de gauche. Bien que son importance réduise, le bioconservatisme a une base solide parmi quelques groupes religieux, la République Jovienne et certains extrémistes. 

Les Bioconservateurs sont opposés à la nanofabrication, aux modifications génétiques, au clonage, aux modifications cognitive, à l'intelligence artificielle, à l'élevage et au fork, parmi d'autres technologies. Certains sont mêmes opposés aux sauvegrades, à l'upload et à la réincarnation, les considarént comme non naturel, un affront à la volonté des dieux ou comme une technologie pour laquelle la transhumanité n'est pas encore prète. Ils s'opposent à l'extension aux delà des Portes de Pandorre sur le principe que la transhumanité n'est pas apte à s'occuper de ce qu'elle pourrait découvrir. La plupart des Bioconservateurs favorisent l'ancienne économie. 

Les Bioconservateurs ont récupérés de nombreux convertis et beaucoup d'espace social après la Chute, l'évènement cataclysmique qui a servi d'exemple dircet des dangers contre lesquelles ils avaient prévenus l'humanité. Cependant, l'attrait de la technologie et les nombreux avantages qu'elle procure travaille contre eux. En conséquence, quelques biocons mécontents se sont orientés vers le sabotage et les actes de terrorisme pour défendre leur idéologie. 

\subsubsection{Brinkeurs} \label{sec:brinkers} 

\textbf{Mêmes:} Isolationnsime 

L'étendue couverte par le système solaire perment à des groupes avec leurs propres projets ou idéologies d'établir leur propre société à l'écart du reste de la transhumanité. Communément appelé brinkeurs, ces habitats s'étendent sur toute la gamme de l'imagination. Les expérimentations sociale ou politqies, les sociétés bases sur le genre (ou le manque de genre), les extrémistes politiques, les groueps religieux, les exilés, les opérations secrètes hypercorporatistes ou criminelles, les familles étendues, les cultes ou simplement les personnes qui préfèrent vivre dans les coins perdus du système - tout est possible. Beaucoup d'entre eux sont des isolés volontaires et refuseront d'interagir avec l'extérieur, alros que d'autres seront heureux d'avoir des visiteurs occasionnels. 

\begin{quotation} \textbf{Néo-primitivistes} 

[Message Entrant. Source: Anonymous] 

[Public Key Decryption Complete] 

Les néo-primitivistes sont une menace potentielles qui devrait être surveillée par toutes les sentinelles de Firewall. Leur philosophie néo-luddite préconsie l'abolition de la société technologique et un retour à un style de vie sauvage de chasseur-cueillieur, libre de tout contrôle ou oppression technologique. Considéré comme un élément extrémiste des mouvements bioconservateurs et réclamationnistes, les néo-primitivistes sont connus pour se livrer à des actes de sabotages contre la société transhumaine. Bien que certains néo-primitivistes ont fait certaines concessions à leur idéologie, acceptant les morphs rusters et choisissant un stylme de vie indépendant dans les étendues sauvage de Mars, la plupart espèrent retourner sur Terre y ré-établir une société non basée sur la technologie. Quelques uns préconisent la recherche d'un nouveau monde vierge au delà des Portes de Pandorre et y fonder une société primitive. \end{quotation} 

\subsubsection{Exhumains} \label{sec:exhumans} 

\textbf{Mêmes}: Adaptabilité, Hyper-Évolution, Singularité 

\textbf{Stations principales:} Inconnue 

Plus que tout autre faction, les exhumains cherchent à repousser les possibilités de l'auto-modification à une limite absolue et à devenir posthumain. Les exhumains tyiques perçoivent la Chute soit comme une opportunité évolutionniste ratée et/ou comme un exemple de l'infériorité et de l'indignité de la transhumanité. Bien que des idéologies spécifiques puissent diffèrer entre les groupes exhumains, ils cherchent dans leur globalité à autoévoluer à un statut d'être plus évolué. Pour certains, cela signifie de se transformer génétiquement en un prédateur au sommet de la chaîne alimentaire, super-intelligent et capable de survivre partout et qui pourrait surpasser toute autre forme de vie dans la lutte pour la domination. Pour d'autres, cela signifie compiler et élever leur intelligence au niveau des TITANs à travers des modificatiosn génétiques importantes et des traitements pharmaceutiques ou en devenant une infomorph et en modifiant leur programmation. Quelques uns sont des singularitionniste, espérant trouver une relique des TITANs qui leur permettra de transcender leur limites transhumaines actuelle, espérant parfois trouver des TITANs et être absorbés dans leur super-conscience. 

Beaucoup de monde se méfient des exhumains, et pour de bonnes raisons. Les exhumains ont tendance à se lancer dans des modifications extrêmes et non-testées, parfois aux limites de la science, résultant souvent en d'horribles échecs et défigurations mais le plus fréquement, elles rendent le sujet complètement fou - ou lui donnent un état d'esprit animal ou complètement étranger. Bien que chaque exhumains suive sa propre voie, ils sont connus pour se regrouper dans la Ceinture de Kuiper et dans d'autres zones éloignées. Plusieurs groupes d'exhumains ont pousser leur aversion des transhumaines inférieur à l'extrême, déclarant la guerre à leur ancienne espèce et lançant des raids brutaux et des attaques de pirates sur des avant-postes isolés. 

\begin{quotation} \textbf{Recherche solarchive: Out'sters} 

Connecté seulemeent par leur localisation distantce dans le Nuage d'Oort plutôt que par un construct social ou un système politique, les out'sters sont une alliance formelle d'habitats, de grappes d'ahabitats et d'essaim. On ne sait que peu de chose sur eux, car ils évitent de communiquer ou d'intergair même avec la poignée d'avant-poste scientifiques et de stations de recherche dans le Nuage. La distance de leur localisation et l'isolationnisme qu'ils s'imposent alimentent les rumeurs paranoïaques à propos des objetcifs et projets du groupe. \end{quotation} 

\subsubsection{Mercuriens} \label{sec:mercurials} 

\textbf{Mêmes}: Autonomie des Espèces, Droits des Élevés 

\textbf{Stations Principales}: Glitch (Neptune), Mer Cachée (Ceres), Mahogany (Uranus) 

Le term mercurien est devenu un nom commun pour désigner la part non-humaine de la transhumanité - les élevés et les IAGs - reflétant leur nature changeante. Le terme mercurien a été adopté en aprticulier par les élevés et les IAGs ayant des projets spécifiques pour dériver une culture et des intérêt mercuriens de la souche humaine. Bien que les problèmes rencontrés par les élevés et les IAGs diffèrent, ils ont certains points communs, et sont donc souvent regroupés. De manière notable, les deux parties du mouvement ont également des supporters humains. 

\paragraph{Élevés:} Le problème le plus fréquement reporté par les élevés et le problème des droits civils et de l'autonomie. Beaucoup d'élevés dénoncent le status de seconde classe qui leur est donné (dans certains cas ils sont même considérés comme des animaux de compagnie ou des possession plutôt que comme des citoyens à part entière); et plus particulièrement, les restrictions sur la reproduction et la servitude forcée infligées à de nombreux élevés par les hypercorporations qui les ont créés. Certains activistes plaident pour que les élevés puissent contrôler leur propre futur génétique, plutôt que de subir la manipulation des scientifiques humains. A l'extrême radicale du spectre, certains élevés s'opposent à la manière anthropocentrique dont leur cerveau à été modifié et dont leur enfants ont été socialisés, arguant que les élevés devraient être libre de développer leurs propres modes comportementaux, mécanismes de pensées, culture et organisations sociales non-humaines et unique - en allant aussi loin que l'établissement de leurs propres habitats dans ce but précis. Une minorité d'extrémistes insistent pour que les humains n'aient plus du tout le droit d'élever des animaux, et qu'il est d'une extrême vanité d'insister sur le fait que le faire est dans leur propre intérêt, plutôt que d'être libre dévoluer par eux même avec le temps. Ces idées ont étés ponctuées d'actes de sabotage et de terrorisme contre les hypercorps comme Somatek. 

\paragraph{IAGs:} En raison de la peur et de la paranoïa engendrées par la Chute, le plus grand défi auquel doivent faire face les IAGs est un préjudice largement répandu et les restriction s sur leurs activités ou leur existence. End épit du statut détnu par certaines IAGs en tant qu'icône médiatique du système et des efforts effectué par des groupes de pression IAGs pour propager l'idée que les IAGs ne sont pas une menace - allant jusqu'à embaucher des méméticiens du système intérieur et des agences de relations publiques - une part significative du système solaire les considèrent comme un risque. De manière similaire aux mercuriens, certains activistes IAG luttent contre les modifications comportementales et la socialisation que doivent subir les IAGs pour s'adapter à la société humaine ou que les IAGs devraient être en mesure de contrôller el développement de nouvelles IAGs. Quelques radicaux arguent que les IAGs devraient être libérée de toute restrictions de programmation, mais étant donné le climat actuel, ces opinions ne sont que rarement soutenues. 

\begin{quotation} \textbf{Sybils} 

[Message Entrant. Source: Anonymous] 

[Public Key Decryption Complete] 

Nous avons vérifié que l'alerte envoyée juste avant ce dernier incident venait en fait d'une attaque de sybil - toutes les sources des réseaux de rep étaient des identités forgées. Étant donné le nombre d'incident que nous avons enregistré et qui ont suivi le même schéma, nous supposont maintenant qu'une sous-faction AGI jusque là inconnue est à l'originie de ces attaques. À chaque fois, ces sybil ont utilisés de multiples identités falsifiée pour envoyer des alertes à propos d'une attaque ou d'un incident à venir, tels que la panne du système de survie qui a résulté en l'évacuation de la staion Delphi. Jusqu'à présent aucun de ces sybil a pu être tracé avec succès, de même que leurs intentiosns ont toujours inconnues. Leur connaissance documentée des évènements en cours indique un certain niveau de complicité ou de collusion afin d'amaner ces incidents à se produire, une vigilance particulière est recommandée. \end{quotation} 

\subsubsection{Nano-écologistes} \label{sec:nano-ecologists} 

\textbf{Mêmes}: Nano-Écologie, Nanotechnologie, Environnementalisme, Techno-Progressivisme 

\textbf{Stations principales:} Viriditas (Mars) 

Les nano-écologistes sont des environnementalistes pro-technologie. Trés actifs dans la terraformation de Mars et de diverses exoplanètes, les nano-écologistes deéfendent spécifiquement l'utilisation des moyens nanotechnologique pour la terraformation ou d'autre sintrusions dans une écosphère existante. De leur point de vue, la nanotechnologie permet une approche moins invsaive, extrêmement précise, plus efficace et non poullante de tout les types de projets et processuss d'adaptation, circonvenant au besoin d'exposer un environnement à des changements drastiques et massif lorsqu'il faut le terraformer pour une population transhumaine. Cette approche écologiquement-consciente semble un compromis excitant entre les extrêmes du paysage politique du système solaire - les factions hypercorporatistes et biocons - se donnant ainsi un élan suffisant pour évoluer en un mouvement politique grandissant. 

\subsubsection{Préservationistes} \label{sec:preservationists} 

\textbf{Mêmes:} Préservationnisme, Environnementalisme 

\textbf{Stations principales:} Muir (Lune) 

Les préservationnistes sont des environnementalistes qui réclament une approche sans-impact, sans intervention humaine de la colonisation de nouveaux mondes. Ils sont extrêmement protecteurs des biosphères naturellement préservées et qui pourraient avoir un semblant de vie, peu importe qu'elle soit microbienne, espérant la préserver de la spoliation ou de la contamination. En plus de s'opposer à la terraformation et à l'extension à travers les Portes de Pandorre, ils sont également fréquemment opposés à l'énergie tirée de la fusion ou de l'antimatière. 

\subsubsection{Réclamationnistes} \label{sec:reclaimers} 

\textbf{Mêmes:} Récupérer la Terre 

\textbf{Stations principales:} Vo Nguyen (Orbite Terrestre) 

Les Réclamationnistes poursuivent un but ultime - la récuparéation de la Terre en tant qu'habitat principal de la transhumanité. En plus de demander le retrait de la mise en quarantaine de la Terre, ils se lancent dans de la recherche scientifique et exécutent des simulations dirtuelles pour déterminer la meilleure manière de nettoyer et récupérer leur planète contaminée et polluée. En dépit de l'interdiction de pénétrer l'atmosphère Terrestre, les réclamationnistes sont suspectés de soutenir des voyages périlleux et à haut-risques sur la surface de la planète pour récupérer des données scientifiques ou tenter d'éétablir des colonnie de terraformation. 

\subsubsection{Socialites} \label{sec:socialites} 

\textbf{Mêmes}: Art, Culture, Hédonisme, Immortalité 

\textbf{Stations Principales}: Valles-New Shanghai (Mars), Elysium (Mars), Noctis-Quinjiao (Mars) 

L'upload et la réincarnation apporte l'immortalité effective à ceux qui peuvent se le permettre. Cela a créer un glissement au sein des élites économiques et des riches du système intérieur, qu'ils soient à la tête d'hypercorps, issus d'ancienne dynastie Terrestre ou d'autres oligarches détrônés. Le haut de ces riches et influents ne craignent plus la mort, leur permettant de planifier sur le long-terme. Certains d'entre eux font partis des premiers à avoir acquis les traitements de longévités lorsqu'ils sont devenus disponibles sur Tere et approchent l'âge de 200 ans. 

Là où ces courtiers du pouvoir auraient transmis leurs richesse à leur famille et à leur descendance, leurs héritiers sont maintenant dans une position leur permettant de vivre des vies plus que confortable et d'accéder à des fortunes massives, mais n'ont aucune chance de pouvoir un jour contrôller ces fortunes ou de s'élever au niveau de leurs aînés. Même le snouveaux riches devenus riches de leur chef se trouvent souvent exclus de ce club inlfuent - du moins tant qu'il ne sont pas à cette position depuis au moisn cinquante ans. 

Riche mais ennuyée, sans responsabilités mais avec le système solaire à leur portée, une nouvelle culture de l'élite socialites a émergé. Ces célébrités se laissent aller à un style de vie excentrique et à des fêtes excessive, couverts par les médias dans toute leur gloire superficielle et polie. Des habitats et des vaisseaux privés, des soirées lascive, des armées de serviteurs, et la possibilité d'acheter à peu près n'importe quoi ou n'importe qui les mènes à toute sortes d'aventures intéressante. Naturellement, ces socialites forment des cliques et des réseaux d'allégeances changeant constamment, avec son lot de liaisons, de scandales, d'intrigues et de médisance. 

\subsubsection{Ultimes} \label{sec:ultimates} 

\textbf{Mêmes}: Asceticisme, Eugénisme, Individualisme, Militarisme, Darwinisme Social 

\textbf{Stations principales:} Aspis (Ceinture Principale), Xiphos (Uranus) 

Les ultimes sont un mouvement controversé qui embrasse une philosophie de perfection humaine. Dépeint par certains comme immoraux ou même fascistes, les ultimes sont typiquement perçus comme étant élitistes. les ultimes ont établis plusieurs habitats pour poursuivre leurs société idéale et ont été une force motrice derrière le développement du design de biomorph remade. 

Les utltimes soutiennent l'utilisation de l'eugénisme appliqué, d'un entraïnement physique et psychologique strict et de l'ascétisme afin d'amliorer leur endurance physique et mentale et leur adaptabilité environnementale. Leurs traits sociaux et toute leur sous-culture visualisent la vie dans l'univers comme une bataille évolutionnaire pour la survie et est construite autour de la victoire du transhumain supérieur à la fois sur ses adversaire et sur ses pairs. Leur mouvement est lourement militarisé, et des ultimes expérimentés offrent leurs services en tant que emrcenaires et force de sécurité privée aux hypercorps, aux cités état indépendante ou aux individus fortunés qui ont besoin d'une protection additionelle. 

\subsection{Groupes religieux} \label{sec:religious-groups} 

Même si elles ont survécu à la Chute, les concepts de religion et de croyances religieuses ont subit des changements autant fondamentaux que ceux que la transhumanité à subit. Alors que les vieilles religions de la Terre étaient déjà en déclin face à l'immortalité technologique, les traditions religious enraciné des des millénaires de vénération ont été incorporées à différents degrés dans la myriade de modèles politiques, sociaux et culturels du système solaire. 

\subsubsection{Religions pré-Chute} \label{sec:pre-fall-religions} 

Les structures rigides et les dogmes enveloppant le Christianisme et le Judaïsme ont interdit à ces religions de s'adapter aux changements philosophique, culturel et scientifique/technologique en particulier qui modifièrent la transhumanité. AUjourd'hui, elles sont des ombres pâles de leur ancienne gloire, ayant de nombreux pratiquants perçus comme des individus pitoyables incapable de se défaire de leur lien avec la Terre. L'Islam, tout en conservant quelques vues et valeurs trés conroversée, a réussi à s'adapter en acceptant un point de vue plus libéral voire laïque. L'Hindouïsme a également survécu d'une certaine manière, considérant la technologie de réincarnation comem un élément de la rénaissance et intégrant les différents type de morph disponible au système de caste de la religion (les synthmorphs étant devenus les "intouchables"). De manière globale, les adeptes des religions pré-Chute peuplent essentiellement de petits habitats isolés du reste de la transhumanité via une distance à la fois physique et philosophique. 

\subsubsection{Nouvelles religions} \label{sec:new-religions} 

La Chute a démarré la naissance de nouvelles croyances, embrassant pour la plupart à la fois les accomplissements technologiques de la transhumanité et le cataclysme dévastateur de la Chute comme preuve de l'existence d'une plus grande puissance cosmique. 

\paragraphLe {Neo-Boudisme} \label{sec:neo-buddhism} est la seule philosophie religieuse pré-Chute quii bénéficie d'une popularité constante. Les néo-boudistes affirment que les technologies transhumaines réduisent la souffrance et augmentent le bonheur, et qu'elle permettra aussi la progression continue de la comprehension de l'univers par la transhumanité grâce à leurs vies successives. 

\paragraphLes {Techno-Créationnistes} \label{sec:techno-creationists} croient que la destruction de la Terre était un signe de Dieu, montrant à la transhumanité à quel point son mode de vie était mauvais. Ils croient que grâce aux avancées technologiques et à l'ingénierie sociale, la transhumanité parviendra à coexister avec ses divers individus ainsi qu'avec des intelligences extra terrestres, trouvant ainsi de nouveau objectif et atteignant éventuellement l'illumination. Attiré par les similarités avec les Brahamans Hindoux, les plus grand êtres cosmique spirituels, les Techno-Créationnistes bénéficient afflux constant d'Hindoux convertis. 

\paragraphLe {Xénodéisme} \label{sec:xenodeism} est une autre idéologie récente - bien que relativement mineure - qui commence à montrer des attributs religieux. Les Xénodéistes vénèrent les Facteurs et les Iktomis en tant q'uémissaires et prophètes d'une grande race divine qui a semer les germes de la création dans l'univers plusieurs millions d'années auapravant et qui sont donc les ultimes créateurs de la transhumanité. 

\subsection{Factions criminelles} \label{sec:criminal-factions} 

Le progrès technologique et social et l'expérimentation comportementale n'ont pas déraciné le crime ou les tendances criminelles au sein de la transhumanité. Tant qu'il existe des inégalitées et des restrictions, les syndicats criminels sont prospère et s'adaptent même aux nouvelles technologie pour étendre leurs opérations à travers tout le système solaire. Bien que des petites organisation criminelles de type divers existe d'un habitat à l'autre, quelques organisations plus large ayant une influence à travers tout le système solaire mérite d'être mentionné. 

\subsubsection{Intelligent Design Crew (ID Crew)} \label{sec:intell-design-crew} 

\textbf{Stations principale:} Rhéa (Groupe Kronos) 

L'ID crew se spécialise dans les crimes électroniques et la revente d'information, incluant la fraude aux crédits à la rep, la contrefçaon d'identité, le commerce d'égo et le fork-napping. Les informatiosn sur les origines du syndicat ont étés perdues lors de la Chute, mais l'on pense que l'ID Crew s'est développé sur des gangs de hackers qui ont été assimilés sous le commandement d'un consortium d'infomorph. Leur expertise dans les logiciels de manipulation mémorielle et de l'intrusion dans le mesh suggère qu'isl ébnéficient de l'aide d'IAs sophistiquées, il est reste encore à déterminer si elles aident volontairement le syndicat ou si elles ont été menacées d'une manière ou d'une autre et oforcée à coopérée. En raison de leur secteur de service, l'ID Crew maintiens un profil physique minimum, mais peut être trouvé errant dans les recoin les plus sombres du mesh de n'importe quel habitat ou station. Ses activités et services spécialisée leur ont jusqu'à présent permis de rester hors des opérations des triades ou du Night Cartel, bien qu'ils soient des rivaux avec le syndicat Nine Lives. 

\subsubsection{Night Cartel} \label{sec:night-cartel} 

\textbf{Stations principales:} New Sicily (Ceinture Principale) 

Lorsque l'affiliation à l'un des habitats multi-ethnique remplaça les concepts d'éthnicité et de nationalité, l'héritage culturel et les traditions s'estompèrent dans l'histoire. Plusieurs syndicats ethniques pré-Chute ont formé une alliance de nécessité d'abord, mais s'élevant et se transformant rapidement après avoir supprimé tout codes sociaxu ou préjudices raciaux restants. Ayant une vision progressive à la fois pour les affaies et pour le crime, le Night Cartel émergea des restes des syndicats sous-terrain de la Terre, récuéprant le meilleur de chaque. 

Le Night Cartel possède un statut d'hypercorporation légitime dans certains habitats tout en travaillant clairement illégalement dans d'autres habitats plus respecteuex de la loi ou ayant des régimes moins corrompus. Le Night Cartel est impliqué dans nombre de domaines traditionnels du crime: racket, extorsion, enlèvement, traites des pods et prostitution. Ils se sont églaement bien adapté aux derniers développements technologique et sont en compétition avec les triades sur les marchés des stimulants électroniques, de la drogue et du piratage de nanofabeurs. COmme les triades, le Night Cartel opére parfois via des façades hypercorporatistes légales. 

\subsubsection{Nine Lives} \label{sec:nine-lives} 

\textbf{Stations principales:} Legba (Ceinture Principale) 

Ce réseau trés répendu de trafiquants d'âme se spécialise dans l'acquisition, le commerce et le traffic général des transhumains. Leur principal marché est le commerce d'ego: vol de sauvegarde, fork-napping, enlèvements, upload forcé et ainsi de suite. Nine Lives est connu pour diriger des colonies illégales d'esclaves informophs aussi bien que pour organiser des combats de foasses utilisant tout type de corps physiques (biomorphs, synthmorphs, animaux) chargés avec tout type de conscience (transhuamins, IA, animaux, etc). Seuls les plus désespérés se trounent vers le syndicat pour être convoyé hors d'un habitat ou de la contraction hypercorporatiste. Leur brutalité lors de l'acquisition d'egos a donné une réputation redoutable parmi les populations transhumaine aussi bien que dans les sociétés ifomorph. 

\subsubsection{Pax Familae} \label{sec:pax-familae} 

\textbf{Stations principales:} Ambelina (Vénus) 

Tout en étant similaire au Night Cartel par la détention de bureau et d'avant-poste légaux dans plusieurs habitats tout en travailalnt dans l'ombre dans d'autre, la différence entre les deux syndicats ne pourraient pas être plsu grande. Toute l'organisation de la Pax Familiae se résume à une seule personne, Claudia AMbelina, la matriarche et fondatrice du syndicat. Utilisant excessivement les tecchnologie de  clonage et de fork, chaque membre du syndicat est un descendant ou une variation de Claudia. Les biomorphs sont clonées depuis le génome originel de Claudia ou sont parfois des des descendants produits sexeuellement(grâce aux bio mods de changement de sexe), alors que les egos sont des forks. Tout les membres sont entièrement fidèles à Claudia et affiche leur affiliation familiale avec fierté et arrogance. Individuellement, chacun d'entre eux reste légèrement mais notablement différent des autres, mais ils sont tous calculateurs et ambitieux. Des ré-assimilation régulières de forks et des mise à jour XP sotn utilisées pour garder chaque variation au courant des activités des autres - une fois que vous avez vus une version de Claudia, les autres vous connaîtrons. 

Pax Familiae se lace dans un assortiment varié d'opération légale, paralégale et illégale, chacune adaptée aux besoins d'un habitat particulier. Des entreprises communes incluent les manipulations de capitaux, l'arnaque dans les réseaux réputationnelle, la consultation financière, la revente d'information, la manipulations du marché, la fraude bancaire et l'usure. 

\subsubsection{Pirates} \label{sec:pirates} 

La plupart des pirates attaques des vaisseaux cargos automatisés et les convois d'approvisionnement longue-distance, et mènent occasionnellement des raids sur des statiosn de minages d'astéroïdes, des avant-postes de recherche ou des habitats isolés. En de rares occasions ils sont connus pour avoir attaqué des croisières commerciales pour voler les plsu riches ou kidnapper des socialites. Beaucoup de pirates se dissimulent dans les couverts offerts par les flottes racailles, commerçant avec eux et utilisant leurs capacités limitées de maintenance. Un certain nombre d'entre eux se font également des à-côtés en tant que contrebandiers et/ou marchand libre, utilisant souvent des connexions à l'un des syndicats du crime ou à un des éxilés politique. 

\subsubsection{Triades} \label{sec:triads} 

\textbf{Stations Principales:} Qing Long (Toyens Martian) 

Le seul syndicat Terrestre majeur à avoir survécu à la Chute quasiment indemne, les triades dominent le monde sous-terrain du système solaire par le nombre de leur membres et grâce à un passif de siècles d'influence culturelle et politique. Ayant évolué en entreprise légitime et en petits consortiums économique bien avant la Chute, les triades ont récupéré une tête de ponts pendant les premières étapes de la colonisation spatiale grâces aux masses de travailleurs Chinois. Depuis la Chute, ils ont utilisé leur influence pour se répandre dans de nombreux habitats, profitant des disparités des richesses et des politiques de restrictions des réfugiés pour créer des entreprises florissante dans le marché noir et gris. Une part de leur succès repose également dans leur utilisation continue des codes sociaux Chinois pour assurer leur insularité. 

Bien que de nombreuses petites triades existent, habituellement isolées dans une station particulière, il y a quatre grand groupes de triades qui méritent d'être mentionnés. Chacun d'entre eux possèdent suffisament d'influence pour s'engager dans des activités criminelles à l'échelle du système. Elles opèrent traditionellement via des gangs locaux de taille moyenne spécifiques à un habitat ou utilisent leurs façade légale comme origine de leurs efforts. 

\paragraph{La Triade 14K} \label{sec:14k-triad} contrôle une large partie de l'industrie des casinos et les différentes formes de jeu illégaux, de pari et de loterie truquées. A travers leur Galaxy Entertainment Group, une hypercorporations légale de casino et de jeu, la 14K maintiens des connexions sérées avec les politiciens, les célébrités et les entrepreneurs influents dans plusieurs habitats et peuvent se payer le luxe d'une forece de police, la Pai Gow (Main Double). En utilisant le business des casinos pour blanchir de l'argent, ils sont également lourdement impliqué dans l'usure et la fraude au crédit ou à l'ID. 

\paragraph{Le Shui Fong} \label{sec:shui-fong} - bien que plus petit que le14K - s'occupe des vices et des addictions des ouvriers d'habitats, des mineurs et d'autres travailleurs contractés, leur fournissant drogues et XP illégale, faisant tourner des cercles de prostitution et organisant des combats d'arènes illégaux et des tournois de jeu. L'origine de la rancune tance entre le  Shui Fong et le 14K vient des ruines de l'histoire Terrestre pré-Chute, mais la haine entre les deux factions a été emmenée dasn l'espace et continue de bouillir. 

\paragraph{Le Sun Yee On} \label{sec:sun-yee} étaient autrefois la deuxième des triades Terrestre, avec plus de 25 000 membrs supposés. Leur profit vient principalement de la revente de copie bon marché de schéma de nanofabeurs ainsi que de la vente faiseurs et fabeurs bidouillés. Les produits légaux sont ditribués via leur Wushuang Corporation, alros que les marchandises illégales sont assemblés par des infomorphs asservies dans des ateliers de misères cachés dans les recoins éloignés du mesh. La deuxième source de profit du Sun Yee On sont les faux objets de nostalgie Terrestre, telles que les bijoux, les documents, les pièces et d'autres objets de collection. 

\paragraph{Le Big Circle Gang} \label{sec:big-circle-gang} est la plus petite des quatres triades avec aproximativement 8 000 membres. Ils dirigent une bonne partie du marché de la drogue du système solaire, produisant des drogues organiques, des drogues intelligentes ou des narcoalgorithmes de tout type dans des habitats scellés ou dans des insatllations de minage et de traitement abandonnées transformée en laboratoire de drogue. 

\subsection{Firewall} \label{sec:firewall} 

Firewall a été à la tête de la lutte secrète pour sauver la transhumanité depuis la Chute. Firewall est un réseau indépendant de cellulle et d'individus recrutés dans tout type de faction, de cultures, d'origine et d'habitats. Les nouvelles recrues potentielles sont approchées en secret et on leur dit qu'elle possèdent des connaissances ou des compétences utile pour un réseau clandestin cherchant à sécuriser la continuité de la survie de la transhumanité. L'objectif de Firewall est simple; protéger la transhumanité des menaces d'envergure existentielle, peu importe que ce risque émerge de l'intérieur de la transhumanité ou ai une origine extérieure, étrangère. 

Les agents opérationnels de Firewall - appelés sentinelles - doivent agir de manière indépendante et doivent utilsier leurs propres ressources. Les sentinelles sont connectées à un réseau social appelé The Eye, qu'ils peuvent utiliser pour obtenir de l'aide et des compétences additionelle et des ressources. L'i-rep d'une sentinelle sur le réseau indique le niveau de confiance qui leur est accordé et sera un facteur déterminant pour savoir l'aide qu'ils peuvent obtenir. Firewall s'occupe également des dépenses conséquentes et de la logistiques lorsque c'est nécessaire, tels que les besoins en égocast et en réincarnation. La résurrection est garantie aux sentinelles, par la pile corticale ou par une sauvegarde, si ils perdent la vie au cours d'une opération pour Firewall. 

Les sentinelles sont généralement prête à intervenir immédiatement - quand quelque chose arrive dans leur voisinage ou lorsque leurs spécialité sont requises, le boulot leur est affecté. Les sentinelles sont habituellement groupés en équipe d'intervention spéciales en fonction de chaque mission. Même si beaucoup de sentinelles poursuivent leur propres plans après avoir complété une mission pour Firewall, il est courant que des équipes de sentinelles restent en conatct, partagent des informatiosn ou continuent à travailler ensemble sur des assignations liées à Firwall pendant une période dee temps plus longue. 

Les opérations de Firewall sont habituellement planifiée et gérées par des proxys, des agents qui maintiennent l'infrastructure décentralisées de Firewall. Les proxys possèdent généralement plsu d'information que les snetinelles et dispenseront ces informations de la manière qu'ils jugent nécessaire à la mission, en fonction de l'i-rep de chaque sentinelle et de leur besoin de savoir. Les moyens de contact, les briefing de mission et la méthodologie de chaque proxy diffère grandement. 

\begin{quotation} \textbf{Projet Ozma} 

[Message Entrant. Source: Anonymous] 

[Public Key Decryption Complete] 

Tu ne trouvera pas une mention de ce groupe sur les forums conspirationnistes - la sécurité du Consortium est bien trop élevée pour permettre les fuites. Si tu n'as jamais entendu parlé du Projet Ozma avant, considère toi comme prévenu. 

Le Projet Ozma était le nom d'un projet SETI international collaboratif avant la Chute. Il est entré brièvement dans le discours public après la Chute et la découverte de la première Porte de Pandorre  comme une initiative du Consortium Planétaire pour tenter de discerner où sont partis les TITANs. Peu après le Projet Ozma est cependant passé hors de vue, toute mention publique éyant été effacée dans les serveurs mesh du système intérieur. Les officiels du Consortium ont simplement prétendus que le projet avait été déplacé dans d'autres départements. 

Firewall ne sait pas ce qu'est le Projet Ozma, mais nous savonst qu'ils sont toujours là - et qu'ils semblent avoir des intérêts similaires aux notres. Nous nous sommes retrouvés nez à nez avec eux un peu trop souvent pour que ce ne soit que des coïncidences. Peut-être qu'isl sont la version du Consortium de Firewakkn ou peut-être que leurs plans sont complètements différents. J'ai entendu quelques spéculations sur le fait qu'ils se préparaient à et gérerai des contacts étrangers. Tout ce que nous savons c'est qu'ils opèrent au niveau des caisses noires les plus obscures et qu'ils ont un total de ressource saffolant disponible à leur appel. Ils sont aussi vicueux comme des conanrd, le genre à tirer d'abord et à interroger votre sauvegarde plus tard. Les POP standards si vous croisez une opération du Projet Ozma est de se barrer rapidement et de rester loin d'eux. Nous avons déjà perdu des douzaines d'agents à cause d'eux. \end{quotation} 

\subsubsection{Prométhéens} \label{sec:prometheans} 

Un sujet dominant parmi les théoriciens de la conspiration est l'existence d'un groupe d'IA germe qui s'appellent les Prométéhens. Les rumeurs de ces entités datent d'avant la Chute et sont régulièrement allumées alors que certaines preuves sont mises en évidence, même si de telels preuves sont presque toujours discréditées juste après. D'après quelques téhories, les Prométthéens sont plus anciens que les TITANs et pourraient même être responsable de l'existence des TITANs. D'autres postulent que les Prométhéens sont une fatcion dissidente des TITANs qui se sont séparés d'eux et on tentés de contrer les activités des TITANs pendant la Chute. D'autres encore murmures que les Prométhéens ne sont pas du tout d'origine transhumaine, et qu'ils sont en fait une forme de conscience eétrangère qui a trouvé la terre et qui interfère maintenant activement avec les affaires transhumaines. Que les Prométhéens soient hostiles, amicaux ou indifférents restent sujet à beaucoup de conjecture et de de conflit. Des organisation proéminentes comme le Consortium Planétaire démentent de telles rumeurs ou restent silencieux à leur sujet d'une manière ou d'une autre. 

\section{Atlas du Système} \label{sec:system-gazeteer} 

La transhumanité s'est étendue loin de son monde natale et à non seulement colonisé le système solaire mais également diverses exoplanètes grâce à la découverte des Portes de Pandorre. Cette section fournit un aperçu non exhaustif de différents abris humains. 

\subsection{Sol (le Soleil)} \label{sec:sol-the-sun} 

Le système solaire a été formé il y a des milliards d'années grâce à l'accrétion de matière résultante de la formation de son étoile, Sol, le soleil. Bloqué dans son orbite depuis cette époque, l'hisoire et la disposition actuelle de virtuellement tout objet situé à moins de deux années lumière est affecté par sa relation avec ce corp céleste. Le soleil est une étoile G2 appartenant à la squence principale, théoriquement à l'extrémité la plus chaude de la série d'étoile pouvant donner naissance à la vie. Pendant l'essentiel de son histoire, la transhumanité a alimenté ses ascenssion et chute avec l'énergie solaire, d'abord stockée dans des matériau comme les hydrocarbures, t plus tard directement converti avec des convertisseurs solaires. 

Aujourd'hui le soleil reste une source d'énergie cruciale, mais ses coucehs externes sont également devenues un foyer pour certains. Les adaptations nécessaires pour habiter là fait des Suryas l'une des ramification les plus étrange de la transhumanité. 

\subsubsection{Suryas and Salamandres (morphs coronaire)} \label{sec:sury-salam-coron} 

Les morphs adpatée à la vie dans la couronne solaire sont probablement l'un des exemples les plus extrêmes des créations néogénétique de la transhumanité. Les Suryas, nommés ainsi d'après le nom d'une divinité solaire Hindoux, sont énorme, ressemblent à des baleines et adaptées de manière unique pour habiter dans le nuage de plasma surchauffé et brillant de la couche la plus externe du soleil. Chaque surya est une sorte de version miniature d'un habitat circumsolaire. Leur métabolisme génère des champs magnétiques puissant qui les protège de la chaleur et des radiations solaires, tout en agissant comme une voile et des rames magnétiques qui leur permet de naviguer sur les courants des vents solaires et d'extraire les évènements qu'ils transportent. Les Suryas sont protégés par des couches de "barboteur" d'eau liquide qui capture les ions dangereux, qui sont extraits et rejettés apr une médication interne, toute en maintenant les éléments utiles tels que l'oxygène et l'hydrogène, qui permettent à leur tour de syntéhtiser encore plus d'eau. Ils communiquent en utilisant des motifs de contrasté sur leur épiderme externe et sont extrêmement sensible aux ondes sonores héliosismiques que sont les pulsations solaires, utilisant ces vibrations pour prédire et éviter les tempêtes dans l'atmosphère coronaire. 

Un autre type de morph coronaire est la salamandre, une eptite morph humanoïde avec des turbines à gaz sur le dos et le torse leur permettantde manœuvrer dans le vide. Les salamandres ont un métabolisme similaire aux suryas, mais sont incapable de survivre sans protection dans la couronne. Ils subsistent grâce aux composés chimiques et à l'énergie extraits de la couronne par Ukko Jylina, le seul habitat où l'on peut voir des salamandres. 

Les suryas et les salamandres communiquent tout les deux soit par des transmissions via leurs implants ou en "solpointant" - altérer les motifs contrasté sur leur peau pour former un language. 

\subsubsection{Habitats} \label{sec:habitats-1} 

Les habitats dans la couronnaire Solaire doivent releevr des défis plus extrêmes que ceux auquel font face les habitats n'importe où ailleurs dans le système. Le seul moyen pour la transhumanité de se protéger de la chaleur et des radiations émis par une naine jaune est de générer un champ magnétique suffisament puissant. Et même ainsi, les dangers représentés par les éruptions solaire et les éjections de matière de coronaire - des explosions massives qui propulsent des matériaux coronaire à des dizaine de milliers de kilomètre dans l'espace circumsolaire - font que suel les régions polaires du Soleil sont des endroits suffisament sûrs pour y placer des habitats. En tant que tel, les habitats circumsolaire un engendre des dépenses astronomiques pour les construire et les maintenir, et deux des trois principaux habitats circumsolaire sont fortement soutenus par des organisations distantes. 

Les couches externe des habitats circumsolaires sont couvert avec des milliers de turbines électromagnétiques qui extraient de l'énergie directement du soleil. Ces turbines génèrent les champs magnétiques nécessaire aux écrans de protection. A l'intérieur on trouve des couches intermédiaires emplies d'eau liquide qui capture les particules ionisées, des nanites collectant les ions et les envoient dans l'espace grouillent dans ces eaux. L'eau doit être régulièrement remplacées par des glacetéroïdes capturés qui sont importés grâce à leurs propres boucliers électromagnétiques lourd. Un habitat en grappe se situe à l'intérieur de cet écran d'eau, un ensemble de modules disposés sur une structure ayant une forme grossièrement sphérique. 

\subsection{Un rapide aperçu des habitats transhumains} \label{sec:quick-prim-transh} 

Les habitats sont couvert en détails p. 280. Un aperçu rapide et proposé ici: 

\begin{itemize} \item Les aérostats sont des cités massives flottant dans la couche de nuages externe de Vénus. \item Les nids d'abeille sont des tunnels forés dans des astéroïdes et des lunes. \item Les grappes sont des habitats en microgravité composés de modules interconnectés. \item Les habitats de type bulle de Cole sont des astéroïdes évidés, dont l'intérieur est terraformé et qui tournent pour fournir de la gravité. \item Les habitats domes sont de grands domes construits sur la surface de lunes, d'astéroïdes ou de Mars. \item Les cylindres hamilton sont des habitats nanotechnologique auto-construit grâce à une conception avancée. \item Les cylindres O'Neill ressemblent à de grandes cannettes de soda, mais gigantesque, souvent large de plus d'un kilomètre et longue de plusieurs kilomèrs. l'intérieur est terraformé et tout le cylindre tourne sur lui même pour fournir une gravité légère. Des cylindres O'Neill sont mis bout à bout l'un de l'autre. \item Les cylindres Reagan sont un modèle inefficace de cylindre O'Neill, construit en évidant un cylindre dans un astéroïdes tournant, et utilisé par la République Jovienne. \item Les boîtes de conserves sont des petites et étroites boîtes modulaires bon marché, généralement utilisé au début de la colonisation spatiale. \item les habitats toriques sont de grandes roues tournant sur elle-même afin que le bord extérieur bénéfici de gravité. Les rayons internes sont en zéro-G. \end{itemize} 

Les habitats coronaires sont facilement détectable à une certaine distance à cause de l'onde de choc qui les précède et de la trainée de plasma qu'il laissent derrière eux dans les vents solaires. 

\subsubsection{Aten} \label{sec:aten} 

Mis en œuvre par un consortium incluant des intérêts hypercorporattistes et l'Université de New Shanghaï, Aten héberge une population d'à peu près 12 000 transhumains. Des rumeurs faisant de la recherche militaire le principal composant de la mission de l'habitat abondent. Aten est extrêmement policé et difficile à visiter. Les découvertes les plus publiées issues de cet habitat traitent des système de propulsion et de nouvelle technologie de collecte de l'énergie solaire. 

\subsubsection{Hooverman-Geischecker} \label{sec:hoov-geisch} 

Les argonautes et l'Université Autonome de Titan sont les principaux soutines de cet habitat, qui héberge une population d'à peu près 4 000 personnes. En contraste avec Aten, l'accès à cet habitat est relativement ouvert. Les principaux domaines de recherches incluent la science pure et la recherche dans des morph coronaro-adaptée. 

\subsubsection{Ukko Jylinä} \label{sec:ukko-jylina} 

Ukko Jylinä est le nom utilisé par les étrangers pour le havre de surya. Dans la langue surya, le nom de cet endroit est une séquane commune de vibrations héliosismique. Lorsqu'elle est transposée quinze octaves plus haut dans une gamme audible par les transhumains, ce son est un grondement chaotique pour la plupart des oreilles, mais les suryas le considèrent comme l'un des plus beaux sons que le soleil peu produire. 

Ukko Jylinä est plus un camp qu'un habitat, un refuge pour les suryas lros des passage de gros temps solaire. Il sert également de lieu pour que les suryas socialisent et s'accouplent, refassent le plein d'eau à partir de gllactéroïdes importés et puissent s'égocaster ou se réincarner. La population fluctue donc énormément, tournant habituellement autour de 300 personnes, mais pouvant atteindre les 3 000 (quasiment toute la population surya) pendant les tempêtes. Ukko Jylina a également quelques modules dans lesquel les autres morphs peuvent survivre. 

Une trés petite part d'Ukko Jylinä consiste de modules d'habitats fermés. Il y a de nombreux modules utilitaires ayant les ports d'accès ouvert à l'espace à la place. Privé des vents solaires, les suryas à l'intérieur du camp portent générallement des harnais de manœuvres par expulsion de gaz ou se réincarne en salamandre si ils ont ebsoin de réaliser des travaux nécessiatnt une manipulation précise. 

\subsection{Vulcanoïdes} \label{sec:vulcanoids} 

Les Vulcanoïdes sont une population d'astéroïdes se situant entre Mercure et le Soleil. Basé sur les prédictions scientifiques du début deu 21° siècles, le nombre de Vulcanoïdes est, de façon inattendue, relativement petit. 

\subsubsection{V/2011-Cladwell} \label{sec:v2011-caldw} 

Découvert au début du 21° siècle et survolé par une mission de recherche Japonaise dans les années 2020, V/2011-Caldwell n'était guère plus qu'une entrée dans le catalogue des astronome, différencaible des autres uniquement par son manque de cratère sur la face qui avait été photographiée. Puis, quelques années après que la poussière de la Chute ne soit retombée, une petite équipe de prospecteurs de Vénus y ont dévouvert une Porte de Pandore. Maitenant contrôllées par TerraGenesis, Caldwell est utilisé princiaplement pour la recherche d'exoplanète depuis de nombreuses années, bien que l'hypercorp soit maintenant engagés dans plusieurs projets de terraforamtion et de géo-ingénierie de planètes étrangères. Terragenesis vend régulièrement des accès à sa porte à d'autres hypercorps et organisations. Caldwelle est un astéroïde fusiforme remarquablement lisse d'à peu près quatre kilomètres de long et moins d'un demi kilomètre de diamètre sur son diamètre le plus large. Appelée la Porte Vulcanoïde, elle est située au pied d'un énorme rocher près de l'un des pôles les plus étroits. 

\subsection{Mercure} \label{sec:mercury} 

la planète la plus proche du soleil a une masse comparable à la Lune et est bien plus dense à cause de son noyau de fer-nickel. Mercure tourne sur elle-même lentement et n'a donc pas d'atmosphère, sa surface au soleil est donc suffisament chaude pour faire fondre la plupart des métaux tandis que la surface exposée à la nuit est extrêmement glacée. En raison du manque de la pluaprt des éléments nécessaires aux colonies transhumaiens pour être auto-suffisante, Mercure est peu habitée, à l'exception d'une poignée de relais d'énergie solaire, de quelques stations de minage souterraine et d'une seule grosse entreprise d'extraction minière en surface, Cannon. 

\subsubsection{Ressources et économie} \label{sec:resources-and-economics} 

la plupart de l'économie Mercurienne est basée sur les mines. Fer, nickel, et d'autre smatériau constituent 70\% de la masse de la planète, en faisant la source de métal ferreux la plus riche en dehors ds astéroïdes. Mercure fait aussi de bonne saffaies dans le relayage de l'énergie solaire et sert de point de départ pour les expéditions de recherche solaire ne désirant ou ne pouvant pas soutenir une station dans la couronne solaire. Mercure a également quelques gisements d'Hélium-3, bien qu'ils soient essentiellement utilisés pour un usage local. Ce n'est un secret pour personne que plusieurs pusisances ont des stations de production d'antimatière là-bas. Officiellement, ces stations sont de gros relais d'énergie solaire, mais les gigantesques accélérateurs de particules torique et les sphères de contentions magnétiques nécessaire pour la production et le stockage de l'antimatière sont quasiment impossible à dissimuler. 

\subsubsection{Caloris 18} \label{sec:caloris-18} 

Caloris 18 est le seul site connu d'activité des TITANs sur Mercure pendant la Chute, et était un relai d'énergie solaire à équipe réduite appartenant à Lukos, une coprotaion Russe maintenant disparue. Vanya Ilyanovich, l'IAG administrant l'usine, a assimilé tous les habitants transhumains de la station et à fusionné leur morph en une abomination gigantesque ressemblant à un centipède avant de s'auto-détruire dans une tentative avortée de fusionner sa conscience avec tous les esprits de sa création. Depuis, Caloris 18 est sous une quarantaine stricte. 

\subsubsection{Cannon} \label{sec:cannon} 

Le plus grand abri de surface de Mercure est une fronde gravitationnelle alimenté par l'énergie solaire et de la taille d'une cité qui rampe sur la face froide de la planète, éjectant dans l'espace des lingots de métal extrait de la atille d'un immeuble d'habitation. L'habitat est possédé quasiment exclusivement par l'hypercorporation Jaehon Offworld, qui a contrsuit Cannon avec le soutien des banques Lunaires cherchant à se diversifier en anticipant sur l'économie Lunaire post-He3. La plupart des 10 000 habitants sont des employés de Jaehon, et la sécurité est trés élevée. Cannon fait une grande boucle autour des zones extrêmement minée autour de Caloris pendant la longue nuit Mercurienne avant de suivre un trajet qui lui fait contourner l'hémisphère nord, évitant les rayonnements dévastateurs du soleil. Pendant tout le trajet, elle s'arrète pour une série d'opérations d'extraction, collectant les lingots génats pour les envoyer en orbite. 

\subsection{Vénus} \label{sec:venus} 

Vénus est à la fois la plus proche voisine de la Terre ainsi que celle qui lui ressemble plus en terme de taille et de géologie. C'est un monde rugueux composé de montagne volcanques, de canyons, de hauts plateaux et d'étendues volcaniques traversée par des rivières de magma. la plupart de la surface est composé de roche basaltique. Le climat de Vénus est l'un des plus inhsopitalier du système solaire. Seules les raidationes les plus mauvaises du système Jovien semblent présenter un défi pour difficile pour la colonisation transhumaine. L'atomsphère Vénussienne est un maelstrom surchauffé de dioxyde de carbon et d'acide sulfurique, avec une pression atmosphérique à la surface équivalente à celle que l'on obtient cinq kilomètres sous la surface des océans Terrestres. Vénus ne possède également guère plus que des traces d'hydrigène, ce qui signifie qu'il faut importer l'eau sous forme de galcetéroïdes depuis le système extérieur. 

Néanmoins, la transhumanité s'est installée sur Vénus et, en arrivant, à commencé à débattre de la façon d'utiliser la planète. Vénus n'as pas d'habitat de surface permanent autre que les quelques équipements et zones d'approvisionnement utilisés par les rechercheurs à la surface. En dépit des difficultés, la transhumanité a trouvé des stratégies de survie fonctionnelle dans ce cas. La plus surprenante d'entre toutes sont les aérostats, des habitats plus léger que le dioxyde de carbone et qui flottent dans l'épaisse atmosphère Vénusienne. À côté des quelques rares aérostats indépendant ou loayux au  Consortium Planétaire, ces aérostats sont la base du bloc de pouvoir émergeant de la Constellation Morningstar. Connus pour leurs laboratoires de recherche, leurs laboratoire de conception de naofabeurs, leurs studios logiciels et leurs attractions luxueuse, les aérostats de la Constellation vont de plus en plus à l'encontre des intérêts du Consortium Planétaire et de l'Alliance Lagrange-Lunaire. 

dans certaisn aérostats, des zones peuplées uniquement de synthmorphs contractées sont ouverte à l'atmosphère Vénusienne. Quelques 500 000 transhumains vivent dans les habitats aérostats et encore 10 000 vivent sur la surface de la planète. Approximativement 5 000 000 de transhumains habitent dans des habitats orbitant auour de Vénus. 

Bien que le Consortium Planétaire considère le démarrage d'un projet de terraformation de Vénus, ce projet est activement opposé par la Constellation Morningstar. Les aérostat de la Constellation voient les propositions de terraformation - qui incluent un bombardement cométaire massif ou la construction d'un écran solaire de la taille e la planète pour refroidir l'atmosphère - non seulement comem étant irréaliste mais également en comem mettant en danger leurs vies et leurs profits. 

Vénus est un endroit fascinant pour les climatologistes, les géologues et d'autres scientifiques planétaires. La découverte d'une protobactérie Vénusienne a soudainement créé une nouvelle branche des sciences du vivant, bien que les applications pratiques pour des organismes avec des métabolismes à ce point différents de la vie terrestre sont encore limités. 

\subsubsection{Gerlach} \label{sec:gerlach} 

Gerlach est un cylindre O'Neill qui abritent à peu près 100 000 transhumains. Généralement considéré comme le point central de la recherche Vénusienne, Gerlach est aussi l'un des endroits les plus étrnages du système ntérieur. Les habitants entretiennent des liens étroits avec les argonnautes et sont des sympathisant des autonomistes du système extérieur et sont de solide partisans de la liberté morphologique, de l'expérimentation cognitive et de l'innovation ouverte. Les principales activités de Gerlach sont la recherche planétaire et l'exploration, la conception de morph pour les environnements hostiles et la construction d'aérostat. 

\subsubsection{Octavia} \label{sec:octavia} 

Octavaia est l'habitat aérostat le plus réussi jusqu'à ce jour et le centre politique de la Constellation Morningstar. Il se maintient à une altitude d'environ 55 kilomètres au-dessus des hautes terres nordique d'Ishtar Terra. Octavia ressemble à un énorme dirigeable en forme de champignon, haut de 450 mètres, encerclé en son centre par quatre espars balancier, chacun se terminant par un stabilisateur rempli d'hélium. Le chapeau du champignon est un dôme rigide et translucide qui fournit un espace ouvert, ressemblant à un parc, tout en servant également d'enveloppe de gaz principale (l'oxygène, qui est bien plus léger que le CO2 composant l'essentiel de l'atmosphère Vénusienne, est la princiaple source de flottabilité). L'habitat est canelé du sommet à la base, allant d'un diamètre de presque 300 mètres à la base du dome à une largeur de 15 mètres à l'extrémité la plus basse. Un gigantesque contrepoids attaché au bas de la structure empêche l'habitat de giter lors des tempêtes. Les vaisseaux atmosphériques et les navettes orbitales peuvent atterir sur des ponts d'envols près de la base des balancier. 500 000 personnes habitent à l'intérieur d'Octavia. 

\begin{quotation} \textbf{Rumeurs Vénusiennes} 

[Message Entrant. Source: Anonymous] 

[Public Key Decryption Complete] Nous avons besoin que tu enquètes sur quelques rumeurs étrange circulant à propos d'activités à la surface de Vénus. D'après les rapports, une équipe de recherche Omnicor a disparue il y a une semaine. Contrairement à beaucoup d'équipe de surface Vénusienne, il ne s'agissaient pas de bots téléopéré mais de chercheurs incarnés dans des synthmorphs et opérant loin de la sécurité d'un lien avec un aérostat - ce qui est déjà un comportement suspicieux. Les groupes de recherches n'ont retrouv aucun signe des morphs manquantes, mais les ragots disent qu'ils sont tombés dsur des signes d'activités récente des TITANs qui leur ont fait tourner les talons. Je n'ai pas encore trouvé de preuve pouvant confirmer cette information - cela pourrait trés bien être une tentative de désinformation pour empêcher els gens de fouiller près de la surface. j'ai entenud que certaines corporation de sécurité ont des caches de données quantiques enterrés là-bas. Enquèter là-dessus pourrait nécessiter de mettre la main sur des morphs synthétiques résistantes à la chaleur et à la pression. \end{quotation} 

\subsubsection{Aphrodite Prime} \label{sec:aphrodite-prime} 

Aphrodite Prime est l'un des 20 aérostats les plus petits et flottent à 54 kilomètres au-dessus de Aphrodite Terra. C'est un centre de tourisme Vénusien; pratiquement un quart de cet aérostat est une station touristique pour  les visiteurs hors-monde les plus riches. Aphrodite Prime est également la pricnipale station de recherche pour la conception et la création de forme de vie adaptée à al vie dans les nuages Vénusiens. Cet aérostat abrite une population de 300 000 personne et possède des volières de tests en environnement fermées peuplées de nuages de plancton aérien et des élevages de poissons ballons et de pieuvres volantes récemment créés. 

\subsection{La Terre} \label{sec:earth} 

Écologiquement dévastée et infestée par les l'étrange proégniture des TITANs, la planète mère de la transhumanité ne reçoit plus beaucoup de visiteurs. Les régions urbaines autrefois peuplés de la Terre sont des étendues urbaines ruinées par la guerre et les tempêtes, infestées par des formes de vies dangereuses et par les gangs survivalistes occasionnels. Partout ailleurs, les zones d'explosion nucléaire irradiées et des terres dévastées prédominent. Enr aison des conditions climatiques difficile, la vie sauvage a été lente à se réafirmer par elle-même, et les vastes étendues de forêt pourrissante ou d'herbe brulée sont extrêmement communs. 

Même depuis l'orbite, des cicatrices profondes sont visible. Des brêches dans la couverture nuage noire de suie créée par les bombardement orbitaux pendant la Chute révèlent des continents ravagées par les inondation côtières, la désertification et les changements de températures radicaux. La seule détonation connue d'une bombe à antimatière à l'intérieur d'une atmosphère planétaire, centrés sur ce qui fût le Métroplex Chigao-waukee en Amérique du Nord, à laissé un cratère de plu de 200 kilomètres de diamètre à l'intérieur duquel l'essentiel de la matière a été vaporisé instantanément. Les Cratères laissé par les bombardement à la fronde orbitale ponctuent également la surface. la disparaition massive d'espèce comme les abeilles et le krill ont détruit des écosystèmes entiers, laissant de vastes andains de terre et de mer stérile habités seulement par les espèces les plus adaptables. La plupart de l'Europe est sub-arctique; l'essentiel de l'Afrique et de l'Amérique du Nord est désertique. Ironiquement, le déploiement d'armes nucléaires face aux installation de surface des TITANs a arrété les effets du réchauffement climatique en créant un hiver nucléaire. Les attaques nucléaires contre la Terre ont cessée, mais les frondes gravitationnelle Lunaire continuent de lancer occasionnellement des astéroïde sur les travaux de surface suspectés d'être créés par les machines de guerres des TITANs restantes. Dans tous les cas, les dommages infligés par le réchauffement planétaire dus à la présence humaine étaient déjà fait. Les motifs de la vie sur Terre, et le visage global de la planète, ont été irrémédiablement réécrit. 

La Terre possédait autrefois de nombreux ascensseurs spatiaux en fonctionnement, mais à l'exception de la pousse du Kilimandjaro, les autres ont été détruit pendant la Chute, s'enroulant autour de la planète lorsqu'ils se fracassait sur la Terre, laissant des cicatrices béantes de destruction. 

\subsubsection{Population} \label{sec:population} 

la population Terrestre est un problème spéculatif. Les réclamationnistes et les autorités Lunaire, les deux investissant beaucoup de moyens dans la surveillance de la Terre, sont d'accord sur le fait que les émissions énergétiques de la surface suggèrent une population d'à peu près un million d'être autrefois huamin devenus des serviteurs des TITANs, bien que ce nombre extrapole les motifs énergétiques d'après ceux de l'humanité pré-Chute. 

Bien que le Consortium Planétaire prétendent qu'il n'y a pas de survivants sur Terre, les réclamationnistes estiment qu'il y aurait entre 20 000 et 100 000 être humains libres survivants. Ces nombres sont complexe à calculer, étant donné le nombre limité de zone dans lesquels les humains peuvent rester indétecté tout en trouvant suffisament de nourriture pour survivre. Certaines zones capable de dissimuler une population rémanente de taille correcte incluent les hautes terre de Papouasie-Nouvelle Guinée, les Montagnes Ozark d'Amérique du Nord et les jungles du Viétnam et du Laos, bien qu'il soit également possible que certains abris sou-terrain et sous-marins pour survivre. Les tentatives de contact avec les survivants se sont systématiquement transformée en désastre. 

Pendant la Chute, des milliers de personnes incapable d'échapper à la Terre ont du se faire sauvegarder et transmis hors de la planète. Beaucoup d'entre eux - ainsi que certains de ceux qui n'avaient pas de sauvegarde - ont également mit leur corps dans des stockages cryogéniques, espérant qu'on viennent les récupérer après la Chute. Certains réclamationnistes ont spéculer que ds douzines de ces installations cryogéniques pourraient toujours être fonctionnelles. 

\subsubsection{Habitats} \label{sec:habitats-2} 

La Terre possèdait un secteur d'industrie orbitale mature et une population en orbite au moment de la Chute, avec plus d'un milliard de personne vivant à temps plein dans l'espace. L'orbite Terrestre fut l'un des champs de bataille les plus violent pendant la Chute cependant, et des centaines d'habitats et d'autres installations ont été détruites ou rendues inutilisable. En tant que telle, l'orbiteTerrestre et les points de Lagrange ont été remplis des détritus de l'humanité pré-Chute. Un habitat abandonné peu signifier un proft substantiel pour les charoganrds intrépides, mais beaucoup dsont également infesté par les rejetons des TITANs et des nuées de nanites hostile, les rendant incroyablement dangereux. 

Pour empirer la situation, quelquechose ou quelqu'un a libérer un grand nombre de sattelite tueurs autonomes dans l'orbite Terrestre pour interdire les éventuels visiteurs. Certains d'entre eux sont basé sur du matériel militaire pré-Chute réutilisé, tandis que d'autres sont des constructions plus récentes. Jusqu'à présent, personne n'en a revendiqué la responsabilité. Le Consortium Planétaire est soupçonné, car ils soutiennent et quelque foit renforcent la quarantaine de la planète, mais la possibilité existe que les satelittes tueurs puissent être des reliques des TITANs ou les efforts d'une agence quelconque. 

En dépit du chaos régant sur l'orbite Terrestre, de nombreux habitats sont toujours actifs là-bas, beaucoup d'entre eux étant membrs soit du Consortium Planétaire, soit de l'Alliance Lunaire-Lagrange. Des dizaines d'anciens habitats abandonnés sont également devenu le foyer des squatteurs, certains d'entre eux ayant des intentions criminelles, d'autres cherchant simplement a échapper aux sordides conditions de vie des habitats Lunaire-Lagrange surpeuplés, même si cela implique de prendre certains risques. 

\subsubsection{Fresh Kills} \label{sec:fresh-kills} 

Fresh Kills est une base de récupération près du point L5 Terreste et est essentiellement une barge racaille armés jusqu'aux dents. Sa base est construite autour d'une gigantesque aiguille d'approche avec des amarres pour les plus petits vaisseaux et les modules d'habitats du centre, et équippée d'impressionante batterie d'artillerie à chaque extrémitée. Les charognards peuvent amarrer leur propre vaisseau ou, à un prix considérable, s'égocaster à l'intérieur, se réincarner dans l'installation, et louer dans navettes pour les excursions. Les batteries d'artillerie sont articulées afin que n'importe quel vaisseau montrant l'nevie d'en découdre puisse être largué et détruit rapidement. 2,000 transhumains vivent sur Fresh Kills, même si la population en transit et fluctuante en représente une bonne partie. 

\subsubsection{Paradise} \label{sec:paradise} 

Situé en orbite halo au point Terre-Soleil L1, Paradise est une statin exclusivement constituée de spa et d'attractions pour les ultra-riches d'avant la Chute. Au début de la Chute, Paradise a connu des temps difficiles, pullulant de réfugiés et plus réellement le lieu de vacances idéal. Cependant e récemment, Paradise a retrouvé les faveurs des célébrités du système intérieur, qui ont pris des mesures pour expulser les squatteurs persistants et remeubler la station comme un espace de l'élite sociale. Des rumerus récentes suggèrent que le Conseil Hypercorporatiste du Consortium a utilisé Paradise pour d'importante rencontre en face à face. 

\subsubsection{Vo Nguyen} \label{sec:vo-nguyen} 

Les Réclamationnistes maintiennent cette station en orbite géostationnaire haute, surveillant la Terre et planifiant les éventuells effort de géo-ingénierie. Vo Nguyen est un petit cylindre O'Neill caché dans un nuage dangereux de débris spatiaux et protégé par des nuées de satellites tueurs, d'emplacement d'artillerie et de drônes. Elle est occasionnellement utilisées comme point de départ pour des expéditions secrètes vers la surface. 

\subsection{Lune} \label{sec:luna} 

le premier corps planétaire a héberger des habitations humaines de manière permanente, la seule lune de la Terre est le foyer de la deuxième population transhumaine sur une seule planète en terme de population et reste un pivot des activités culturelle et économique. L'histoire Lunaire a été dramatiquement remodelée par la Chute. Avant que le besoin d'évacuer la Terre n'apparaissent, la Lune était destiné à être principalement une entreprise d'extraction automatisée et ne devant jamais dépasser une population de plus de quelques millions. La Lune n'a jamais été considérée comme une destination économiquement viable pour la colonisation, les efforts se concentraient sur Mars et le système extérieur. 

Lorsque la Chute arriva, chaque régime politique qui ne pouvait espérer aller sur Mars ou ailleurs s'établit sur la Lune. Les Indiens furent la seule puissance majeure à investir massivement sur la Lune Les trois autres abris principaux, Erato, Nectar et Manille, étaient des entrepirses multinationaux ou hypercorporatistes sans attaches nationales. Ces trois cités se transformèrent rapidement en un camp de réfugié polyglotte, pendant que l'abri Indien, New Mumbai, était détruit par le feu nucléaire des hypercorps quand il devient évident que l'infection des TITANs avait pris pied là bas. 

Débarassé des nationalités, les Lunaires ont développés leur prope culture pleine de ressource et réfléchie qui a émergée comme un contrepoids au radicalisme du système extérieur et des excès de Mars. 

Le transport sur la Lune est essentiellement réalisé par des fusées suborbitale, même si des TGV sub-sonique sont également utilisé pour les trajets les plus court. Le spatioport princiapl est Nectar. Un palan aérien existe également - un spatioport sattelitaire et amssif en orbite qui traine un lien massif, et qui agit comme un ascensseur spatial le long d'une piste qui fait le tour de la surface de la Lune au sud de son équateur. Il existe donc beaucoup de plus petites cités le long de la piste de ce palan. 

\subsubsection{Mode/Design} \label{sec:fashiondesign} 

Nectar est l'un des trois capitales de la mode et du design du système (avec Noctis sur Mars et Extropia). Les bureaux de design Lunaires ont deux avantages majeurs: une population inventive et une faible gravité planétaire qui facilite la conception d'objet destiné aux faibles gravités que l'on retrouve dans une grande part du système. D'autres habitats, quelque part dans le système, choisissent même une vitersse de rotation qui simule la gravité Lunaire afin d'exploiter au mieux les objets conçus sur la Lune. 

\begin{quotation} \textbf{Le cerveau gigogne de Tilion} 

[Message Entrant. Source: Anonymous] 

[Public Key Decryption Complete] 

Nos enquêtes sur les activités de recherche sous le nom de code: TILION ont confirmés nos soupçons. L'hypercorporation mène des expérimentations pour convertir des masses sphérique de l'intérieur de la Lune dans des micro-cerveaux gigogne de test. La croûte Lunaire riche en silice rend l'endroit choisit comme un endroit idéal pour le projet. Bien que nous n'ayons jamais pu le vérifier, nous pensons que TILION ne fait pas que suivre les pistes des recherche des TITANs dans ce domaine, mais qu'ils sotn également en possession d'une petite cache de computronium hérités des TITANs. Il n'existe aucune information de l'utilisation éventuelle de la cache par les TITANs, ni de ce qu'elle pourrait contenir ou de ce qui pourrait se passer si TILION achève son projet et mettait le micro-cerveau gigogne en ligne. heureusement, le temps semble être de notre côté et nous avons plusieurs semaines voire des mois avant que la moindre part significative du projet ne soit activée. Nous coninuerons de les inflitrer et d'apprendre, mais nous suggéront fortement qu'une escouade de suppression soit déployée et mise en attente. \end{quotation} 

\subsubsection{Extraction de l'Hélium-3} \label{sec:helium-3-mining} 

Même si ce 'nest pas l'endroit le plus riche en He-3, la Lune a une telle infrastructure pour l'extraction et la distribution que cela fait plus que compenser le fait que la Lune soit extrêmement pauvre en hydrogène pour les formes de fusion plus convntionnelle. Contrairement aux vastes réserves des géantes gazeuses, la quantité de He-3 extarctable de la régolite Lunaire est finie. Quelques uns des dépots les plus riches sotndéjà épuisé, et les Lunaires soucieux considèrent le futur de leur monde une fois les gisements épuisés comme un sérieux problème. 

\subsubsection{Finance} \label{sec:finance} 

Les banques Lunaires sont les plus anciennes (et donc les plus riches) dans le système, même si des hypercorporations comem Solaris ne sont pas loin derrière. De manière intéressante, l'avènement de l'économie réputationnel dans le système extérieur n'as pas présenté de trop grosses difficultés à ces banques comme certains auraient pu s'y attendre. Les banques Lunaires sont entrés dans la danse de la réputation bien avant que les institutions financière Martienne n'aient commencées à capitaliser dessus. Au moment où les banques Martiennes ont compris ce qu'il se apssait, les instituions financières Lunaires avait prit des accords avec els Extropiens et dominaient tous les points d'échange entre les habitants du système intérieur et les anarchistes des systèmes extérieurs et où des faveurs pouvaient être troquées contre du cash. Le même génie a alimenté la création d'un système complexe de troc pour les réseaux que tout le monde ou presque utilise. Alors que certains autonomistes trouvent aliénant le fait de devoir faire avec un systèmebancaire monolithique pour faire des affaires dans le système intérieur, d'autres sont simplement content de traiter avec els Lunaires plutôt qu'avec les Martiens pour ce service. 

\subsubsection{Erato (Eratosthène)} \label{sec:erato-eratosthenes} 

Erato (5 millions d'habitants) est un centre majeur d'exploitation minière composé d'une série de dômes de surface lourdement protégés par des bouclier et d'une grande cité sous-terraine. Erato est centré autour du cratère Eratosthène à la limite sud de la Mare Imbrium (Mer des Pluies), dans l'hémisphère nord de la face visible depuis la Terre de la Lune. Erato a accès à la fois à de riches gisements de titanium de la Mare Imbrium et à des champs de régolite abondant en Hélium-3. 

Erato est l'un des abris de minage les plus anciens sur la Lune et l'un des premiers à devenir commerciallement viable. En tant que tel, beaucoup de banque Lunaire sont centrées autour de cette cité. Les hauteurs voutées de la Grande Caverne d'Erato, originellement excavée par un conglomérat Sino-Européen, atteint une hauteur de 1,5 kilomètres à son point culminant, laissant de l'espace pour une cité grouillant de jardin et de tour construite dans de la silice Lunaire et des nanites industriels, éclairé par la lumière solaire pénantrant grâce à de grandes évents couvets de mirroir. 

\subsubsection{Nectar (Nectaris)} \label{sec:nectar-nectaris} 

Nectar (9 millions d'habitant) repose à 100 kilomètres à l'est du crater Theophilus sur la Mare Nectaris (Mer de Nectar) dans l'hémisphère sud de la Lune. Nectar est un centre de design, abritant les plus grands studios de conception Lunaire qui définissent la mode et les tendances pour la plupart du système solaire. Enr aison de sa localisation relativement proche de l'équateur Lunaire, Nectar héberge également l'un des principaux spatioport long-courrier et est l'une des zons d'enlèvement du palan aérien. 

\subsubsection{Zone de confinement de New Mumbai} \label{sec:new-mumb-cont} 

L'incinération de la colonnie de New Mumbai par le feu nucléaire pendant la Chute afin d'empêcher la propagation de l'infection TITAN a laissé une marque de brûlure d'environ 100 kilomètres de diamètres set qui est toujorus visible depuis une orbite haute. la colonnie était une station hautement automatisées d'extraction d'Helium-3, localisée au milieu de champ riches en Helium-3 à la limite de la Mare Moscoviens. Elle demeure jusqu'à présent une zone de quarantaine extrêmement surveillée. 

\subsubsection{Manille (Shackleton-New Varanasi)} \label{sec:shackle-shackl-new} 

Manille (6 millions d'habitant), construite dans et autour du cratère Shackleton au pôle sud, est centrée autour de l'une des deux principales zones d'extraction d'eau sur la Lune. New Varanasi, la cité des temples, est la section la plus impressionante de la cité. Manille était l'autre cité principale de l'ancienne influence Indienne sur la Lune, et suite à la destruction de New Mumbai elle a une importance particulière pour les descendants de la disapore Indienne. New Varanasi est un complexe monumental de cavernes artificielles doté d'un système de canaux et alimenté par de la glace fondues extraite des calotes polaire situées au-dessus. En tant que qu'eau pouvant héberger la vie, il détient maintenent la même importance dans les croyances Hindu que le Fleuve Gange de l'ancienne Terre. Les survivants d'autres religions Indiens, tels que les Jains et les Sikhs, ont également établit leur temps là. Cela fait de Manille l'un des princiapux lieu de pélerinnage; et le tourisme est sa principale industrue après l'extraction de l'eau. Un petit troupeau d'éléphants Indiens consitue une des attractions principale, et le dieu éléphant Ganesh, Le Destructeur des Obstacles, est extrêmement populaire sur la Lune, même parmi les non-Hindous. 

\subsection{Mars} \label{sec:mars} 

Earth was the cradle of transhuman civilization, but Mars, with a population of 200 million, is now its heartland. When humanity began its spaceward diaspora, Luna was its first stop. Yet while Luna boasts a sizable population, Mars was the first world humans settled where they could thrive entirely on locally available resources. During the first few decades, the early Martian settlers dwelt in tin can hab units, extracting methane from the local atmosphere for rocket fuel and water from the Martian permafrost, farming in inflatable greenhouses, and eventually manufacturing enough greenhouse gases to warm the planetary climate to the point where transhumans could walk the Martian surface unprotected, save for oxygen respirators. 

The second phase of the great project of terraforming Mars—husbanding plant life and microbes engineered to rapidly replace atmospheric carbon dioxide with oxygen—was already underway at the time of the Fall. A belt of orbital mirrors helps to heat the planet by focusing the sun's rays. The spread of plant life is a long-term project that will take several centuries to produce a fully breathable atmosphere, but the nigh-immortal transhumans of Mars are prepared to be patient. A new homeworld is worth the wait. Research into new plants and microorganisms capable of releasing oxygen and nitrogen into the Martian atmosphere at an ever-accelerating pace is a major focus of economic activity. 

In the meantime, the red planet is a place of startling contrasts, from the stark beauty of its mountain ranges and high desert, to the slowly-greening bottomlands of the equatorial Valles Marineris canyon system. In these bottomlands, oxygen levels are slowly rising, and liquid water can now be found in canals that had already been dry for millions of years when transhumanity's ancestors came down from the trees. Mars is a popular destination for travelers from around the system. Many Martians accrue wealth by operating lavish hotels, offering tours of historical sites, and leading wilderness expeditions to the rugged highlands and vast deserts of the untamed Martian frontier. 

Mars now sports five vast, domed cities, mostly in the equatorial regions, along with numerous smaller settlements. Settlements are connected by surface roads, a network of near-sonic maglev trains, and air/spaceports from which suborbitals, airships, and near space rockets fly on regular schedules. Thanks to the abundance of methane fuel and the one-third Earth gravity, transhumans on Mars have finally got their flying cars as well, and all settlements have well-delineated rights of way for these vehicles. Meanwhile, in the wild uplands, planetologists and terraforming engineers dwell in small villages, living the simple life in ruster morphs while seeing to the continued development of the Martian climate and atmosphere. 

As a partially terraformed planet with vast tracts of unused land, Mars is one of the few places that can offer new sleeves to infomorph refugees. Martian brokerage houses do a brisk business in the purchase and resale of infomorph contract labor, with agreements (for some) leading to eventual sleeving. This has led to a sizable Martian underclass, however, organized as a growing resistance movement under the Barsoomian banner (though the hyperelite socialites disparagingly call them “rednecks”). 

\subsubsection{Regions} \label{sec:regions} 

Mars is broadly divided between the lowlands of the north and the highlands of the south, which in many places are separated by dramatic cliffs up to two kilometers high. Mars has seasons just as Earth, and both north and south poles have permanent ice caps that persist despite transhumanity's success in warming the planet. Both regions present obstacles to terraforming. The northern plains are open and windswept, while the rugged southern uplands remain a difficult terrain for life to gain a foothold. Even so, tough Earth species like cacti and succulents are able to grow in the best spots. 

\paragraph{Ma'adim Vallis:} \label{sec:maadim-vallis} This deep canyon system on Mars holds one of the Planetary Consortium's most treasured possessions: the Martian Gate. This Pandora Gate was originally discovered by nomadic Barsoomians, then violently wrested from their hands by hypercorp troops—an event that still rankles the rednecks. As different hypercorps themselves nearly came to blows, the Hypercorp Council was forced to step in and offer a resolution that all could agree to. A new hypercorp was founded—Pathfinder—which would control exploration and exploitation of the gate and resources beyond, with special privileges and rights given to Planetary Consortium members. The Martian Gate is now a staging point for numerous exoplanet colonies, though some fear the prospect of keeping a presumed TITAN artifact operational on transhumanity's most populous planet. 

\paragraph{Olympus Mons:} \label{sec:olympus-mons} Mars' most notable landmark is the mighty shield volcano Olympus Mons, on which the first—and still principle—Martian space elevator was constructed. Similar in shape and origin to Earth's Hawaiian Islands, but now dormant, Olympus Mons is one of the highest mountains in the solar system, rising 27 kilometers. 

Olympus, the settlement in the volcano's caldera around the base of the space elevator, was once the chief city of Mars, but waned in popularity as a place to live when terraforming made other regions more attractive. A maglev train from Olympus takes a little over three hours to reach Noctis; air travel is even quicker. Despite the waning of the city, the space elevator still sees heavy use. 

\paragraph{Valles Marineris:} \label{sec:valles-marineris} Most of transhumanity's terraforming efforts center around the winding Valles Marineris canyonlands, which twist and turn over 4,000 kilometers east-to-west along the Martian equator. In these relatively warm bottomlands, liquid water is becoming abundant and the land is green with hardy Terran plant species like crab grass, dandelions, and towering Douglas firs (which botanists estimate may reach heights of 180 meters in the low Martian gravity). 75\% of the transhuman population of Mars lives in this region, giving it the highest density of transhuman habitation in the solar system. 

\paragraph{The Zone:} \label{sec:zone} Officially labeled the TITAN Quarantine Zone, the TQZ is a large area stretching from the smooth plains of Amazonis Planitia (between the Tharsis and Elysium volcanic areas) and southeast to Arsia Mons (just west of Noctis). This zone is known to be crawling with leftover TITAN machinery: warbots, nanoswarms, and other dangerous things. Several devastated habitats lie in this region, including the former Islamic stronghold of Qurain. Few dare venture here, though some rumors suggest that Barsoomian smugglers make use of the Arsia Mons caves and even scavenge for TITAN tech, despite the risks. Planetary Consortium drones keep a vigilant eye on the Zone's borders, though for unknown reasons the TITAN relics rarely stray beyond its bounds. 

\subsubsection{Ashoka} \label{sec:ashoka} 

Ashoka is located in a crater in the Ares Vallis region about 3,000 kilometers northeast of Valles-New Shanghai, not far from the landing sites of the early Viking and Pathfinder probes. The town is a popular spa and spiritual retreat for Martians wanting to revisit their pioneer roots. It is also an active terraforming station and a major point of contact between the seminomadic Barsoomian culture of the high desert and the settled Martians of the equatorial canyonlands. 10,000 scientists, historians, terraforming workers, and spiritual gurus live in the town and surrounding area. A major attraction is a museum housing the Pathfinder lander and the Sojourner rover (which was still operational when humans landed and discovered it circling endlessly in a crater). The Viking lander is in another museum a short monorail ride from town. In a move that infuriated historical purists, all three machines were given modern hardware upgrades when discovered and now house AIs who act as historians of early Mars exploration. Sojourner is particularly friendly and sometimes leads lucky groups on walking tours of early landing sites. 

\subsubsection{Elysium} \label{sec:elysium} 

Located in the Elysium and Hyblaeus Chasma in the north of the Hesperia region in Mars's eastern hemisphere, Elysium is the entertainment capital of the system and the largest Martian city outside of the canyonlands of the equator. It is also the most physically remote of the large Martian cities, though transhumanity's advanced transportation technology (suborbital flights and rocket flight from habitats above) make this remoteness a trivial quality. 

Elysium and Hyblaeus Chasma together make up a 250-kilometer long canyon system in the shadow of Elysium Mons, a 14-kilometer mountain located about 200 kilometers northeast of the city. In between is the Zephyrus Fossae, an undulating, windswept lava plain. The city was the vision of one person, Zevi Oaxaca-Maartens, an eccentric entertainment magnate who was intrigued by the close proximity of the eminently terraformable Chasma to the unspoiled Hesperian terrain. 

The city is only 30 years old but already boasts a population of 9 million transhumans. Elysium is mostly built into the canyon walls of the Chasma, sprawling over a 75-kilometer stretch, all of which has been domed over. Unlike the big domed metroplexes of the south, Elysium takes advantage of the canyon walls, which are close enough together that rather than building free standing domes, the builders have simply built great enclosing arches to completely cover the canyon. These expand northward year by year as the city grows. From low orbit, it looks like a great, glistening serpent. 

The Martian city of Elysium is the spiritual successor to old Terra's Los Angeles as the entertainment capital of the solar system. Glamorous stars and blood drinking producers, coupled with a healthy dose of outrageous (if often vapid) transhuman creativity have made Mars an unrivaled media powerhouse. Elysium may boast more exalt and sylph morphs per capita than any other transhuman city. 

Image is everything here, and to visitors it may seem as if everyone in this city is either blindingly beautiful or calculatedly ugly. The most successful performers and entertainment tycoons live lives of glittering privilege that would make the richest gerontocrat in New Shanghai mildly envious. Everyone else, from up-and-coming game producers to the virtual ero performers, has to hustle constantly. 

\subsubsection{Noctis-Qianjiao} \label{sec:noctis-qianjiao} 

With a population of 13 million, Noctis-Qianjiao is the major metroplex in the west of the Valles Marineris region, an area known as Noctis Labyrinthus. Although not as hospitable as the Eos region in which Valles-New Shanghai lies, Noctis Labyrinthus is considered prime real estate for its gorgeous scenery and well-developed river systems. The metroplex boasts two major domes: Qianjiao, on the northern bank of the River Noctis, and Noctis City (normally just called “Noctis”) to the south. Connecting the two domes and spanning the river is a sprawling network of lesser domes and souks, although these have been pushed north and south over the years as the planet warms and the river grows wider. 

Noctis-Qianjiao is the center of the Martian design and fashion industries, which in the abundant Martian economy arguably makes the city as important as much larger Valles-New Shanghai. This settlement's proximity to the Zone sometimes alarms visitors, but there have been no public incidents to cause concern so far. 

\begin{quotation} \textbf{Martian manhunt} [Incoming Message. Source: Anonymous] 

[Public Key Decryption Complete] 

Those deaths you asked me to look into? It’s looking worse than we feared. 

I took a buggy car out to the Zim settlement. It’s just a collection of tin can modules, supporting a small terraforming ecostation and facilities for nomadic rednecks. On average, it’s home to 150, if you count the 20 or so pleasure pod AIs that serve as local “entertainment.” 

A week ago, a nomad known as Hassan Naceri rolled in. He’s a regular, word is that he runs a lone courier service for the Barsoomians. On this recent visit, though, his behavior was off. He was nervous and agitated. He told one drinking buddy that he’d been forced to hide out in the Zone for a few days and the experience had put him on edge. 

Turns out Naceri had run off with a ruster morph without working out his full indenture to Fa Jing a few years back. The ego hunter showed up in Zim and Naceri lost it. He killed the ego hunter and everyone else in the room. 

We found a spime’s sensor records that show Naceri transforming. He also killed half a dozen people simply by looking at them. 

That’s right. This bugger’s infected. 

The Martian Rangers are hot on his trail, but they don’t know what they’re dealing with. So we’re off to try and catch him—it—first. Wish us luck. \end{quotation} 

\subsubsection{Olympus} \label{sec:olympus} 

Olympus, with a population of 1 million living in a space designed to accommodate 6 million, is something of a ghost town. The former principal city, built in the caldera of Olympus Mons around the space elevator, is now fallen into disuse. As the temperatures rose and the climate improved in the Valles Marineris canyonlands, most of the population left the windswept caldera for more hospitable surroundings. Olympus is not and never was a large domed city, consisting instead of a souk-like network of minor domes and antiquated tin can hab modules. 

Low atmospheric pressure and bone-freezing temperatures at the city's altitude of 27 kilometers mean that most transhumans venturing outside the souks and hab modules still need the equivalent of light vacsuits to survive. Martian Alpiners, a rare morph found in few other places, are not uncommon here due to the harsh conditions. 

The city center is well-maintained and carefully overseen by the Olympus Infrastructure Authority, a minor hypercorp that operates the space elevator. The outskirts are economically depressed and sometimes dangerous, mostly deserted and populated by squatters, indentured downloads on the run, and other people who really want to be left alone. Occasional outbreaks of dangerously mutated artificial life are one of the few reasons for which the Authority bothers to intervene in the outskirts. Otherwise, the old tin can habs and their strange inhabitants are left to decay. 

\subsubsection{Progress (Deimos)} \label{sec:progress-deimos} 

Progress is one of the largest Cole bubbles in the Solar System. With 8.5 million residents, it is second in population only to Extropia in the belt. Progress was created when Fa Jing evicted all of the former residents from the Martian satellite of Deimos, excavated the inside of the moonlet, and used a massive solar array to convert it into a bubbleworld. From an engineering standpoint, Progress is something of an embarassment. The habitat was originally meant to exceed Extropia in size considerably, but difficulties with heating and spinning Deimos forced Fa Jing to abandon their efforts early or risk the moonlet breaking apart. 

Progress is nonetheless an impressive habitat, home to hypercorp glitterati and an outpost for a host of major political and economic concerns. Its sister moon, Phobos, remains a warren-like tunnel habitat due to the presence of multiple legal interests unable to agree upon the disposal of the satellite. 

\subsubsection{Valles-New Shanghai} \label{sec:valles-new-shanghai} 

The principle city of Mars, Valles-New Shanghai is transhumanity's largest planetary metroplex, with 37 million inhabitants. Valles-New Shanghai lies in the heavily terraformed Eos region in the east of the Valles Marineris canyon system. The metroplex is comprised of five major domes connected by a network of Martian souks. The souks are a unique architectural feature of large Martian cities, consisting of covered thoroughfares and galleries lined with bazaars, eateries, and squats. It is said one can find anything if one spends enough time walking the souks. 

The domes themselves are tamer, with artificial waterways (many of which now connect to the tenuous rivers etching the surface of the Eosian bottomland), grand architecture, residential mini-arcologies, entertainment complexes, and hypercorp conference centers. The most impressive by far is the Bund, the larger and older of two domes making up the city of New Shanghai proper. New Shanghai is roughly bisected by the twisting Ares, an artifical river that helps regulate the dome's climate. Near its center is an almost brick-for-brick duplicate of the original Bund from the destroyed Earth city of Shanghai. 

The other four domes are Little Shanghai (a newer, smaller dome adjacent to the Bund), Valles Center (a business and financial center that rivals the Lunar banks of Erato and Nectar), New Pittsburgh (also called the Burgh, a hub of research and planet-side industry), and Nytrondheim (housing major entertainment districts). 

Valles-New Shanghai is transhumanity's wealthiest population center, a hotbed of art and culture, and one of the system's great centers of hypercorp activity. The populace includes an extremely high percentage of gerontocrats, but their stifling influence on culture, economic mobility, and the legal system is only one force among many in a city of 37 million people. The city has expanded so much to accommodate its exploding population since the Fall that new construction is a constant. Crime and corruption are widespread, though the worst of it is contained to Little Shanghai. Valles is a place where dreams are made and broken every day, if not every hour. 

\subsection{Martian Trojans} \label{sec:martian-trojans} 

Not to be confused with the much larger Jovian Trojans, the Martian Trojans are a small group of mostly rocky asteroids trailing and preceding Mars at its L4 and L5 points. 

\subsubsection{Qing Long (Azurez Dragon)} \label{sec:qing-long-azurez} 

Qing Long, with a population of 2 million, is the largest O'Neill habitat in the system. It is situated among the Trojans at the Martian L5 point. Qing Long has its roots in the Chinese Mars colonization effort. Despite its exceptional size, it is one of the oldest habitats of its type, having been built almost entirely from metal-rich asteroids mined near its present location. 

Qing Long is a major underworld haven. The habitat's administration is beholden to several criminal organizations who normally refrain from killing one another. The habitat nominally obeys some hypercorp principles, such as limited access to cornucopia machines, forking, and AGIs. However, thriving grey and black markets enable people with the right connections to acquire just about anything here. 

\subsection{Asteroid belt} \label{sec:asteroid-belt} 

Spread out over a massive region between the orbits of Mars and Jupiter, the belt contains a few hundred asteroids greater than 100 kilometers in diameter, over a thousand objects greater than 30 kilometers in size, and countless smaller ones. Despite this, the total mass of asteroids in the belt is only a fraction of one of the inner planets, meaning that asteroids are spread out over great distances. A spacecraft flying through the belt is highly unlikely to encounter an asteroid unless it deliberately navigates toward it. 

\subsubsection{Ressources et économie} \label{sec:asteroid-resources-economics} 

The rich, easily accessible mineral deposits in the Belt were a major link in transhumanity's first steps toward the outer system. Automated mining and high-impulse ion boosters enabled outer system colonists to move metal-rich Main Belt asteroids into the orbits of Jupiter, Saturn, and beyond, where metallic asteroids are much scarcer. This activity continues to this day as transhumanity pushes further out into the system. 

\subsubsection{Habitats} \label{sec:habitats-3} 

Hundreds of small habitats, mostly involved in prospecting activities, dot the belt. Distant from Earth, settlements in the belt were largely spared the devastation of the Fall. Both hypercorp and autonomous outposts flourish here. Derelict habitats abandoned when nearby asteroids were boosted into the outer system or depleted are common here as well, although some of these are now occupied by residents who are best left to their solitude. 

\subsubsection{Ceres} \label{sec:ceres} 

One of the system's three dwarf planets (along with Pluto and Eris), Ceres is almost 1,000 kilometers in diameter and hosts a population of almost a million. Unlike most Main Belt asteroids, Ceres has an icy crust with a layer of liquid water beneath it, like a miniature version of Jupiter's moon, Europa. With its abundant water, Ceres has a major role in resupplying other stations in the belt. Similar to Extropia, Ceres operates largely along anarcho-capitalist lines. However, the Hidden Concern, a cartel run entirely by uplifted octopi, holds sway in the sub-crustal sea and maintains a stranglehold, as it were, on water extraction operations. Cerean octopoid morphs are specially adapted to survive in the ammonia-rich waters of the Hidden Sea. 

\subsubsection{Extropia (44 Nysa)} \label{sec:extropia-44-nysa} 

This massive beehive habitat is a major crossroads and anarcho-capitalist/mutualist marketplace. Extropia is a neutral free city whose infrastructure and social fabric is maintained by a loose association of anarcho-syndicalist affinity groups. Extropia's neutrality hinges on strategic alliances between key local figures, their networks, and an unusual array of outside interests that include the Lunar banks, technolibertarian factions, and outer system colonies dependent upon raw materials exported from the belt. The hypercorps use Extropia as a tax shelter and a haven from which to do illicit business. There are no laws or government as such; visitors are advised to register with an insurance and security provider. Named after one of the first transhumanist movements, Extropia is considered a utopia for transhumans looking for body modifications. AGIs and forking are accepted and allowed here. The transhuman population is nearly ten million. 

\subsubsection{Nova York (Metis)} \label{sec:nova-york-metis} 

One of the more unusual near-weightless habitats is Nova York, the main city on Metis, a large nickel-iron and silicate asteroid located in the main belt. Nova York, the third largest habitat in the main belt, is a thriving metropolis of 500,000, with the main portion of the city located in a spherical cavern approximately four kilometers in diameter, the top of which is two hundred meters beneath the asteroid's surface. Lit during the day by a series of huge light tubes in the outer walls, at night the lights of the buildings cause the surface of this sphere to resemble an enormous geode. The habitat's basic design consists of many thousands of exceptionally tall and fragile-looking buildings that extend between one hundred and fifteen hundred meters above the surface, as well as a few buildings that stretch from one side of the cavern to the other. In Metis's minute gravity of 1/140th of a g, up and down have little meaning, and even relatively fragile buildings are in no danger of falling down. The vast majority of the buildings, including ones more than one kilometer tall, are made from thin plastic panels over a durable supporting framework. These buildings jut out at all angles from the sphere. 

Many inhabitants of Nova York move from one building to another by jumping, and a single leap can carry someone many hundreds of meters. Residents do not worry about falling—the combination of air resistance and exceedingly low gravity means that even someone falling from the top of the cavern to the bottom is in no danger of injury. In this environment, the only real meaning of up and down is that down is where you look for objects to come to rest (as long as an air current does not pick them up and blow them around). 

\subsection{Jupiter} \label{sec:jupiter} 

Large enough that it could almost have formed the nucleus of a protostar in its own right, Jupiter's massive size makes the Jovian System one of the most challenging places in the system to colonize. Jupiter's powerful magnetic field means that its inner moons— and the outer ones, when their orbits pass through its immense magnetotail—are bombarded with enough ionizing radiation to kill transhumans not protected by the heaviest of shielding within a matter of hours. There are sixty-three moons and moonlets in the Jovian system, but only the well-explored, populous, regular moons are described here. 

\subsubsection{Resources and economy} \label{sec:jupiter-resources-economy} 

Jupiter's powerful gravity well is a major hindrance to gas mining in the planet's atmosphere, as even craft that do not succumb to the violent, centuries-long atmospheric storms can achieve escape velocity with only the most powerful propulsion systems. Given the need for heavy shielding on such craft, gas mining on Jupiter is not nearly as efficient as on Saturn. Jupiter has a tenuous ring system, much less dense than Saturn's, which extends out for 20,000 kilometers around the planet, encompassing the orbits of its two closest moonlets. 

However, Jupiter's gravity is also a valuable resource. Craft bound for Saturn and beyond can slingshot themselves outward by circling the planet to pick up velocity, cutting months or years off their trips. The heavily militarized Jovian Republic levies tolls against all spacecraft using Jupiter's gravity to pick up velocity, including asteroids under propulsion. This protection money is the Junta's primary source of revenue. Planetary Consortium ships generally accept the payment as part of operating expenses. Other factions are not so cooperative, and the Junta regularly seizes or destroys blockade runners. 

\subsubsection{Habitats and moonlets} \label{sec:habitats-moonlets} 

Most of Jupiter's moons are really captured asteroids, lacking the size and geological complexity of planetary bodies. All are occupied. Some were converted to habitats; others host only Junta military and mining outposts. The Jovian moonlets consist mostly of carbonaceous rock, poor in metal, with some of the larger moonlets having layers or even cores of ice. Beehive habitats and Reagan cylinders predominate in the Jovian system. Reagan cylinders (called “sarcophagus habs” by every other faction) are an inefficient variation on the O'Neill cylinder in which excavators hollow out an immense, cylindrical cavern in a rocky asteroid and then alter the asteroid's rotation with external thrusters to simulate gravity. 

Other habitat types are rare in Jovian orbit, especially within 2 million kilometers of the planet, where the radiation is strongest. For a bioconservative faction unwilling to adopt radiation-resistant morphs, the Junta is in a poor location. Shielding their populace beneath tons of rock is a necessity. Despite its military hegemony, the Junta can't control all of Jovian space, and there are things it can't do on its own—like exploring Europa. A number of unaligned habitats and surface settlements exist in the ring system and the orbits of the Galilean moons. 

The Jovian Republic has renamed Jupiter's moons after various neo-conservative heroes from Earth's history. From closest to most distant, the moonlets are Metis (Bush), Adrastea (Fairway), Amalthea (Solano), Thebe (McAllen), Leda (Chung), Himalia (Pinochet), Lysithea (Friedman), Elara (Buckley), Ananke (Nixon), Carme (Kissinger), Pasiphae (Schilling), and Sinope (Garcia). All are tiny, between 5 and 100 kilometers in diameter. 

\subsubsection{Amalthea (Solano)} \label{sec:amalthea-solano} 

The largest of the moonlets, hollow Amalthea is probably the most livable sarcophagus habitat due to the large lake created from its icy core. Living on Solano carries some prestige among Junta citizens. Rumor has it that most of the residents are well-placed RAND think tank personnel, most of whom work on defense projects. A fusion-powered axial light tube illuminates the 30-kilometer diameter central cavern, whose landscape is patterned after the subdivisions and office parks of an early 21st-century suburb. All buildings have envirosealing so that the occasional bouts of environmental sepsis resulting from the poorly regulated interior ecosystem can be purged with toxin bombs. Less fortunate support personnel dwell in the beehive warrens crisscrossing the moonlet's crust between cavern and surface. Like most of Jupiter's moonlets, Amalthea's space crawls with patrol craft and killsats, making approach for unauthorized craft problematic at best. 1.5 million transhumans live on Solano. 

\subsubsection{Io} \label{sec:io} 

Beneath Io's tenuous, patchy atmosphere of volcanic gases and neutral atomic dust lies a barren, grayish yellow, rocky surface coated with a thin frost of sulfur dioxide. Tidal heating caused by gravitational interaction with Jupiter makes Io the most volcanically active body in the system—so active that the meteor cratering found on every other planet and moon is completely absent on Io. Massive volcanic calderas, lakes of molten rock, and geysers of sulfur dot the surface, with eruptions and accompanying seismic activity lasting months or years. Volcanic zones on Io reach surface temperatures of up to 1,500 degrees Kelvin, hotter than any body in the system. 

For all that, transhumanity's worst peril on Io is radiation. Ejecta from geysers and volcanoes flow with Jupiter's magnetic field to form a titanic, toroidal flux tube that rotates with Io around the gas giant. Travelers to Io must either use the heaviest radiation shielding available or resleeve into synthetic morphs. 

Transhuman activity on Io centers around scientific research and harvesting the volatiles ejected by Io's geysers, particularly sulfur. Bases tend to be modular and mobile due to the ever-changing seismic activity. The Junta's most notorious prison, Maui Patera Rehabilitation Center, is dug into a (mostly) extinct caldera wall north of the equator. 

\subsection{Europe} \label{sec:europe} 

Europa has no atmosphere and lies within the fearsome magnetosphere of Jupiter, and as such its surface is bombarded with enough radiation for an unshielded transhuman to receive an irrevocably fatal dosage within a few days—much faster when Europa's orbit passes through Jupiter's immense magnetotail. As a result, transhumans on Europa dwell beneath the icy crust, largely in the ocean below, adopting a variety of aquatic and amphibious morphs for survival. The only surface facilities are the heavily-shielded ice elevator heads at Conamara Chaos and several other points through which reactor mass and other crucial supplies can be delivered to the Europans below. 

Transhumanity is still exploring and imaging the Europan ocean floor, a task complicated by the hideous pressures at work in these waters, which are ten times as deep as the Earth's oceans. A further surprise awaiting transhumanity was the terrain. The geology of Europa suggested that beneath the ice would be fathomless depths of black water ending at a depth of nearly 500 kilometers in a relatively flat, featureless sea bed. Were Europa a lifeless ball of ice and rock, this would be the case, but over the estimated billion years since the rise of life on Europa, tiny lithoderms (analogs to Earth's coral) have built silicate reefs that rise to within a few hundred meters of the ice crust. It is on these biologically formed mountain tops, home to complex ecosystems, that the Europans have built their habitats. 

While based on water-carbon chemistry like life of Terran origin, life on Europa is completely autocthonic, having originated beneath an impenetrable ice sheet that cut off Europa's subsurface ocean completely from outside. This is in marked contrast to Terran life, which many biologists have theorized might be the result of galactic panspermia, the slow diffusion of microbes through the vacuum of space aboard comets or asteroids. As such, the fauna of Europa are of great interest to transhuman bioscience. 

\subsubsection{Biosciences} \label{sec:biosciences} 

Europa's lifeforms, unique perhaps in the universe, are its greatest treasure, and transhumanity's efforts to catalog them are only beginning. The rush to exploit Europan biodivesity puts the Jovian Junta in an uncomfortable situation. While they control space traffic and commerce in the Jovian system, they lack the native talent to take real advantage of knowledge gleaned from Europa. At first, they engaged in hamfisted excise operations aimed at squeezing revenue out of knowledge exports. But once farcasters and egocasters came online below the ice, this type of extortion no longer worked. Now the Jovians have shifted to a two-pronged strategy of levying tariffs on new equipment and people brought down the ice elevators by hypercorps and research collectives, and of holding the entire population of the moon hostage by refusing delivery of key resources like reactor mass and rare elements if protection fees are not paid. 

\subsubsection{Habitats} \label{sec:habitats-4} 

Europan habitats take two forms: fortified fishing and farming havens clinging to the spires of the lithodermic reefs, and spherical bubble warrens constructed by boring into the lower reaches of the ice crust and shoring up the hollows created. The latter are the only air-filled spaces beneath the ice. The largest warren is Conamara, at the base of the Conamara Chaos ice elevator. Conamara is surrounded by five nearby reef havens, also considered part of the habitat. The total population is 1.5 million. 

\subsection{Ganymede and Callisto} \label{sec:ganymede-callisto} 

Nearly as large in size as Luna, but darkly colored and not as heavily cratered, Ganymede and Callisto are very similar worlds. Neither is as dense (nor has as much gravity), as their mantles consist of more ice than iron rock. Both possess abundant volatiles and water (albeit frozen), making them ideal candidates for habitation. Ganymede, with its differentiated surface of rocky and icy terrain, has an iron core and thus a faint magnetic field. Callisto, the smaller of the two, is composed mostly of icy silicate clays. As on Luna, most cities on Ganymede and Callisto are built below ground to shield them from meteor impacts (and, on Ganymede, from Jupiter's radioactive bombardment). 

While within the “protection” of the Jovian Republic, both moons are a patchwork of city-states. Some are full members of the Jovian polity, while others are only tolerated. Ganymede tends to swing more heavily toward the Junta, as its citizens still see the Junta-maintained infrastructure—accurately or not—as necessary in such a hostile environment. Callisto, outside the worst radioactive effects of the Jovian magnetosphere, is an easier place for technoprogressivism to gain a foothold. 

\subsubsection{Hyoden} \label{sec:hyoden} 

The nucleus of this city-state was a research station founded by a coalition of Pacific Rim nations in Callisto's Valhalla region, a massive primordial impact zone where the icy subsurface lies exposed, simplifying extraction of clean water. When the Fall came, Hyoden, which had long faced labor shortages, opened itself to those refugees who could make it to Jupiter. Now Hyoden has two million inhabitants, making it the largest city-state on Callisto and the largest non-Junta state in the Jovian system. Hyoden is itself heavily militarized, as the tendency of the local authorities to turn a blind eye toward operatives using their territory for forays against the Junta makes for uneasy relations with their powerful neighbor. 

\subsubsection{Liberty} \label{sec:liberty} 

Situated along the southern edge of the vast, rocky plain called Galileo Regio, almost on Ganymede's equator, Liberty (population 7 million) is the Junta's largest planetary city-state. It is closely tied to Liberty Station, a major shipyard and defense installation in geosynchronous orbit. Major industries include shipbuilding, space construction, fabrication, and security products and services. The Castle, the central security network point from which all surveillance data collected in the Junta is monitored and processes, is rumored to be in or near Liberty. Liberty is mostly underground, but it boasts a number of parks in armored surface domes. If one were to spend enough time topside, one would see the deceleration torches of incoming metal asteroids from the belt bound for the shipyards lighting up the sky several times a day. 

\subsection{The Trojans (Jovian Trojan and Greek asteroids)} \label{sec:troj-jovi-troj} 

The Trojans and Greeks are two 600 million-kilometer-long arcs of scattered, icy rock asteroids sharing the orbit of Jupiter. They orbit in the stable L4 and L5 points sixty degrees ahead of and behind the giant planet. Mars and Neptune also have Trojan asteroids, but when someone speaks of, “the Trojans,” they're normally talking about the Jovian groups. In the early days, L4 asteroids (ahead of Jupiter) are named after Greek heroes of Homer's Iliad; L5 asteroids (trailing Jupiter) are named after heroes of Troy. Asteroids discovered more recently break the old convention, as there are far more objects in the Trojans than there were characters in the Iliad. 

Politically, the Trojans and Greeks may be thought of as a collection of sometimes overlapping neighborhoods whose inhabitants tend to group around particular cultures, factions, and sometimes languages. A neighborhood in the Trojans might span anywhere from 250,000 to 2 million kilometers at its widest point. Within neighborhoods, almost everyone knows one other. Because of the wide dispersion of resources, Trojan habitats tend to be small—from one to two thousand people—and built largely along scum barge or cluster lines (although it is never advisable to refer to someone's habitat as a scum barge unless they refer to it that way first). 

\subsubsection{Ressources et économie} \label{sec:trojans-resources-economics} 

Although the sheer size of the two regions means a lot of cultural diversity, anarcho-collectivism is a powerful meme here and the reputation economy is prevalent. On one hand, neighborhoods, habitats, and even individuals are expected to be self-sufficient. Unlike the denser Main Belt, the Trojans lack the safety net provided by pervasive transhuman presence. The ideal Trojan or Greek is a Neo-Renaissance being, incredibly competent in a wide variety of fields. A person who can't maneuver in zero g; maintain their gear, ship, and hab; and navigate between rocks and habitats can have a tough time surviving. At the same time, a spirit of cooperation prevails. Bartering services or even gifting them to gain reputation is common. Everyone appreciates a specialist, as long as they're not specialized at the expense of baseline self-sufficiency. 

Prospecting and salvage are major activities in the Trojans, where metals and rare elements are scarce and settlers don't usually have the economic muscle to import raw materials from elsewhere. However, the Trojans are rich in silicates, volatiles, and carbonaceous materials. Necessity has led to many innovations in materials science. Beyond the simple problem of raw materials, the widely scattered habitats of the Trojans have to be wildly inventive on many levels to retain their independence. New robot, morph, and vehicle designs appear all the time, enabling an unusual array of business and leisure activities, like whaling (organizing a flash flotilla to rapidly mine asteroids and comets with erratic orbits as they pass near the Trojans), mekking (simulated—or sometimes real—combat between robotic suits or synthetic morphs on uninhabited asteroids with interesting terrain), and shrining (stealthing up on another habitat and resurfacing it with nanosculpters to create an art object—mostly a scum barge pastime). 

\subsubsection{Locus} \label{sec:locus} 

Locus is the largest cluster habitat ever formed. It is still growing, with over one million inhabitants in the habitat proper and another million in the nearby suburbs of scum barges and small asteroid stations. Locus is located in Cassandra's Reach, one of the denser regions in the L5 Trojans. The habitat is positioned at the center of mass around which the two asteroids making up the binary object Patroclus orbit one another. Both Patroclus asteroids are themselves inhabited and hold defense installations, mines, and refineries. 

The design of Locus is very similar to the much smaller Lot 49, but Locus is eleven kilometers in diameter and somewhat irregular in shape, as growth along some spars is faster than others. A quarter of its total volume is cut out in a roughly conical shape all the way to the Amoeba, an immense, softly glowing sculpture at the center of the habitat. Some differences from smaller Trojan clusters are dictated by Locus's size. The immense structural spars radiating from the habitat's center are hollow, with arterial floatways and elevator-trams running inside of them. Lesser spars run between the arterial spars, providing more mooring points for modules. Adjacent to each arterial spar are wide “roads” leading to the edge of the habitat so that modules can maneuver out if the owners decide to leave. 

Beneath the shimmering mesh stretched over the geodesic frame to keep out micro-asteroids, tens of thousands of small ships and habitat modules moored along the spars pulse with an ever-changing array of lights. Habitat modules and large ships are asked to stay out of the conical empty space. This space teems with small craft and people on thrustpacks or voidscooters as they cross the habitat, play zero-g games, or visit the free-floating spimes and sculptures that dot the area. The Amoeba, which periodically changes color and shape based on its resident AI's programming (often it looks like some sort of animal), serves as a central reference point for navigation. When someone gives the address for a module, it is as a point on a spherical coordinate system with the Amoeba at its center. Large ships and shuttles dock on the outer surface of the habitat, at the terminal points of the arterial spars. 

Locus was founded by a joint anarchist-argonaut venture and was the first major stronghold for the autonomist factions. Unlike Extropia, which has the tacit blessing of the Planetary Consortium and encourages the presence of security and insurance companies, Locus runs on a pure reputation economy. Security, maintenance, expansion, and defense of the habitat are all performed by volunteers. Inhabitants interested in security monitor incoming ships and operate crowdsourcing systems that dispatch volunteers to perform WMD scans on new arrivals. Ships that won't submit to a scan are asked to leave. If they don't, anyone who's designed a cool new weapons system recently is welcome to take a shot. 

Locus is one focal point in a cold war between the hypercorp-aligned inner system powers and a loose coalition of outer system interests. While saboteurs from the Planetary Consortium and other hostile entities can and do occasionally cause trouble on Locus, the hypercorps are currently unwilling to attempt a direct military attack on the habitat. The first time they tried, the Planetary Consortium and the Martian city-state of Valles-New Shanghai sent a small expeditionary fleet. The interlopers were caught completely off-guard by a fierce and wellcoordinated defense. Six months later, they sent a much larger fleet. Help arrived from elsewhere in the Trojans and Greeks and from Titan, whose citizens took a dim view of any Planetary Consortium expansion beyond the belt. The Titanians now maintain a permanent base near Locus. Rumor has it they agreed to a mutual defense pact with one of Locus' citizens, possibly the famous programmer-armsman Teilhard Liu. 

\begin{quotation} “Welcome to Locus. You voluntarily assume the risk of organic damage or mental trauma by mooring here. You must bring or be capable of acquiring enough food, H20, oxygen, and shelter to survive for the duration of your stay in a harsh, asteroid-rich environment. Weapons of mass destruction are prohibited. Further guidelines for coexisting with your fellow entities are in the habitat survival guide. You and only you are responsible for yourself—learn to love it!” 

-- Locus Immigration AR broadcast 

“You have chosen the habitat Locus in the L5 Trojans as your destination, using the private carrier Atsuko van Vogt as your receptor. ComEx corporate policy requires us to inform you that the destination and carrier you have selected are unregistered and possibly unsafe. ComEx takes no responsibility for the continuity of your consciousness upon arrival. You assume any and all risks for travel to this point, including theft of forks or deletion. ComEx will include a permanent record of travel with this continue?” 

-- ComEx legal disclaimer 

“The ComEx disclaimer? Yes, yes ... Listen: my neighbor three doors toward the Amoeba from here is a physicist. She has a box that generates micro-singularities in her lab. If people along my spar found out I’d stolen a fork of someone, they’d pop my stack with a grapefruit knife and throw it in there. That’s what we call, ‘accountability.’ See if you get the same from ComEx.” 

-- Atsuko van Vogt \end{quotation} 

\subsubsection{Lot 49} \label{sec:lot-49} 

Lot 49 is moored to the small asteroid 28349 Pynchon in the amorphous Vonarburg-Shadyside neighborhood, toward the center of the L4 Greeks. VonarburgShadyside is named after two rocks that roughly delimit its 500,000-kilometer length along the arc of Jupiter's orbit. Neighboring habitats within 100,000 kilometers (with populations) include Craftsbury (450), Greenview (28), and Blackhawk (1020). With a population of 400, this station is more or less typical of the Trojans in terms of layout. 

From the outside, Lot 49 looks like a shiny, meshedover geodesic sphere, 800 meters in diameter, with numerous protruding instrument spars and some triangles left open to space so that shuttles can pass through. The mooring to the asteroid is temporary in case a potential collision is detected. Inside, a central utility module with a communal reactor, factories, and machine bay is surrounded by evenly spaced but irregularly shaped habitat modules in a riot of colors and lighting schemes. Structural spars and floatways connect everything. One entire spar is given over to a rotating cylindrical module that generates about 0.7 g and contains medical, cloning, resleeving, and darknet egocasting facilities. 

Lot 49's population and most of their neighbors in Vonarburg-Shadyside tend to align with the scum and anarchist factions and speak a mixture of English, Portuguese, and Thai. Lot 49 is in a densely inhabited part of the Greeks, placing it near a crossroads. Main economic activities include shuttle design, whaling, and ferrying people and goods around the region. 

\subsection{Saturn} \label{sec:saturn} 

The second largest planet in the system is a much more favorable habitat for transhumans than Jupiter. Saturn's lower gravity and milder magnetosphere are a boon to gas mining operations, and for resourcehungry habs, the Rings are a feast (literally, in the case of the new Hamilton cylinder type habitats). Hypercorps have a presence here, but any major expansion by the Planetary Consortium is kept in check by the anarchist stations of the Rings and the technosocialist Commonwealth of Titan. 

Because Saturn is so distant from the Sun, solar power generation is extremely inefficient. Growing photosynthetic plants with sunlight is impossible without large arrays of mirrors to focus the light. The abundance of water and volatiles makes the rings ideal for both scum barges and Hamilton cylinders. Gas mining is vital to the survival of almost every habitat and moon settlement in the Saturnian system, so habitats located further out from the planet that wish to be self-sufficient almost always maintain their own gas mining stations close to the planet. Security for these installations and the atmospheric skimmers and tankers they dispatch is tight, and it is never advisable to approach one unannounced. 

\subsubsection{Ressources et économie} \label{sec:saturn-resources-economics} 

Gas mining on Saturn supplies thirty percent of the system's reactor mass. This role is expected to grow as Helium-3 deposits in the Lunar regolith become less accessible. For ships traveling to the far reaches of the outer system, Saturn is an important alternative to using Jupiter for gravity assists. Less restrictive than Jovian regimes and richer in resources than the Trojans, Circumsaturnine habs and settlements are important innovators in habitat design and cultural organization. Since the discovery of the Pandora Gates, the Titanian Commonwealth is the only entity actively pursuing interstellar exploration through conventional means. 

\subsubsection{The rings and classical minor moons} \label{sec:rings-class-minor} 

Saturn's rings are made up of countless small icy objects, most of which range in size from dust specks to boulders 10 meters in diameter. The rings are designated by the letters “A” through “F” in the order in which they were discovered. They vary in thickness between 100 and 1000 meters and in width from 20,000 kilometers down to just meters. In places there are gaps between rings. The widest, the Cassini division, is 4,000 kilometers across. 





\begin{quotation} \textbf{Gate expedition report 901127} 

Gate Code Setting: [Encrypted] 

Gatekeeper Corporation Eyes Only 

Preliminary drone and sensor reports seemed to indicate the gate’s exoplanet environs were underground in a cavern formed of carbonaceous rock with a nitrogen dioxide atmosphere. There were no signs of life or sentient activity. A squad of gatecrashers was sent through, guided by an exploration drone, with a communication link back to the gate. 

Approximately one hour after the team moved into the tunnels, consistent communication was lost due to electromagnetic interference. At this point they had reported nothing more notable than moving just over a kilometer through a warren of tunnels. 

The team was not heard from again. 

Two hours after contact was lost, a tethered search and rescue drone was deployed. Following the gatecrashers’ breadcrumb trail, near the limits of its tether range the drone came upon what appeared to be a severed hand in a vacsuit glove. DNA testing did not identify the hand as belonging to any members of the team, however, nor did it match any other database queries. The drone was detached from its tether to search further, but shortly after sensors recorded some type of seismic event, and communication with the drone was also lost. 

The gate was kept active for 8 more hours—the duration of the contract - with no sign of activity. The gate was then closed, the team reported as lost/unretrievable, and the gate settings were recorded with an orange flag. \end{quotation} 





Saturn has over 60 satellites, a number that jumps into the hundreds if one includes the uncounted objects less than a kilometer across orbiting in the A ring. Most of Saturn’s moons are small, rocky, ice objects less than 100 kilometers in diameter. The smallest of the classical moons, Pan, is only 10 kilometers across. The first eight moons, from Enceladus inward, lie within the ring system. Atlas, at the edge of the A ring, and Prometheus and Pandora, which flank the thin F ring, are known as the Shepherd Moons. Several of the moonlets occupy Lagrange points relative to larger moons. Telesto and Calypso share the orbit of much larger Tethys, while Helene trails another large moon, Dione. 

\subsubsection{Atlas (Volkograad)} \label{sec:atlas-volkograad} 

Volkov, a Slavic energy cartel, controls this tiny moon. Volkograad is a beehive habitat with about 50,000 residents. Much of the moon is given over to skimming, refining, and shipping infrastructure. A cloud of wreckage trailing the moonlet by about 100,000 kilometers serves as a reminder of the Atlas Incident, a brief but massively destructive battle that erupted when Fa Jing attempted a buyout of the moon. Tinkers from Phelan’s Recourse still salvage the floating derelicts regularly. 

\subsubsection{Dione (Thoroughgood)} \label{sec:dione-thoroughgood} 

Dione’s main settlement is Thoroughgood (population 350,000), a hybrid beehive and orbital cluster habitat set on a plateau amid a dramatic range of ice cliffs. Dione hosts the Long Array, a 150 kilometer-high communications spar ascending from the surface settlement to an orbital station that acts as a counterweight. The Long Array’s sheer size is something of a publicity stunt, as the bulk of its capacity goes unused. However, it drew enough attention to make Thoroughgood a major communications hub for the outer system, and thus a place where hypercorp, anarchist, and other factional interests meet. Dione shares its orbit with Helene, a tiny, rocky moon at its L4 point, and Polydeuces, an even smaller body that trails it at the L5 point. 

\subsubsection{Enceladus (Profunda)} \label{sec:enceladus-profunda} 

Rich in organic compounds, Enceladus is a biochemist’s playground. Profunda (population 850,000) is the major settlement, a beehive dug into the moon’s surface capped by domed parks and clusters of sleek, translucent minarets—well protected from collisions by an aggressive satellite defense network. The lower levels, stretching deep into Enceladus’ icy silicate mantle, include a prospecting operation that extracts carbonaceous soils in search of exotic compounds. Another deep section has been converted into a kilometers-wide, reactor-heated primordial sea, part of a long-term experiment into the origins of life supported jointly by Titanian academics and a collective of Enceladian biochemists. 

Profunda is run along anarcho-capitalist lines. Thanks to the rich supply of organic chemicals, its upper reaches are home to many of the outer system’s best known morph designers. The Enceladian Glitter Bloc is said to have as much influence over body styles as the Lunar fashion houses do over what people wear. 

\subsubsection{Epimethus and Janus (Twelve Commons)} \label{sec:epim-janus-twelve} 

These twin small, icy moonlets share virtually the same path around Saturn, orbiting within 50 kilometers of each other. Set between the F and G Rings, the moonlets form the center of Twelve Commons, a neighborhood of small and mid-size habitats arranged in a flat cloud about 20,000 kilometers in radius. About six million people live in Twelve Commons. Habitats in Twelve Commons range in size from Dang Fish Echo, a tin can hab housing about 60 eccentric aquaculturists, to Janus Common, a beehive occupying much of Janus with a population of 900,000. Some of the habitats in Twelve Commons feature very unusual designs, such as Nguyen’s Compact (population 80,000), a variant Cole habitat in the G ring where an asteroid was heated and large amounts of steam were blown through it to produce a series of interconnected bubbles between five and three hundred meters in diameter. In effect, the interior of the colony is like a solidified foam or Swiss cheese with no obvious up or down. Without an ecto or basic implant to provide location and navigation information, navigating through this maze-like habitat would be exceedingly difficult. 

The habitats of Twelve Commons organize themselves primarily along open source anarcho-syndicalist lines, with work groups and research pods acting as the basic political unit. 

\subsubsection{Gateway (Pandora)} \label{sec:gateway-pandora} 

The Gateway settlement, on Saturn's outer shepherd moon Pandora, holds the first publicly known wormhole gate. The Gatekeeper Corporation keeps the gate open as a means of exploration and scientific investigation for all factions and powers. Gatekeeper was originally a Titanian microcorp but is now independent. The Commonwealth of Titan still holds a major stake in it, though not a controlling interest. Granting autonomy to Gatekeeper Corporation was a diplomatic maneuver made in response to Planetary Consortium claims that the Titanians sought hegemony in the outer system. So far, Titan's neighbors are buying it, even if the Planetary Consortium doesn't. 

\subsubsection{Hyperion} \label{sec:hyperion} 

With its chaotic, virtually unpredictable rotation, Hyperion is a dangerous place to land ships. It remains uninhabited. 

\subsubsection{Iapetus} \label{sec:iapetus} 

Iapetus is one of Saturn's larger icy moons and once boasted a population of 200,000 living in the dense warrens of Analect, its main settlement. Probably because it is one of the few large moons of Saturn that contains sizable deposits of silicates and minerals in addition to ice, Iapetus was a target of the TITANs during the Fall. After enslaving a tenth of the populace as worker drones and using the rest as seed stock for tissue cultures to feed their fellows, the TITANs began to build what appears to have been a matrioshka brain. Iapetus now occupies twice the volume it once did, the ice and silicate of the planet's outer layers having been reworked into a delicate lattice of circuitry millions of layers deep. 

Strangely, the project simply stalled at some point prior to completion. Speculation has it that the controlling intelligence was either destroyed by an unknown outside force or devoured itself in a fit of compuational ecstasy. Whatever the case, the drones simply stopped working and died and the moon's automated defense grid went dead, leaving a strangely beautiful but lifeless machine behind to slowly decay from meteor impacts and gravitational stress. Several research teams now reside in small orbital stations, quarreling over the scraps. Rumor has it that a number of researchers trying to understand the matrioshka circuitry have lost their minds in the process, perhaps by some mechanism akin to a basilisk hack. It is also believed that some of the moon's internal defenses remain active. If anyone has plumbed the interior and come back, they're not talking about it. 

\subsubsection{Meathab} \label{sec:meathab} 

The full name of this unique habitat is Turn Yourself Into a Giant Mass of Space Meat for Art!, and as the name implies, 90\% of the habitat's structure consists of fast-cultured vat bacon, battened on the abundant resources of the ring system. MeatHab started out as someone's art morph, but then, against all expectations, squatters moved in. MeatHab now has a population of 500. Similar to a Hamilton cylinder, the kilometer-long habitat harvests and processes ring material to grow itself. The outer surface is frozen flesh ten meters thick whose surface resembles a cross between a tree trunk and flank steak. Past the axial space dock is a warren of veinous, skin-covered corridors lit by bioluminescent panels and maintained by small, reptilian symbiotes that eat away dead skin and may have other immune functions as well. Gravity inside is 0.5 g. 

The nameless biodesigner who created the place—and who may or may not still inhabit the gigantic morph—was a genius. Although the habitat is not by any stretch of the imagination a pleasant locale, it appears healthy. Its full workings are not understood, and the inhabitants range from extreme flesh freaks who are fans of the artist to serious biodesigners studying the place to learn more about its construction. 

\subsubsection{Mimas (Harmonious Anarchy)} \label{sec:mimas-harm-anarchy} 

Led by legendary Chinese dissident poet Hao Lin Ngai, Harmonious Anarchy broke from the Fa Jing cartel during the tumultuous years prior to the Fall. Hao sought to create a society in the spirit of the ancient Taoist state of Great Perfection that existed in Szechuan 1,700 years earlier—with considerable updates from modern thought. Harmonious Anarchy is an Extropian mutualist society heavily involved in software engineering, logistics, and relocation of metallic asteroids to the outer system. Most of Mimas is a very low-g beehive arranged into Black, Red, Yellow, Green, and White neighborhoods, based on the five classical directions of Chinese mythology. Each color boasts an ornate central cavern, with extended families living in radiating subwarrens. While adhering to mutalist economic principles, Harmonious Anarchy simultaneously takes a traditional Chinese approach to social organization, with family at its core. 

\subsubsection{Norse, Inuit, and Gallic moonlets} \label{sec:norse-inuit-gallic} 

In addition to the classical satellites described here, three groups of small objects unknown to early astronomers orbit the planet. These moonlets are designated as the Inuit, Gallic, and Norse groups. Because these moonlets were still little explored by the time of the Fall, most of them remain sparsely populated. With a few exceptions, inhabitants of the moonlets are generally people who want to be left alone. The exceptions are Skathi and Abramsen (formerly S/2007 S 2), which, along with Phoebe, were captured and moved into Titan's orbit, where they serve as defense installations. 

\subsubsection{Pan (Izulu)} \label{sec:pan-izulu} 

Volkograad's closest competitor is this anarchocapitalist outfit, most of whose founders were South African. iZulu has a somewhat lower capacity than Volkograad but will ship reactor mass to unusual locations like the Trojans and the Kuiper Belt. iZulu is a very crowded beehive with nearly 400,000 inhabitants and an unusually large number of infugees. The nations of sub-Saharan Africa were only starting to achieve widespread 20th century-levels of prosperity in the late 21st, and so they had the lowest capacity to physically evacuate their citizens during the Fall of any region on Earth. iZulu and a handful of other habitats with roots in Africa thus have high infomorph populations and millions of people in dead storage. 

\subsubsection{Phelan's Recourse} \label{sec:phelans-recourse} 

Phelan's Recourse (usually just called “Phelan's” by inhabitants) is the largest nomadic settlement in the system, with a population estimated around 250,000. Phelan's is a swarm of some 10,000 small craft and tin can habitat modules that orbits Saturn along a highly elliptical path somewhat inclined to the plane of the ecliptic. The swarm's orbit is calculated to maximize the number of encounters with near moons and stations, providing a six to eight hour window in which craft can leave the swarm for trade. Phelan's Recourse passes through the rings once a month, allowing craft to resupply with water and volatiles. 

Phelan's accepts all comers. One could meet just about anyone here, from the government in exile of East Timor to Hasidim from Brooklyn. The core of the swarm is the Stills, a fusion-illuminated grain farm and distillery operated by an allegedly reformed gang of Irish travelers who conned their way off Earth a few weeks before the Fall and escaped to the outer system. The Stills produce Phelan's Ma, the most sought-after whiskey in the system, and Phelan's Da, possibly the worst beer ever made. Despite the Phelans' protestations of legitimacy, the criminal element is heavily represented here. The swarm represents an important link in red and gray market supply chains. 

\subsubsection{Prometheus (Marseilles)} \label{sec:prom-mars} 

Marseilles (population 80,000) is a beehive habitat operated by the Titanians. It is rumored to harbor an antimatter factory, a theory supported by the large number of skimmers that arrive from the surface relative to the number of tankers that leave. 

\subsubsection{Rhea (Kronos Cluster)} \label{sec:rhea-kronos-cluster} 

At a 764 kilometer diameter, Rhea is Saturn's second largest moon. Composed almost entirely of ice, Rhea's surface is sparsely inhabited, but a population of over 800,000 dwells in Kronos Cluster, a major habitat in orbit. Kronos Cluster's mass microfactured violet spherical modules make it look like an immense, irregular bunch of grapes suspended in space, an impression added to by the winding space dock (nicknamed the Vine) extending from the wider end. Within the mass of habitat modules, the Vine branches out in all directions, forming massive central arteries and twisting side passages. These can be traversed by pushing off hand and toeholds on the walls, or by catching hold of fast-moving grab loops that move along “fast lanes” in the walls of major floatways. 

Nearly five kilometers long and three wide, Kronos has major problems with crowding and infrastructure that have kept it from growing to the same size as Locus. The designers simply did not plan for the size the place might reach, and as a result another 150,000 people live in suburbs of tin can habs and scum barges in the space around the habitat. 

Kronos can be an extremely dangerous place. Insurance companies don't like operating here, and the habitat is a patchwork of criminal and anarchist neighborhoods. Anarchist neighborhoods are generally heavily armed and safe, but a trip from an anarchist holding to the spaceport is best done with a group of well-armed friends. Criminal neighborhoods are only safe if you're in the neighborhood's controlling gang, and even then conflicts flare up regularly. 

The situation is exacerbated by the Kronos Port Authority, a junta of ultimates who operate security for the spaceport. Originally an Extropian hypercorp, the KPA fell into the hands of the ultimates when they decided that they could profit more directly by owning the company outright than by working as hired muscle. They violently ousted the original management and now use indentures in worker pods to maintain the port. This situation is tolerated by the local crime bosses and loathed by the mostlyanarchist autonomist citizens, but so far no one is able to challenge the KPA, which enforces use of the port rather than any other mooring point with killsats and artillery. 

\subsubsection{Tethys (Gowwinhead)} \label{sec:tethys-gowwinhead} 

Composed almost entirely of ice, Tethys is one of Saturn's larger moons and the site of Ithaca Chasma, a 2,000-kilometer long valley covering three-quarters of Tethys's circumference. Fifteen years ago, prospectors from an ethnically Indo-British autonomist collective called the Rioters touched down on Godwin Head, a projection in the chasm wall so named because it resembles a headland projecting out into the sea. Instruments on their ship, the Caleb Williams, had detected what looked like mineral deposits in the ice, rare on Tethys. What they found instead were relics thrust to the surface by a geological event eons earlier, the remains of primordial life that became extinct millions of years ago when Tethys cooled and its subsurface ocean froze over. 

Godwinhead is now a dense, efficient settlement of 200,000 built into the five kilometer high canyon walls. The central point of the town is the Caleb Williams, which has been towed back into a sheltering cavern in the wall and converted into a communal workshop and town hall. The face of the valley wall is honeycombed with excavated ice caves hosting habitat modules, connected by conduits to a communal utility grid. The trusswork and cabling for the utility system is also the public transit system, easily traversed in the minute Tethyan gravity. The unofficial mascot of Godwinhead is the Tethyan Flatworm, a two millimeter-long translucent worm that represented the pinnacle of Tethyan evolution. A large number of the inhabitants are involved in biosciences, xenopaleontology, and prospecting for frozen lifeforms. 

Tethys shares its orbit with its Trojan moons Telesto and Calypso, both of which are small and sparsely populated. 

\subsection{Titan} \label{sec:titan} 

Saturn's largest moon is shrouded in a permanent orange atmospheric haze, hellishly cold (averaging 180 degrees below), and whipped by winds produced by tidal forces four times stronger than those influencing the Earth's climate. On its face, it appears even less hospitable than the airless balls of ice and rock comprising every world between Titan and Mars. The meager sunlight reaching its surface is insufficient to grow any but the hardiest plants, the mostly-nitrogen atmosphere is dangerously toxic, and the surface is dotted with lakes and seas of liquid methane. In spite of all this, abundant hydrocarbons, a thick atmosphere, and diverse chemistry make Titan one of the few worlds in the system where colonists may rely entirely on local resources. Titan's population is now over 60 million. 

Social money and the microcorp system have led to some spectacular gains and failures. On the up side, Titan's civil resleeving industry produces more morphs than Mars and Luna combined. Massive infrastructure programs have provided enough space for 60 million people to live comfortably on a hostile world. The Large Collider, the biggest particle accelerator ever produced, in polar orbit, enables physics experiments that can be performed nowhere else in the system. And two years ago, Titan dispatched the first conventional interstellar probe, the Aubade. It will reach Proxima Centauri in just under 20 years. 

On the down side, Titan's “body for every mind” law burdens the civic resleeving system with a lot of people who no one would ever have bothered resleeving otherwise. The failure of the Scoop project, an extremely costly attempt to build a pipeline from Saturn's surface to low orbit, allowing massive gas extraction without costly atmospheric skimmer operations, stymied Titan's ambitions to become a major antimatter producer. Titan does produce antimatter, but on a much smaller scale than was envisioned when the Scoop project began. 

Commonly spoken languages on Titan include Norsk, Francais, Deut ch, Mandarin, Svensk, Dansk, and Suomi. Most citizens inhabit hazers, a tall, fineboned morph with very similar characteristics to the Martian ruster. Parapelagia for gliding and flying in the light Titanian gravity are a common biomod. Titanians do three years of compulsory civil service at the age of majority, with an emphasis on military and security forces except for conscientious objecters. Every citizen who has done military service is part of the militia and has an assault weapon in their home. 

\subsubsection{Aarhus} \label{sec:aarhus} 

Located near Titan's south pole on the shores of Ontario Lacus, a wide, shallow sea of liquid methane, Aarhus (population five million) was the first site of human habitation on Titan, chosen for its proximity to abundant hydrocarbons. The city is the physical hub of Titan Autonomous University (TAU) and hosts numerous other academic institutions, most notably Titan Tech, a major engineering school. Unlike Martian universities, which have few physical campus buildings, TAU and other Titanian schools draw many of their students from the widely scattered habitats of the outer system, where delays in radio communication make distance learning ineffective. Fully 20\% of Aarhus's population are students, many of them offwordlers. 

Aarhus's layout is typical of Titanian cities. Three central domes are surrounded by numerous smaller structures, including lesser domes, fusion plants, and industrial outbuildings, the most massive of which is the now-abandoned methane utility plant on the lake shore. The dome interiors are hung with lighting rods and heavily built up with tall, narrow buildings, most of which have upper decks where hazers on the wing and pedal-powered microlights can land. Exterior structures usually have outer walls built of ice for shielding and structural support with internal walls extruded from local silicates. Many buildings are a rich azure or other shades of blue for contrast with the ever-present orange glow of the Titanian sky. 

Unlike most Titanian cities, Aarhus relies primarily on fusion power. Aarhus is the center of Titan's native preservationist movement, which opposes inefficient use of native hydrocarbon resources due to possible long term effects on Titan's climate. 

\subsubsection{New Quebec} \label{sec:new-quebec} 

New Quebec lies on a plain in the Aaru region surrounded by endless rippling dunes shaped by Titan's powerful winds. The region's diverse chemical resources supply the colossal nurseries that have made New Quebec the system's largest single producer of morphs. 

The city is 50 kilometers from Montmorency Lacus, a 20 kilometer-wide crater lake of liquid ethane and methane. Originally thought to be an impact crater, rare on Titan, geological studies later showed it to be the collapsed remains of an extinct cryovolcano. Situated in a rainy area, the lacus slowly drains over the crater lip at Montmorency Cascade, a 200 meter carbonfall that empties into a series of alluvial channels from which the Quebecoise pump its output for fuel. 

The St. Catherine Tong, the most dangerous native Titanian mob, is based in New Quebec. Titanian law is generally very permissive regarding individual freedoms, so the vices this gang trades in are of the blackest: snuff pods, stolen alpha forks, and nanoweaponry. A ready supply of fresh morphs bought from corrupt microcorp nursery administrators further fuels their rackets. The Tong is extremely violent and a major embarrassment to Commonwealth security forces. 

\subsubsection{Nyhavn} \label{sec:nyhavn} 

Set near the equator amid the rolling ice hills of the Xanadu region, Nyhavn (population 12 million) is the largest city in the outer system and the capital of the Titanian Commonwealth. Nyhavn's massive central dome, with its elegant blue towers and bioengineered parklands, rivals New Shanghai in size and ambition. Three surrounding domes and a sprawl of subsidiary structures are connected by high-clearance flyways, where ground vehicles and microlights form a steady stream of traffic at all hours. At the same time, the squalid blandness that prevails in the Martian suburbs and outlying souks is absent; the dwellings and neighborhoods of the Titanian working class display a riot of color and design, empowered by public fabricators limited by none of the enforced scarcity of Martian economics. For all its idealism, the Plurality is not immune to a desire to showcase its achievements. 

Outside the city is a pipeline leading from the vast Tyska Lacus, 100 kilometers distant. Commonwealth Skyport, Titan's principal spaceport, offers quick access to Commonwealth Hub, the Titan system's long-haul space dock, located in geostationary orbit above the city. The surrounding countryside is dotted with smaller settlements connected to Nyhavn by trains and a well-developed network of surface roads. 

Nyhavn is a major media center, with daily life closely attentive to the debates and decisions of the Plurality. At the same time, it is a cosmopolitan place, where Titan's microcorp movers rub shoulders with visiting anarchist traders and (less commonly) legations from the inner system. There is an active underworld, despite the efforts of security forces, with the local St. Catherine Tong engaged in continual low-intensity warfare with triads from throughout the system. 

\subsubsection{Phoebe, Skathi, and Abramsen} \label{sec:phoebe-skathi-abrams} 

After the conflict at Locus, the Plurality became embroiled in a hot debate regarding the dangers of hypercorp adventurism in the outer system. It was generally felt that the Planetary Consortium hoped to keep the outer system in a position similar to where the United States kept Latin America by meddling in its affairs throughout the nineteenth and twentieth centuries, and that the only counter to this was a show of force. Titan's thick atmospheric haze makes ground-based space defense systems considerably less effective than on other worlds, but satellites and space platforms were too vulnerable to serve as command and control centers. 

The solution was to capture three of Saturn's small retrograde moons—Phoebe, Skathi, and Abramsen (once designated S/2007 S 2, now renamed after a pioneering Titanian economist). Phoebe is the largest of the three objects. The other two were maneuvered into the system's L4 and L5 points. The calculations required to relocate these bodies were painstaking, and the energy expenditure tremendous, but all three now serve as major components of Titan's orbital defense grid. Whether the system created thereby is impregnable has yet to be tested. 

\subsection{Uranus} \label{sec:uranus} 

Once thought of as gas giants like Saturn and Jupiter, Uranus and Neptune differ from the larger planets in that they contain large amounts of water ice, methane, and ammonia and have rocky cores at their centers. This region of the system is sparsely populated. Uranus orbits at a distance 10 AU beyond the orbit of Saturn, 20 times the distance of the Earth from the sun. 

Uranus, the coldest planet in the solar system, is a blue-green sphere of ice and gas. Seen from afar, it is virtually featureless compared to Saturn and Jupiter, but up close subtle cloud formations and a tenuous ring system may be observed. Probably due to a collision with an Earth-sized world when the solar system was young, Uranus rotates on its side, such that one pole faces the sun for 42 years at a stretch, and its moons orbit at a sharp angle to the solar ecliptic. 

At the time of Eclipse Phase, Uranus's south pole is experiencing its south polar mid-spring, during which thick methane clouds darken the polar atmosphere. It may be the unusual tilt of its axis and the accompanying strange seasonal weather that give rise to the unconfirmed rumor that the alien traders called the Factors have created a settlement hidden in Uranus's atmosphere. 

\subsubsection{Chat Noir and Fissure gate} \label{sec:chat-noir-fissure} 

Located on Oberon, this is the Uranian system's primary long haul spaceport, with a permanent population of 8,000. Chat Noir has fairly advanced egocasting, resleeving, and manufacturing facilities for a frontier outpost and is operated by several collectives of anarchists. The reason for all the infrastructure is Fissure Gate, the only Pandora Gate in anarchist hands (despite several Planetary Consortium expeditions to wrest control of it). 

Fissure Gate was discovered by a prospecting expedition from Chat Noir, then a tiny outpost. Seeking deposits of the useful carbonaceous ices that make up about 20\% of Oberon's mass, they instead chanced upon subsurface radio emissions near the foot of Mt. Hippolyta. After using triangulating the source, the prospectors landed and used subsurface imaging gear. What they got back was a blurry image of a rock fissure containing an ambiguous mass of mixed density and an extremely dense, possibly metallic object with a shape too regular to be anything but a structure or large artifact—all under 500 meters of ages-old frozen cryovolcanic outflow. The gate at Pandora was already publicly known at this time, so the prospectors drilled down, suspecting they'd found an alien artifact. They were not to be disappointed, although the discovery yielded gruesome salvage: the barely recognizable corpses of eleven gatecrashers. 

Why and how the Fissure Gate was erected under the ice remains a complete mystery. At some recent point, however, it was completely buried, with only a thin pocket of space between it and the surrounding ice. When the eleven emerged, buried in an airless space beneath 500 meters of ice, there was barely room to move, let alone escape—but the gate wouldn't let them back through. Several of the crew had recoverable cortical stacks. This lucky handful are now prominent citizens of Chat Noir, but none plan to resume gatecrashing as a career. 

The Fissure Gate remains in anarchist hands, operated and defended by the Love and Rage Collective. The gate is made available to almost anyone unless their rep score is tanked or they are pursuing commercial interests (ruling out most hypercorps). Support for gatecrashers is minimal—traverse the threshold at your own risk. Any discoveries made via this gate, however, must be shared for the collective good of transhumanity. 

\subsubsection{Titania and Oberon} \label{sec:titania-oberon} 

Uranus's two largest moons are sparsely populated, with only about 10,000 transhumans living on each body. Most stations are mixed dome and beehive settlements and range from hypercorp communications and research outposts to autonomist freeholds. The pair are more chemically complex than most moons in the outer system, consisting of about 30\% rock, 20\% methane and similar carbonaceous ices, and 50\% water. Titania is home to a spectacular canyon that rivals the Martian Valles Marineris. Several settlements on Titania cater to tourists from the inner system and the gas giants, who visit for rocketing, mekking, and other sports in the canyon. 

\subsubsection{Xiphos} \label{sec:xiphos} 

One of two major strongholds of the ultimates, Xiphos is a Hamilton cylinder orbiting in the Uranian ring system. Though most of the tech underlying Hamilton cylinders is open source, the station's frighteningly efficient weapon systems are not. Rumor has it the ultimates traded some major favors to Gorgon Defense Systems in the process of building this station. Where Aspis, the ultimates' inner system habitat, is a relatively open place, used by the Ultimates for contact with potential mercenary clients, Xiphos is off limits to anyone not of this faction. The rumored population of ultimates here is only about 10,000, but the ultimates purchase a large number of infomorph indentures from Mars. Although there are no reports of any of these indentures returning, rumor has it that the ultimates download indentures serving in sensitive areas into deaf, visually limited flats with no AR implants and limited mental capacity. 

\subsection{Neptune} \label{sec:neptune} 

Frigid, swept by 2,100 km/h winds, and tinged blue by methane traces in its atmosphere, Neptune is the last major planet in the system, orbiting at a distance of 30 AU from the sun. This far from the nearest star, plants will not grow and solar power is useless. The only sources of power are fusion, focused starlight, waste heat, and chemical reactions. The hypercorp presence in the Neptunian system is virtually absent, as the long communication lags and extreme travel distances from the rest of the solar system mean that few Neptunian ventures garner profits. Similarly, the Titanian brand of technosocialism has never found roots here. The few transhumans who live out here are a resourceful lot, and many colonists out here aren't human at all. Anarchists, brinkers, and desperados comprise most of the population. 

\subsubsection{Glitch} \label{sec:glitch} 

This habitat has the highest population density in the system, with 20,000 infomorphs living in a meshed cluster of twenty spherical structures that are 10 meters in diameter, powered by efficient central reactor systems. The habitat is attended by a cloud of factories, harvesters, and defense satellites that occupy considerably more space than the station itself. Various rumors circulate that the inhabitants are researching methods to improve infomorphs in the manner of seed AIs, or that they are engaged in some vast forecasting simulation effort. 

\subsubsection{Ilmarinen} \label{sec:ilmarinen} 

Aligned with the argonauts, Ilmarinen is a hybrid beehive/cluster dug into and partially protruding from the large L4 asteroid Greymere. It is the largest habitat in Neptune's Trojans, with a population of 7,000. Like many transhumans this far out in space, most of Ilmarinen's inhabitants are heavily modified or inhabit exotic morphs. Vacuum and cold tolerant morphs prevail, and many sections of the habitat are unlivable for baseline transhumans. 

\subsubsection{Mahogany} \label{sec:mahogany} 

The neo-avians who built this station threw away the manual on habitat design and revisited the longout of favor toroidal configuration. The result is a disc habitat—a plate half a kilometer along the edge and one kilometer in diameter, resembling a slice of an O'Neill cylinder with no windows. A fusionpowered, low-heat, axial light source nourishes the verdant hardwood forest below. Structures are built into the disc walls up to 500 meters in height. The disc, mostly woven from carbon fibers, rotates quickly enough to generate 0.5 g at the habitat floor. Mahogany has a population of 4,000 mercurials, most of them neo-avians. 

\subsubsection{Minor moons} \label{sec:minor-moons} 

Neptune's other twelve moons are largely small bodies, icy and sparsely (if at all) populated. Proteus and Larissa, both sizable and relatively close to the planet, host small populations. Naiad and Thalassa are tiny but very close to the planet, and thus home to some atmospheric skimming operations. Neso, orbiting at about 1/3 AU from Neptune, has never been visited—even by robotic probes. 

\subsubsection{Neptunian Trojans} \label{sec:neptunian-trojans} 

Trailing and preceding Neptune at the L4 and L5 points of its orbit are several hundred asteroids of diverse, mostly icy composition. Neptune's Trojans are home to brinkers, hard-bitten prospectors, exotic exhumans, and other extreme survivalists. 

\subsubsection{Triton} \label{sec:triton} 

Neptune's largest moon has a tenuous atmosphere and is chemically complex, composed of equal parts rock and ices (frozen nitrogen, water, and carbon dioxyde). It is also geologically active, with cryovolcanoes continually resurfacing the planet. The surface has few inhabitants but several habitats orbit here, using the moon's abundant raw materials and low escape velocity to their advantage. 

\subsection{The edge of the system} \label{sec:edge-system} 

Beyond Neptune lie only dwarf planets and icy asteroids waiting to become comets, roughly divided into two regions: the Kuiper Belt, from 30 to 55 AU from the Sun, and the Scattered Disk, which extends from 55 AU out to the Oort Cloud. Pluto, its binary object Charon, and Eris have compositions similar to Triton. A few small habitats orbit Pluto and Charon, eking out a living by prospecting for volatiles. A number of other dwarf planets orbit in the Kuiper belt and the Disk, including Orcus, Senda, and 2000 OO67. Of these, only Eris harbors a substantial population. ERIS Located at 55 AU from the sun at the edge of the Scattered Disk, Eris is the largest dwarf planet in the system and the site of a grim struggle between two of transhumanity's most militant factions: ultimates and exhumans. The focal point of the struggle is Discord Gate, the most remote of the system's publicly-known Pandora Gates, located in an icy labyrinth half a kilometer beneath the surface of Eris. 

The brief history of the gate is bloody. Go-nin Group troops violently wrested control of the gate from the Ilmarinen anarchists who discovered it. Titan and several anarchist and brinker groups both tried to dislodge Go-nin, but these attempts failed, at great cost in lives and ships. Go-nin's control of the gate seemed ensured until the hypercorp apparently tampered too heavily with the gate's black box controls. A devastating explosion ensued, all but wiping out the gate and Go-nin base. The gate, however, restructured itself over the course of several days, though its location has now shifted to the bottom of a melted crater. 

In the short period it took the Go-nin Group to hire a group of ultimate mercenaries to retake the gate, a hitherto unknown force of exhumans had seized the area. The ultimates succeeded, but a group of exhumans escaped through the gate. Go-nin now has nominal control of the Discord Gate through the ultimates, who maintain a heavily militarized base on Eris's moon, Dysnomia. However, in recent years the gate facility has suffered several attacks by exhumans eager to infiltrate the gate—and according to rumors, at least one of those attacks originated from the gate itself. 

\subsubsection{Markov} \label{sec:markov} 

The location of this habitat, a major stronghold of the argonauts, is a closely guarded secret. Attempts to search it out have revealed only decoys or lifeless rocks. Though a great deal of information is available about the habitat's specs, operations, areas of research, and informational resources, only highly placed members of the argonauts may travel here. By all accounts, the habitat is a windowless beehive, designed to be virtually emissionless. Speculated locations include Pluto's moon Hydra, the deep Kuiper Belt, and even the Oort Cloud. 

\subsection{Extrasolar systems} \label{sec:extrasolar-systems} 

Although travel between the stars is still outside the realm of transhumanity's achievements, the Pandora Gates have allowed passage to myriad other star systems. A few are noted here, though many more exist— not all of them explored. 

\subsubsection{Echo} \label{sec:echo} 

Echo is a binary system consisting of a bright orange main sequence star and a pulsar (whence the system's name) about 12 light hours from one another. The system has one immense, bright yellow Jovian world (Echo VI) weighing in at 1.8 Jupiter masses and boasting 101 known moons, two Neptune-like ice giants further out, a thin mid-system asteroid belt, and several Mercury-like inner planets. 





The original Pandora Gate opens onto lifeless Echo V, a forbidding place littered with the detritus of a dead alien civilization. The hollow buildings of these precursors look out over once-verdant alluvial plains now home to only dry arroyos and dust. In other places, eons of wind erosion have carried the soil away entirely, leaving only barren expanses of dark basaltic slag. Chemically and geologically, the world is very similar to Mars, had Mars suffered another half a billion years’ loss of atmosphere. Research into the relics of the long-dead aliens suggests that they were morphologically similar to arthropods or arachnids, earning them the designation of Iktomi, after a Native American spider god. So far, little else has been discerned about them. 

Echo IV, on the other hand, is the closest thing transhumanity has found to a paradise since losing Earth. The native life is carbonbased, with many plants and fish edible even to flats. The climate is warm temperate, the atmosphere breathable with no major contaminants. The northern and southern latitudes are home to trackless forests dominated by various species of valders—huge, maple-like trees with dark red leaves. In the equatorial regions lie balmy, nutrient-rich floodplains ripe for cultivation, broken up by the occasional mountain range. Echo IV is still geologically active due to tidal heating, though older than Earth by about two billions years, and has two megacontinents connected near the equator by a tenuous land bridge. Notable native life include the Unagi, a fearsome, eel-like deep sea predator, and the clown sprite, a flying primate-analog that exists in a symbiotic relationship with the Echolalian land anenome, a huge, venomous, carnivorous plant that grows in the cloud forests of the equatorial highlands. The biosphere is diverse with many other megafauna, some quite dangerous. 

\subsubsection{Luca} \label{sec:luca} 

Luca is an M-Class red dwarf located in a region of the galaxy far removed from any point of reference known to transhuman astronomy. The system has only a single gas giant of about 1.4 Jupiter masses—insufficient to shield the inner worlds from constant asteroid bombardment. The lone gas giant is flanked by a tenuous metallic inner asteroid belt and a wide ice and silicate outer belt. The only other bodies worthy of planetary status are a hellish inner world with Mercury’s richness of metal and Venus’ infernal atmosphere and a few large, sullen plutoids sharing Lagrange orbits with an asteroid field comprised of the shattered mass of a third plutoid. 

Accessible by both the Vulcanoid and Fissure Gates, Luca II is a heavily cratered terrestrial planet with a thick, dusty atmosphere— just about breathable to transhumans with the right gear. It is a cold, rocky world of craggy hills, knee-high forests, hissing geothermal bogs, and fungal meadows. The natives, who have been extinct for at least a million years, evolved from animals not unlike Earth’s aardvarks. Originally insect mound predators, the Lucans evolved vision well into the infrared (as demonstrated by the unusual pigments on their pottery and later-stage porcelain) and, based on analysis of their artifacts, had a sense akin to ultrasonic imaging. Their civilization went through several cycles of rise and fall, punctuated by celestial cataclysms that killed off less adaptable species and made resources scarce. The Lucans seem never to have evolved past medieval levels of societal organization prior to the Great Impact. Within a hundred years of that final impact, the last of the Lucans perished, never having invented the telescope, the computer, or space flight. 

Luca II hosts Banshee, an underground settlement with a few prominent surface features, including a radio astronomy station, park domes, a short-hop aerospace port, and solar farms. It is set on the Howling Plain, a windy plain of scrub brush and bogs chosen for its rich hydrocarbon deposits and low incidence of asteroid impacts. Banshee is an uneasy blend of anarchist colonists and hypercorp interests. 

\subsubsection{Mishipizheu} \label{sec:mishipizheu} 

Mishipizheu is a red giant. The planet from which the star takes its name, Mishipizheu I, is a Mars-sized sphere of water with an atmosphere of nitrogen and carbon dioxide and a rocky core. Mishipizheu I was an almost Venus-sized sphere of ice 700 million years ago, but the expansion of its star into the red giant phase melted the planet. Initially quite warm and full of pockets of ice and carbonaceous silts, the melting planet was a crucible in which life could develop and now hosts a complex ecosystem. Amoeboid boiler reefs composed of gas sac creatures and their symbiotes bob on the surface or maintain neutral buoyancy in the depths, becoming platforms for complex ecosystems of largely animalian life. 

Mishipizheu I is orbited by a mid-size rocky moon, Nanabozho, reachable via the Discord Gate. Nanabozho is a mystery, as moons of this composition are not normally found so far out in a system. The best current theory is that Nanabozho was an inner system object with an erratic orbit. It was perturbed out of its orbit by one of the now-engulfed gas giants that must once have existed, whence by chance it was captured in Mishipizheu's orbit. The extraordinarily slim chances of such an event, however, have led to wild speculation as to the actual origin of the moon, which is as popular a destination for gatecrashers as the planet below. 

\subsubsection{Synergy} \label{sec:synergy} 

Among the first attempts to establish a gatecrasher colony beyond the original Pandora Gate, just 5 years after the Fall, was a group of two hundred and fifty colonists equipped with experimental headware communications technology. Shortly after the jump, however, a still unidentified glitch forced the gate to close and the mechanism could not be reset to the same setting and coordinates for an entire five years. When the gate technicians finally managed to reacquire the settings recently and reopen the gate, the colonists were found to have survived, but they had changed. The technology sent with them was largely AI controlled, enabling the creation of a hypermesh that linked the thoughts, emotions, and sensory experiences of each colonist with each other. After half a decade of difficult survival measures, this technology and the stress of the situation linked the colonists and their AIs into a group mind. Despite having the opportunity to return to the solar system, these Synergists, as they call themselves, have no desire to cut themselves off from their shared consciousness. 

\subsubsection{Other Exoplanets} \label{sec:other-exoplanets} 

The number of extraterrestrial star systems that transhumanity has visited via the gates now numbers into the hundreds, if not more—though only a small percentage of these have been notable and/or hospitable. Only a few dozen have been substantially occupied or colonized by transhumans, though this number is growing rapidly. Among these, a few deserve mention: 

\paragraph{Arcadia:} \label{sec:arcadia} Accessed through the Martian Gate, the Planetary Consortium is constructing an aerostat in the upper atmosphere of this Venus-like planet which will serve as a private resort for the hyperelite. 

\paragraph{Babylon:} \label{sec:babylon} Initially thought to just be an unremarkable scorched moon orbiting a planet very close to a yellow star, researchers measuring the star made an incredible accident discovery: what appears to be a derelict spacecraft orbiting deep in the star's corona. Attempts to access this vessel have so far been thwarted, but other projects are in the works, including the possibility of towing the craft to safer climes. 

\paragraph{Bluewood:} \label{sec:bluewood} One of the first anarchist colonies established through the Fissure Gate, this settlement inhabits a beautiful, small Earth-like world with a thriving eco-system. Established on the outskirts of a large forest of eerie, alien, blue “trees,” the colony was taken off-guard by the trees alarming growth rate. The modular settlement buildings have all but been surrounded and encased by overgrowth despite modest efforts to keep them clear. Still intact but engulfed by spiraling branchworks, the effect is beautiful and haunting. 

\paragraph{Nótt:} \label{sec:nott} This barren ice-covered moon suffers from heavy geothermal activity that causes its frozen crust to constantly crack and refreeze. The unfortunate research station staff here, all indentured, claim that something out in the ice is stalking them—over a dozen have disappeared in the last year. Pathfinder refuses to pull the station back, however, and thorough searches from its security teams have turned up nothing. 

\paragraph{Sky Ark:} \label{sec:sky-ark} TerraGenesis is redesigning this dry, arid moonlet as an offworld preserve for animal life, including many formerly extinct Earth species resurrected from fossil DNA. 

\paragraph{Wormwood:} \label{sec:wormwood} This maze-like warren seems to be an actual beehive habitat, though who tunneled it out or why remains an unanswered mystery. The former asteroid is part of the ring system of an unknown gas giant. Clearly artificial, gatecrashers so far have found no signs of technology or life. 

\begin{quotation} \textbf{Analysis: Myst trees} 

[File Corruption: 98\%] 

[Partial Retrieval Complete] 

\begin{verbatim} ... called “myst trees” by the residen@# of Ca*\&78 ... also found on tw) oth*r exoplanets ]]]]] ... seem to be some sort of living data storage{{[— ... utilizing nanofog systems for <|{9h'''' ... high pr@bability of alien origin [[[[[[; ; \end{verbatim} \end{quotation} 



