<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE tmx SYSTEM "tmx14.dtd">
<tmx version="1.4">
  <header
    creationtool="OmegaT+"
    creationtoolversion="1.0"
    segtype="sentence"
    o-tmf="OmegaT+ TMX"
    adminlang="en-US"
    srclang="en-US"
    datatype="plaintext"
  >
  </header>
  <body>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>``What's the number?''</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>``Quel jour?''</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The word dig their claws into my new vocal cords and yank themselves up and out of my parched throat.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les mots transpercent mes nouvelles cordes vocal  et s'expulsent de ma gorge désséchée.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>My diction is predictably poor, as it always is during the first few minutes following a resleeve.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ma diction est évidemment mauvaise, comme à chaque fois durant les quelques minutes suivant une réincarnation.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The pitch of the voice is apparent despite the mumbled, sandpaper slur of the words.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le timbre de la voix est apparent en dépit du marmonnement,  du décapage des mots.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Definitely a biomorph and my latest sex is female.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Définitivement une biomorph et mon dernier sexe est féminin.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>This much I know in the first few seconds.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je sait tout ça dans les premières secondes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The model eludes me right now, but I'll know for certain soon enough, once motion is mine again.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le modèle m'échappes pour le moment, mais je le saurait de manière certaines bientôt, une fois que j'aurai enfin le contrôle.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Another fury morph is my first guess.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je parierais sur une autre morph fury.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The slab is hard.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La table est dure.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Nothing more than frigid metal with crisp white synth-slick wrapped around it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Rien de plus que du métal froid enrobé dans du synthé-plastique blanc et craquant.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Typical accommodations for a corp dollhouse.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Installation typique pour une maison de poupées corpo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The chill seeps through my skin and wraps around my bones.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le froid transperce ma peau et s'installe autour de mes os.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A cortical cruncher looms over me, waving his welcome-back beam side to side, occasionally catching my pupils.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Un casseur de cortical se penche sur moi, agitant son rayon de bienvenue d'un côté à l'autre, attrapant mes pupilles occasionnellement.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>His smug, bored face speaks: ``Consciousness confirmed.'' The beam clicks off.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Son visage suffisant, ennuyeux parle: &quot;Conscience confirmée.&quot; Le rayon s'éteint.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>My question should have made it obvious that I am back, but the guy is a slave to procedure.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ma question aurait du rendre évident le fait que j'étais de retour, mais le mec est un esclave de la procédure.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>They all are.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ils le sont tous.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Corporate body banks like their employees paralyzed by obedience, unable to think for themselves.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les banques de corps corporatistes aprrécient que leurs employés soient paralysés par l'obéissance, incapable de penser par eux-mêmes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I mumble the question again.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je marmonne encore une fois la question.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>``March 11.''</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>&quot;Le 11 Mars.&quot;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>``How many after the Fall?''</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>&quot;Combien de temps après la Chute?&quot;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>``Are you for real?''</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>&quot;Vous êtes sérieux?&quot;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I am paranoid.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je suis paranoïaque.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Yes.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Oui.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I need to know the year every time I return upon a body bank slab.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>J'ai besoin de connaître l'année chaque fois que je retourne sur la table d'une banque de corps.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Paranoia is just one of the plagues transhumanity faces these days.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La paranoïa est juste une des plaies à laquelle doit faire face la transhumanité ces jours-ci.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I try to snag the data from my new sleeve's mesh inserts before opening my mouth again.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>J'essayes de récupérer les données des inserts de mesh de ma nouvelle incorporation avant de parler.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>No luck.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pas de chance.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Asking a sleeve tech for the year is always humiliating.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Demander l'année à un technicien d'incorporation est toujours humiliant.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Makes me feel like an amateur, but the circumstances are definitely extenuating, so I press him.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je me sent comme un amateur, mais les circonstances sont réellement exténuantes, donc je lui mets la pression.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Hard.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sèchement.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>``Answer the fucking question.''</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>&quot;Répond à la putain de question.&quot;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The corp sloth gives me the lunatic eye before he answers.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le paresseux corpo me fixe de son strabisme  avant de répondre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>``Uh ... 10 AF.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>&quot;Euh ... 10 AC.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>You haven't been gone that long.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Vous n'êtes pas partis si longtemps.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Your last backup ... ''</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Votre dernière sauvegarde ... &quot;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>He scans his entoptics for the info.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il scanne son entoptique pour l'info.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>``... 14 days, 7 hours ago.''</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>&quot; ... date d'il y a 14 jours et 7 h.&quot;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It takes a second to sink in, but when it does, it stings.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>L'info prends une seconde avant de pénétrer, mais lorsque elle y arrive, ça pique.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It never ceases to shock when time slips away from me.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ça ne cessera jamais de me donner une claque lorsque le temps m'échappe.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Two weeks.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Deux semaines.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Gone.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Disparues.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Completely wiped from my existence.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Complètement supprimée de mon existence.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Two weeks ago, there was another me, sleeved in another morph.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il y a deux semaines, c'était un autre moi, incarné dans une autre morph.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>There was a mission and it led to my death.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il y a eu une mission qui a mené à ma mort.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>That is all I know.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'est tout ce que je sait.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Either Firewall failed to retrieve the cortical stack off the corpse so I could retain those two weeks, or the fuckers deliberately chose to swipe that time from me.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Soit Firewall a échoué à récupérer la pile corticale du cadavre afin que je puisse me rappeler de ces deux semaines, où les enculés ont délibéremment choisis d'effacer cette période.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Honestly, though, both possibilities are preferable to having another self bouncing around out there, doing who knows what-the-fuck.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Honnètement, cependant, les deux options sont préférables à avoir un autre moi se balandant à l'extérieur, en traffiquant on ne sait quelle conneries.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Some t-humies get off on having multiple selves traipsing all over, but my ego is in check.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quelques mecs sombrent en ayant de multiples eux errant un peu partout, mais mon ego est robuste.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>One Sava is enough misery to unleash on the ‘verse.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>L'Univers ne supporterait pas un autre Sava.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Shit.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Merde.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>My brain is wandering off into morose territory; always does during the first moments following a resleeve.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Mon cerveau se barre dans les territoires de la morosité; ça le fait toujours durant les quelques minuts suivant une réincarnation.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I need a physical context.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>J'ai besoin d'un contexte physique.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Something tangible to focus my attention on.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quelque chose de tangible sur lequel concentrer mon attention.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I bring my hands in front of my eyes, arms feeling like two-ton sacks of rocks.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>J'amènes mes mains en face de mes yeux, j'ai l'impression que mes bras sont comme deux sacs d'une tonne de pierre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The fingers are thin and long; the knuckles callused, scarred and misshapen.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les doigts sont fins et long; les phalanges sont calleuses, couturées de cicatrices et désordonnées.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Obviously the work of many thrown punches, fists connecting with jaws, metal, flesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>A l'évidence, le travail d'un paquet de coups de poings, de poings rencontrant des machoire, du métal, de la chair.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Yep.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ouaip.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A well-worn fury morph.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Une morph fury qui a déjà bien vécu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>You get what you pay for, I suppose; or what Firewall is willing to pay for.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Tu as ce pour quoi tu payes, je suppose; ou ce pour quoi Firewall veut bien payer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Why do I do it?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pourquoi je fait ça?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>As far as the org is concerned, I'm nothing more than a cheap precision instrument, tossed into the recycling bin when I snap in half.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Du point de vue de l'organisation, je ne suis rien de plus qu'un instrument de précision bon marché, jbalancé au recyclage quand je me fait couper en deux.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>There will always be more of me, until the horrors prove too intense, until the files get too corrupt, until I know too much and Firewall decides to wipe me, then some other sap will step in to preserve transhumanity.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il y aura toujours d'autres moi, jusqu'à ce que l'horreur soit trop intense, jusqu'à ce que les fichiers soient trop corrompus, jusqu'à ce que j'en sache trop et que Firewall décide de se débarasser de moi, alors un autre gars s'avancera pour préserver la transhumanité.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Preserve transhumanity.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Préserver la transhumanité.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Fantastic.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Génial.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Now I'm babbling like a Firewall propaganda tweet!</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Maintenant je babille le gazoulli de propagande de Firewall!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>My arms weaken and flop back to my sides.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Mes bras faiblissent et tombent mollement sur le côté.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The strength just isn't there yet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La force n'est pas encore là.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A few more minutes with nothing but my thoughts.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Encore quelques minutes avec rien d'autres que mes pensées.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>On his way out of the recovery bay, the cort cruncher laughs at my feeble attempt at motion.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>En sortant du hangar de récupération, le casseur de cortical se moque de ma pitoyable tentative de mouvement.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>``What's your hurry?'' he says.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>&quot;Pourquoi vous presser?&quot; me dit-il.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>``Just relax, willya?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>&quot;Reposez-vous, ok?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>You collapse onto the floor, you're gonna stay there until you get yourself up.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Vous vous effondrez sur le sol, vous y resterez jusqu'à ce que vous puissiez vous relevez.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>They don't pay me enough to babysit newbies.'' His flippancy doesn't help my mood and the melancholy returns.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ils ne me payent pas suffisament pour surveiller les débutants.&quot;  Sa légèreté n'aide pas mon humeur, et la mélancolie revient.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>What experiences are no longer a part of my consciousness?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quelles expériences ne font plus parties de ma conscience?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Perhaps the thrill of a lifetime.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Peut-être le frisson d'une vie.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Did I discover true beauty?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ai-je découvert la vraie beauté?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Fall in love?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Tombé amoureux?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Have an epiphany?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Eu une révélation?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Save a life?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sauvé une vie?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I'll never know.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je ne le saurai jamais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Those memories, that life, that version of me, is gone.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ces souvenirs, cette vie, cette version de moi, ont disparus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The new me, lying on this slab, was never shaped by those experiences.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le nouveau moi, allongé sur cette table, n'a jamais été façonné par ces expériences.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>My chest hollows out from the weight of the loss.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Mon torse se creuse sous le poids de cette perte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I gotta shift the thought process.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je doit changer de façon de penser.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Fuck it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Putain.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Maybe there was no joy, no revelations.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Peut-être qu'il n'y avait pas de joie, pas de révélations.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It was a shit two weeks.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'était deux semaines d'emmerde.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I'm certain of it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je suis certain de ça.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I was bored out of my mind.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je suis mort d'ennui.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Better yet, broken and suffering from an epic heartache.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Encore mieux, je me suis fait jeter et ai souffert d'un chagrin d'amour épique.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>My demise was meaningless.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ma mort n'avait aucun sens.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I OD'd on kick, flopping on the floor in a pathetic speed-addled frenzy till my heart exploded.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>J'ai fait une overdose de kick, me trainant par terre dans une pathétique frénésie de vitesse jusqu'à ce que mon cœur explose.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I was gutted by some low-life scumborn in a back station corridor over some lo-rez black market XP.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>J'ai été étripé par des racailles fauchées dans un corridor obscur d'une station pour de l'XP basse résolution au marché noir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I'm glad the time was wiped.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je suis heureux que le temps ait été supprimé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Ecstatic, in fact.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Extatique en fait.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Fuck them.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je les emmerde.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I don't need those two weeks.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je n'ai pas besoin de ces deux semaines.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>But these thoughts are lies.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Mais ces pensées sont des mensonges.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I need those two weeks.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>J'ai besoin de ces deux semaines.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I don't feel whole without them.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je ne me sent pas complet sans elles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Hell, I feel incomplete if even an hour is sacrificed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Bordel, je me sent incomplet si même une heure est sacrifiée.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I have to know.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je doit savoir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Someone knows what occurred.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quelqu'un sait ce qu'il s'est passé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>No doubt.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sans aucun doute.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Probably a Firewall proxy, Jesper most likely.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Un proxy de Firewall à priori, Jesper trés probablement.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>He was my connect this go round.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'était ma connexion pour cette mission.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I remember that much.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je me rappelles de ça.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The wipe would have been his call.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'est lui qui a du demander l'effacement.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>And proxies have a quick trigger finger when it comes to wiping us sentinels.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Et les proxys ont la gachette facile quand il s'agît de nous sacirifier nous autres sentinelles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Even a hard-earned rep score can't save my memories when Firewall deems the results of a mission too sensitive for an outer circle thug like myself to possess.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Même un score de rep durement gagné ne peux sauver mes souvenirs quand Firewall juge les résultats d'une mission trop sensible pour qu'un voyou de seconde zone comme moi puisse les posséder.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>As long as the fucking job gets done.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Tant que le putain de boulot est fait.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>As long as transhumanity perseveres.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Tant que la transhumanité persévère.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>What a shit deal.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quel arrangement de merde.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>How did my life, my lives, come to this?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Comment ma vie, mes vies, en sont venues à ça?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Always in the hands of another.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Toujours entre les mains des autres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Again, the dread, the paranoia.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Et revoilà la crainte, la paranoïa</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I gotta shake this off.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je doit passer outre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I have to give the org the benefit of the doubt.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je doit donner à l'organisation le bénéfice du doute.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I've been a sentinel for decades.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ça fait des décennies que je suis une sentinelle.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I like to think I've saved millions of lives, but I'm just not sure.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>J'aime penser que j'ai sauver des millions de vie, mais je n'en suis pas sûr.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Do I trust the org?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Est-ce que je fait confiance à l'organisation?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>No. But there is an understanding, a degree of respect.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Non. Mais il y a une compréhension, un certain degré de respect.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Though as the years continue to race by, and the gaps grow longer and more frequent, I'm beginning to doubt Firewall's commitment to my preservation.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Cela dit, si les années continuent de filer, et les vides deviennent de plus en plus grand et de  plus en plus fréquent, je commencerai à douter de la volonté de Firewall à me préserver.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Suddenly, my muse stirs, breaking my dark reverie.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Soudainement, ma muse débarque, interrompant ma réverie obscure.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Several entoptic displays appear in my field of vision, cycling through diagnostic routines as my mesh inserts finally come online.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Plusieurs affichages entoptiques apparaissent dans mon champ de vision, basculant entre diverses routines de diagnostique au moment où mes insert de mesh parviennent enfin à se connecter.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Careza's familiar feminine voice enters my mind.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La voix familière et féminine de Careza pénètre mon esprit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Welcome back, Sava.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Bienvenue ici, Sava.]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The sound is soothing; like being cradled by my mother, or embraced by a lover.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le son est apaisant; comme d'être bercé par sa mère, ou embrasser par une amante.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The harmonic upgrade was a worthwhile investment.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le package de mise à jour harmonique valait réellement le coût.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Careza has learned to use it well.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Careza a appris à l'utiliser au mieux.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I rarely think of my muse as an AI.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je pense rarement à ma muse comme à une IA.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It is my only true friend these days.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'est ma seule réelle amie ces derniers temps.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I wonder if it shares the sentiment.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je me demande si elle partage ce sentiment.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I've never shot the thought its way.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je n'ai jamais laissé cette pensée sortir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I keep it to myself.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je la garde pour moi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I'm afraid of what the response might be.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>J'ai peur de ce que pourrait être la réponse.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Hey Careza.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Hey, Careza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Glad to be back.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Content d'être de retour.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[You could use a drink, I suspect.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Je suppose que tu aurai bien besoin d'un verre?]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>You know me too well, Car.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Tu me connait trop bien, Car.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Better than I know myself.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Mieux que je ne me connait moi-même.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Hospitality now has the request.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Nos hôtes ont maintenant reçu la demande..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Wait time, approximately ten minutes.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Temps d'attente, à peu près dix minutes.]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Thanks.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Merci.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Careza enjoys our conversations when my brain has a slight buzz.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Careza apprécie nos conversation lorsque mon cerveau subit un léger bourdonnement.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It is always trying to get me drunk.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Elle essayes toujours de me rendre ivre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[You're welcome, Sava.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>(De rien, Sava.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Before you ask, it's been two weeks.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Avant que tu ne demandes, ça fait deux semaines.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I don't have any information on what happened following our last resleeve.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je n'ai pas d'information sur ce qui est arrivé suite à notre dernière recorporation.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Currently, we are in lunar orbit aboard Selardi IV.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Actuellement, nous sommes en orbite lunaire à bor du Selardi IV.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>We are outfitted in a CoreCorp-brand fury morph with minor enhancements.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Nous sommes équipé d'une morph fury CoreCorp, avec des améliorations mineures.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>They will be online shortly.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Elles seront en-ligne sous peu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I am pleased to report the Titanians were victorious and won the Cup.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je suis heureuse de t'annoncer que les Titaniens ont gagné et remporté la Coupe.]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Damnit.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Merde.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Would have made a killing on that one.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>J'aurai du parier sur celui-là.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>What did the odds go off at?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quelle était la côte sur ça?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>But before Careza can dig up the info, I shut down the operation.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Mais avant que Careza ne me déterres l'info, j'annule l'opération.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Wait.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Attends.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>No. I don't want to know.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Non. Je ne veux pas savoir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It'll only irritate me more.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ça ne ferait que m'irriter un peu plus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A nervous energy starts to itch my entire system and a thick familiar taste begins to coat my tongue.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Une impulsion nerveuse commence à gratter mon système nerveux entier et un parfum épais et familier commence à enrober ma langue.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I need a cigarette.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>J'ai besoin d'une cigarette.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Yes.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Oui.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I know.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je sait.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The previous occupant of this morph was a heavy smoker.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le précédant occupant de cette morph était un gros fumeur.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The habit might be difficult to shake this time.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>L'addiction risque d'être difficile à passer cette fois.]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>This resleeve just keeps getting better by the minute.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Cette réincarnation s'améliore à chaque minutes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I hate smoking.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je déteste fumer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Booze, fine.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La bibine, ok.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I can handle my alcohol, but smoking always makes me feel like shit.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je peux gérer mon alcool, mais fumer me donne toujours l'impression d'être une merde.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Every time I get sleeved in a morph with the addiction, I struggle to kick it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>A chaque fois que je suis incarné dans une morph accro au tabac, je me démènes pour décrocher.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Careza continues with her report as I try to retain my sanity in the face of an intense nicotine craving.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Careza continue son rapport pendant que j'essayes de préserver ma santé mentale d'un manque de nicotine intense.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[@-rep remains intact.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Ton @-rep est restée intacte.]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Finally some good news.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Enfin quelques bonnes nouvelles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>At least I didn't piss off any allies in the past 2 weeks.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Au moins, je n'ai pas énervé d'alliés lors de ces deux dernières emaines.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Indeed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[En effet.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Are you in the right frame of mind for an update on Rati?]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Es-tu dans le bon état d'esprit pour une mise à jour sur Rati?]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Rati is my passion.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Rati est ma passion</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The lover I hold above all others.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>L'amante que je chéri plus que tous les autres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>She disappeared on me two years ago.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Elle a disapru il y a deux ans.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>No explanation.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sans explications.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The sting still lingers.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La blessure pique encore.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Let's skip the update for now, Careza.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>On garde la mise à jour pour plus tard, Careza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Understood.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Compris.]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Run a newsfeed scan.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Lance une analyse des newsfeed.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Check for any major incidents in the past 2 weeks.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Cherche pour tous les incidents majeurs des deux dernières semaines.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Maybe there's a clue as to what we may have been up to.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il y a peut-être un indice sur ce que nous avons peut-être fait.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>As Careza runs the scan and continues her standard sitrep, I shift my attention to the new sleeve.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pendnat que Careza lance le scan et continue son rapsit, je bascule mon attention sur ma nouvelle cranation.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The strength to stand is finally there.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La force nécessaire à se lever est enfin là.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I push the morph up and swing the feet onto the floor.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je relève la morph et je balances les pieds sur le sol.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Spasms shoot through every muscle.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des spasmes traversent chaque muscle.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>New morphs always take a bit of time in which to acclimate.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les nouvelels morphs nécessitent toujours un peu de temps pour s'acclimater.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Luckily, I'm familiar with the CoreCorp fury, sleeved it a few times in the past.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Coup de bol, je suis un habitué des fury CoreCorp, j'en ai incarné quelques unes par le passé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>This one feels like an old pair of shoes, bit worn and abused, but able to pound the pavement if need be.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Celle-là est comme une vieille paire de chsuassures, un peu usé et abusé, mais capable de frapper le pavé si nécessaire.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The left ankle is a bit tender.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La cheville gauche est un peu tendue.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I hold it up a bit to get a look.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je la remonte un peu pour y jetter un œil.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Bit swollen.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Un peu enflée.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Definitely not new sleeve dysmorphia.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Manifestement pas une dysmorphie de nouvelle carnation.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Probably a nagging injury.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Probablement une vieille blessure.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Again, a pain in the ass, but you get what you pay for, I suppose.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Encore une emmerde, mais on a ce pour quoi on paye, je suppose.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The nanotat encircling the right bicep is rude and obnoxious, even by scum standards—an entire slitheroid entering the genitals of a female pleasure pod, fully animated.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le nanotatouage qui encercle le biceps droit est rude et odieux, même selon les standard de la racaille - un slitheroid entrant intégralement dans le sexe d'un pod de plaisir féminin, entièrement animé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Class act, whoever opted to etch that upon the morph.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quiconque a gravé ceci sur la morph est trés raffinée.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I hate identifying marks, but again, if you can't afford a clean morph, you take what you can get.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je déteste les maques d'identification, mais encore une fois, si on ne peut pas s'offrir une morph propre, on fait avec ce qu'on a.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I slide off the table, managing not to fall over in the process, and gingerly test the ankle.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je glisse de la table, en faisant attention à ne pas tomber, et je teste précautionnesement ma cheville.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sore, but it isn't going to snap off.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Douloureux, mais elle ne lâchera pas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Put in a request for a patch, left ankle.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>effectues une demande pour un bandage, cheville gauche.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Bute should be fine.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>De la bute serait nicquel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>On it's way.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ça arrive.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>And the cocktail will be here in approximately 30 seconds.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Et le cocktail sera là dans trente secondes approximativement.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Nothing unusual on the newsfeed scan.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Rien de particulier sur l'analyse des newsfeed.]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Figures.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les chiffres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I plod over to the full-length mirror, standard issue in resleeve waking chambers, and drop the sheet to take a look at the new me.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je chemines vers le mirroir pleine taille, qu'on retrouve en standard dans les chambres de réveil de réincarnation, et je jette le drap pour regarder le nouveau moi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I spy the cortical cruncher lingering in the doorway, my cocktail in his hand, giving my body an appreciative look.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je surveille le broyeur de corticale attendant sur le pas de la porte, mon cocktail à la main, mattant mon corps d'un regard appréciateur.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I don't recognize myself.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je ne me reconnait pas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>``Hand me my drink please.'' I reach out my hand in his direction without even acknowledging his presence.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>&quot;Amenez moi mon verre s'il vous plaît.&quot; Je tends ma main dans sa direction sans même signifier sa présence.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>He steps into the room, too close to me, and slips the drink into my hand.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il rentre dans la pièce, trop proche de moi, et glisse le verre dans ma main.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>His breath smells like some sort of sour sausage.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Son haleine sent la saucisse fraîche.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>``Not too bad under the sheet, are you?'' he says.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>&quot;Vous êtes pas trop mal sous ce drap, n'est-ce pas?&quot; dit-il</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>``I took a peek earlier, but I must say, the slab didn't do you justice.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>&quot;J'ai jetté un œil tout à l'heure, mais je dois dire que la paillasse ne vous rends pas justice.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>On your feet, the curves really pop.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sur vos pieds, les courbes apparaissent pleinement.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Your face isn't much to look at, but that rack is ... ''</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Votre visage n'est pas si beau, mais cette poitrine est ... &quot;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I cut him off before I vomit bile into my mouth.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je l'interromps avant de vomir de la bile dans ma bouche.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>``It's exquisite.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>&quot;C'est exquis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Now shut up and back off before I rip the skin off your face and slap you silly with it.'' He gets the message and slinks from the room.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Maintenant fermes-là et dégages avant que je t'arraches la peau de ta tronche et que je te fouettes avec.&quot; Il comprend le message et se glisse hors de la pièce.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It is a nice rack.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'est une belle poitrine.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[If nice is defined by proportion, then I would say yes.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Si belle est définie par la proportion, alors je dirait oui.]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>AIs, always so formal.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>IAs, toujours aussi formelles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[You're approximately 4 centimeters taller than your usual proprieception allows for, so watch your head.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Tu es plus grand d'environ quatre centimètres que ta propriecption habituelle, docn fait attention à ta tête.]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Thanks for the heads up.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je tâcherai de faire profil bas alors.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[That was awful.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Elle était nulle.]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Yeah.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ouaip.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A smile finds its way onto my face as the banter with my muse lightens my mood.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Un sourrire vient éclairer mon visage alors que la badinnage avec ma muse éclairci mon humeur.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Looking in the mirror, I try to broaden the smile, to get a better sense of my new face.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>En regardant dans le mirori, j'essaye d'élargir le sourrire, pour avoir une meilleure perception de mon nouveau visage.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I show some teeth.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je montre les dents.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Nicotine stains all over them.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des traces de nicotines sont visiobles sur elles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I take a long sip from my cocktail, swish the alcohol around a bit.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je bois une longue gorgée de mon cocktail, laissant les parfums de l'alcool se développer un peu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I can feel my blood respond instantly to the sauce.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je peux sentir mon sang répondre instantanément à la sauce.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I close my eyes and let out a sigh.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je fermes les yeux et je laisses s'échapper un soupir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Just a few moments of peace is all I ask.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Juste quelques instants de calme, c'est tout ce que je demande.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[We have a guest, Sava.] Damnit.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Nous avons un invité, Sava.] Merde.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>No such luck.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je n'aurai pas cette chance.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Who?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Qui?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Our last Firewall proxy, Jesper, has sent a beta-level fork of himself.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Notre dernier proxy de Firewall, Jesper, a envoyé un fork béta de lui.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It is rather impatient to speak with you.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il est quelque peu impatient de te parler.]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Connect him.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Connectes-le.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>They just cannot leave me alone, can they?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ils ne peuvent pas me laisser seuls, hein?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Officially, Firewall doesn't even exist.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Officiellement, Firewall n'existe même pas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It's because of Rati that they got their tentacles wrapped all around me, through me.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'ets à cause de rati qu'ils ont leur tentacules enroulés autour de moi, à l'intérieur de moi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The whole mess on Mars.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Tout le bordel sur Mars.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>That's where it all started.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'est là que tout à commencé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The last time I saw Rati.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La dernière fois que j'ai vu Rati.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>All that knowledge they allowed me to retain.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Tout ce savoir qu'ils m'ont autorisés à garder.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>But why?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Mais pourquoi?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Until that day, I had never realized just how scary the universe truly was.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Jusqu'à ce jour, je n'avait jamais réalisé à quel point l'univers était réellement effrayant.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>No, not scary.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Non, pas effayant.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Horrific.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Terrifiant.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>No other word for something so vast, so uncaring.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il n'y a pas d'autres mots pour quelque chose de si vaste, de si indifférent.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Transhumanity could be wiped out completely and it would all just continue on as before.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La transhumanité pourrait être entièrement détruite, et tout continuerait comme si de rien n'était.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>No other way to explain the feeling you have when you come face to face with things truly beyond comprehension.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il n'y a pas d'autres manières d'expliquer ce que l'on ressent lorsque l'on se trouve face à face avec des choses réellement au-delà de la compréhension.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Hell, no other term could encapsulate transhumanity's actions towards each other—much less what other beings lurking in the void have in store for us.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>L'enfer, aucun autre mot ne pourrait englober les actions de la transhumanité envers les siens - plus ou moins ce que les autres espèces errant dans le vide ont en magasin pour nous.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Perhaps that was why.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'est peut-être pour ça.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>To teach me a lesson.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pour m'apprendre une leçon.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>To make certain I would never forget, so I would never cease assisting the org, because even the briefest glimpse of what is actually out there is enough.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pour êre sûr que je n'oublierai jamais, et que je ne cesserai jamais d'assister l'organisation, car même le plus petit aperçu de ce qu'il y a là dehors est suffisant.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Jesper's fork materializes in my field of vision.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le fork de Jesper se matérialise dans mon champ de vision.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Fuck off, Jesper.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Va te faire foutre, Jesper.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>You know I hate waking up with lack.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Tu sait que je déteste me réveiller avec un vide.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Sorry.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Désolé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Nothing I could do.] His expression is serious and concerned, but his kinesics indicate he is as calm as can be.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Rien que je puisse faire.] Son expression est sérieuse et concernée, mais sa kinésique indique qu'il es aussi calme qu'il puisse l'être.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>What an act!</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quel acteur!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Fucking proxies never panic.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ces connard de proxys ne paniquent jamais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>They hold all the cards and it's never their minds that are on the line.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ils ont toutes les cartes et ce n'est jamais leurs esprits qui sont exposés.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Right.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'est ça.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Get to the point.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Accouches.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>You don't have me sleeved in a combat morph to get some downtime, so you must have something serious lined up.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Tu ne m'as aps fait réincarner dans une morph de combat pour profitter d'une pause, donc tu dois avoir quelque chose de sérieux sous le coude.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Are Berk, Pivo, and Sarlo here?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Berk, Pivo et Sarlo sont là?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Yes, they have been resleeved in the same facility.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[oui, ils ont été réincarné dans le même bâtiment.]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>At least my team is with me.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Au moins, j'aurai mon équipe.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>People I could count on.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des gens sur qui je peux compter.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>To a certain degree.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Jusqu'à un certain point.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>All right.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Trés bien.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>What are the details?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quels sont les détails?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo gripped the smooth outer surface of the station with all eight arms.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo attrapa la lisse surface externe de la station avec ses huits bras.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Nano-magnetics at the tips of his vacsuit arms were the only difference between a secure hold and an endless drift into the depths of space.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les nano-aimants au bout des bras de sa combinaison sont la seule différence entre une prise sécurisée et une dérive infinie dans les profondeurs de l'espace.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>He peered up through his faceplate at the dark orb above him.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il regarda la sphère noire au-dessus de lui à travers sa visière .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Earth.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La Terre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>His eyes locked on an expanse of dead black ocean through the ominous clouds.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ses yeux sefixèrent sur l'étendue d'un océan noir et mort à travers des nuages menaçants.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo longed to swim in those ancient depths.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo avait envie de nager dans ces profondeures antiques.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Born and bred for space, he had never once immersed himself in the former ecological niche of his kind.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Né et élevé dans l'esapce, il ne s'était jamais immergé dans l'ancienne niche écologique de son espèce.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Odds were against his ever taking a plunge into the salty waters of an Earth ocean.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les évènements ne semblaient pas lui permettre de pouvoir plonger dans les eaux salées d'un océan Terrien un jour.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The planet was now a plagued death trap.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La planète était maintenant un piège mortel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A wasteland of skeletal forms.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Une terre dévastée de formes squelettique.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>He imagined a time before the Fall, when his ancestors thrust through blue waters and slipped effortlessly through mazes of coral, or gently floated along with the current, not bothered by the burden of sapience.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il imagina une époque avant la Chute, lorsque ses ancètres poussaient dans une eau d'un bleu profond et glissaient sans effort dans les labyrinthes de corails, ou se laissaient tranquillement porter par le courant, sans se soucier du poids de la sapience.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Perhaps octopi still survived beneath the black waters of the present, eking out a brief existence, biding their time, keeping the species true and alive until the Earth could be reclaimed, and Pivo would join them on that glorious day, abandoning knowledge altogether, and returning to the ways of instinct.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Peut-être que les pieuvres survivent toujours sous les eaux sombres du présent, gagnant leur brève existence,  prenant leur temps, conservant l'espèce intacte et vivante jusqu'à ce que la Terre puisse être réclamée, et Pivo les rejoindrait en ce jour glorieux, abandonnant en même temps le savoir, et retournant sur les chemins de l'instinct.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Vacsuit sensors interrupted Pivo's fantasy, detecting a laser light that bathed his form—contact from Sava by line-of-sight laser link.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les capteurs de sa combi interrompirent le rêve de Pivo, détectant une lumière laser baignant sa solhouette - contact de Sava par un lien laser à ligne de vue.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It was the preferred method of communication when a mission required discretion.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'était la méthode de communication préférée lorsqu'une mission nécessitait de la discrétion.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo's muse processed the message, and Sava's voice entered his head.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La muse de Pivo traita le message, et la voix de Sava entra dans sa têet.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Something wrong?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Quelque chose cloche?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Why'd you stop moving?]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pourquoi as-tu arrété de bouger?]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Just enjoying the view,] Pivo beamed back.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Je profitais juste de la vue,] Pivo répondit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Enjoy it on the way down, for hours if you want.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Tu en profiteras pendant la descente, pendant des heures si tu veux.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Get inside the station before one of the sentry bots finds us.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Rentre dans la station avant qu'un de ces bots sentinelle ne nous trouve.]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo didn't bother to respond.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo ne prit pas la peine de répondre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>There was no arguing with Sava.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il n'y avait pas de discussion avec Sava.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>No use in defending your actions.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Inutile de défendre ses actions.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo began crawling along the shell of the station again.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo se remis à ramper le long de la coque de la station.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The station itself was tethered to the end of a long, black, carbon nanotube cable that stretched all the way down to the planet's surface—the sole surviving space elevator.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La station elle-même était attachées à l'extrémité d'un nanotube de carbone long et noir, qui s'étirait jusqu'à la surface de la planète - le seul ascenseur spatial qui a survécu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo located the breach, a thin scar in the station's metallic hull, the result of an internal explosion responsible for the station's demise during the Fall.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo localisa la brèche, une fine cicatrice dans la coque méttalique de la station, le résultat d'une explosion interne responsable de la mort de la station durant la Chute.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The breach was exactly where Sava said it would be and the description of its size was dead-on: a gap barely large enough for a human infant to slip through.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La brèche était exactement là où Sava avait dit qu'elle serait et la description de sa taille était parfaitement exacte: un trou suffisament large pour qu'un enfant humain passe au travers.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>According to Sava, years ago, the self-repairing nanosystems operating in the hull's metal had malfunctioned before the breach had been fully repaired.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>D'après Sava, des années auparavant, le nanosystème d'auto-réparation qui opérait dans le métal de la coque a subi une panne avant que la brèche ne soit complètement réparée.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The level of mission details Sava managed to extract from Firewall was scary sometimes.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le niveau de détails sur la mission que Sava parvenait à extraire de Firewall était effrayant par moment.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Paranoia bloomed for a moment, but he quickly dismissed his suspicion, compressed his cephalopod form, and squeezed his body through the breach.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La Paranoia éclot pendant un moment, mais il abandonna rapidement sa suspicion, comprima sa forme de déphalopode, et propulsa son corps à travers la brèche.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>In blackness, Pivo activated his infrared emitter, casting the room in a light outside the normal visual spectrum.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Dans l'obscurité, Pivo activa son émetteur infrarouge, éclairant la pièce d'une lumière hors du spectre de vision normal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The interior of the lifeless station became visible to his enhanced eyes in the eerie altered colors of infrared.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>L'intérieur de la station sans-vie devint visible pour ses yeux augmentée dans les étranges teintes des infrarouges.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo almost preferred the dark.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo préfèrait presque le noir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Ice crystals glittered from every surface, the reult of flash frozen moisture in the long-absent atmosphere.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des cristaux de glace brillaient depuis toute les surfaces, le résultat des moisissures instantanément gelées dans l'atmosphère disparue depuis longtemps.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Frigid clumps of human remains floated alongside chunks of hull metal in a macabre zero-gravity ballet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des groupements frigides de restes humains parmi des morceaux métalliques de la coque dans un ballet macabre en gravité zéro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo floated through the wreckage and the gore, lightly tapping aside metal or flesh to clear a path deeper into the room.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo flotta à travers le massacre et le gore, tapotant légèrement la chair ou le métal pour se frayer un chemin dans la pièce.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A female head drifted slowly by, the face frozen in a gaping silent scream. An intact cortical stack dangled from the severed neck.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Une tête de femme dériva lentement à côté, le visage gelé dans un cri silencieux et béant. Une pile corticale intacte pendait de la nuque tranchée.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>For a second, Pivo considered snatching the stack, but he was not here to retrieve lost souls.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Un instant, Pivo considéra récupérer la pile, mais il n'était pas là pour récupérer des âmes perdues.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Instead, he placed two of his arms upon the top of the head and pushed it beneath him, towards the floor.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Au lieu de ça, il plaça deux de ses bras sur le dessus du crâne et la poussa en dessous de lui, vers le sol.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Like so many others lost during the Fall, this person would remain forgotten here.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Comme tant d'autres disparus pendant la Chute, cette personne restera oubliée ici.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo made it to the airlock without incident, but he knew his luck would run dry eventually.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo parvint au sas sans incidents, mais il savait que sa chance ne tarderai pas à tourner.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A run-in with hypercorp guardians on a derelict station was unavoidable.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Une confrontation avec des guardes hypercorp dans une station abandonnée était inévitabel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sensors may have already detected his presence.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les capteurs avaient probablement déjà détecté sa présence.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It was only a matter of time before bots converged on his position.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'était juste une question de temps avanat que des bots ne convergent vers sa position.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>He just hoped that when it occurred (and it most certainly would), it would happen after he had opened up the airlock and the rest of the team was inside the station.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il espérait juste que lrosque cela arrivera (et cela est plus que certain), ça arrivera après qu'il ait ouvert le sas et que le reste de l'équipe soit à bord de la station.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The airlock had been welded shut from the inside.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le sas avait été soudé de l'intérieur.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo was prepared for this eventuality, but it made his detection by guardian bots a certainty.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo était prêt a cette éventualité, mais cela rendrait sa détection par les guardes certaines.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>He composed himself for a few seconds, focused on the task at hand, then fired up the plasma torch built into one of his vacsuit arms.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il prit quelque seconde pour se regrouper, se concentrer sur la tâche à venir, pusi alluma la torche à plasma embarquée dans l'un des bras de sa combi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A sizzling hiss and a harsh hot blue glare filled the room.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>A sifflement chaud et de durs reflets chaud et bleus remplirent la pièce.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Seconds were now his most precious possession.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les secondes sont maintenant un bien précieux.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>He was almost through the inner door when his muse pinged him with a warning from the passive teraherz sensor.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il était presque arrivé à la porte interne lrosque sa muse le pinga avec un avertissement du capteur teraherz passif.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>An object was moving towards Pivo's position rapidly, now only twenty meters away.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Un objet s'approchait rapidement de la position de Pivo, a une vingtaine de mètre maintenant.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A sentry bot would be upon him in soon.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Un bot sentinel serait bientôt sur lui.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Almost through the first door,] Pivo transmitted calmly, even though it took every ounce of his will to keep the torch steady.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[J'ai presque fini la première porte,] Pivo transmi calmement, même si maintenir la torche stable nécessitait chaque once de son esprit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[I have company.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[J'ai de la compagnie.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Be ready.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Préparez-vous.]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Copy that,] Sava replied.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Bien reçu,] répondit Sava.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Finally, Pivo cut through the seal.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo finit par découper la jonction.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The octomorph slithered four arms through the still smoldering sliced metal, and with a strained yank, pulled the door from the frame.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>L'octomorph glissa quatre bras à travers le métal tranché encore fumant, et avec une tension brutale, arrache la porte de la structure.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The door slowly floated away into the chamber, the edges rapidly cooling.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La porte flotta lentement au loin dans la chambre, les arrètes refroidissant rapidement.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The interior airlock door was not welded shut.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le sas interne n'était pas soudé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>With a vocal sigh of relief, all eight of Pivo's arms began a frenzied assault upon the airlock door's manual controls.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Avec un soupide soulagement, les huits bras de Pivo entamèrent un assaut frénétique contre els contrôles manuels du sas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Few more seconds.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Encore quelques secondes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Just a few more seconds.] But the seconds had expired.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Juste quelques secondes.] Mais les secondes restantes ont expirées.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>In his 360-degree field of vision, Pivo could see the security bot thrust into view behind him.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Dans son champ de vision à 360°, Pivo pouvait voir le vot de sécurité pousser dans sa vue derrière lui.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The bot unloaded its weapons immediately, the shots ricocheting off the floating airlock door.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le bot vida ses armes imméditement, les tirs ricochant sur la porte flottante du sas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The bot advanced on the door, and with a furious swat knocked the obstruction aside.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le bot avança sur la porte, et dégagea l'obstruction au loin d'un coup rageur.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It clanged upon the crystalline surface of the wall.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Elle résonna sur la surface crystalline des murs.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Just as Pivo pulled the last lever to release the airlock door, blazing plasma fire engulfed him.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Juste au moment de tirer le dernier levier pour libérer la porte du sas, un plasma ardent l'engloba.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava had instructed Careza to surge the neurochem the instant the airlock portal was open.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava avait demandé à Careza d'injecter la neurochem au moment où la porte du sas s'ouvrirait.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The muse did not fail to deliver.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La muse n'as pas manqué sa livraison.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>In what seemed like an eternal slow-mo to Sava's charged brain, the airlock door swung open into the station, aided by a thudding steel leg kick courtesy of Berk, the team's muscle.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Dans ce qui sembla être un ralenti éternel pour le cerveau chargé de Sava, la porte du sas s'ouvra sur la station, aidée par un coup d'une jambe d'acier de Berk, les muscles de l'équipe</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>With a flash of thought, Sava's targeting radar snapped up an entoptic display and locked on two targets: Pivo and a sentry bot.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Dans un flash de pensée, le radar de ciblage de Sava ouvri un affichage entoptique et verrouilla deux cibles: Pivo et un bot sentinelle.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The robotic guard dog was already leveling its weapons, but Sava was faster.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le chien de garde robotique étaient déjà en train de lever ses armes, mais Sava était plus rapide.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Retinal-searing plasma fire erupted from Sava's weapon, singeing one of Pivo's arms and slamming the sentry back.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Un feu de plasma guidé par la rétine éxplosa hors de l'arme de Sava, cramant l'un des bras de Pivo et grillant le sentinelle.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A second shot punched through the bot's armored carapace, melting critical components within, rendering the bot a useless pile of fused scrap metal.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Un second tir traversa la carapace blindée du bot, fondant des composants critiques à l'intérieur, transformant le bot en une pile inutile de métal fondu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava moved quickly past the cursing octomorph and unloaded two more shots into the smoking bot.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava dépassa rapidement l'octomorph maudissant et envoya deux tirs de plus dans le bot fumant.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[We're clear,] Sava transmitted.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[On est OK,] transmis Sava.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[One down, but there is always more.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Un de moins, mais il y en a toujours plus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Count on it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Compte dessus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo, you shiny?]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo, ça va?]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[You scorched my breeding arm, puta.] Pivo shot back with clear agitation rumbling in the harmonics.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Tu as brulé mon bras reproducteur, puta.] Pivo dégagea avec une agitation manifeste, gargouillant dans les harmoniques.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[You rather I leave you to the bot next time?] Sava turned to Sarlo.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Tu préfères que je te laisses aux bots la prochaine fois?] Sava se tourna vers Sarlo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Sarlo, get in here and find the console you need.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Sarlo, rentre là-dedans et trouves la console dont tu as besoin.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Berk, we're going to need to set up defensive positions, to give hacker boy here time to crunch his bits.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Berk, on va avoir besoin de préparer des positiosn défensives, pour donner à hacker boy le temps de faire son truc.]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo cut through his vacsuit and detached his damaged arm, cursing Sava under his breath as the vacsuit rapidly repaired itself and sealed the gap.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo découpa sa combi et détacha le bras endommagé, maudissant Sava en chuchottant pendant que la combi se réparait rapidement et comblant le trou.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Don't worry, Pivo.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>T'inquiètes pas, Pivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>You've got seven more.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il t'en reste sept autres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>And besides, you don't really strike me as the breeding type anyway.] Sava relished giving Pivo a hard time.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>De plus, tu ne m'as jamais paru branché reporduction de toute manière.) Sava appréciait se foutre de la gueule de Pivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It was one of the true joys in life.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'était l'une des réelles joie dans sa vie.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pushing off from one wall to the next, Sarlo moved along the chamber with ease and grace.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Se propulsant d'un mur à l'autre, Sarlo traversant la pièce avec grâce et facilité.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>His neotenic morph was slighter and even more diminutive than the average human child sleeve, completely augmented and customized to match his ``preferences.'' He had paid a fortune for it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sa morph néoténique était plus légère et plutôt plus petite que la moyenne des envelloppes d'enfants humains, complètement augmentée et traffiquée pour correspondre à ses &quot;préférences&quot;. Il avait payé une fortune pour ça.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The others never understood Sarlo's penchant for juvenile human sleeves, so much so that he always kicked in his own credits to ensure an augmented neotenic resleeve, even when Firewall was footing the bill.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les autres ne comprendront jamais le panchant de Sarlo pour les gaines humaines et juvéniles, à un point qu'il a toujours utilisé ses fonds propres pour s'assurer d'un regainage néoténique, même lorsque Firewall payait la note.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>They also didn't know where his seemingly endless supply of personal funds came from, nor did they want to.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ils ne savaient pas non plus d'où venanit son flux apparement inifinis de fonds personnales, ils ne voulaient pas savoir non plus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>As long as he got the job done.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Tant qu'il s'arrange pour que le boulot soit fait.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Two minidrones followed after Sarlo, lighting the area in infrared and actively scanning on other wavelengths.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Deux minidrones suivaient Sarlo, éclairant la zone aux infrarouges et scannant activement d'autres longueurs d'ondes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[This way,] he said, transmitting an entoptic map to each team member's overlay.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Par là,] dit-il, transmettant une carte entoptique sur chacun des affichages des membres de l'équipe.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[It's not far, a hundred meters or so.] A highlighted route appeared on the map.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[C'est pas loin, à cent mètres, plus ou moins.] Une route mise en évidence apparu sur la carte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava and Pivo followed closely behind Sarlo, while Berk struggled to keep pace in her armored gynoid shell.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava et Pivo suivaient pas trop loin derrière Sarlo, tandis que Berk luttait pour suivre le rythme dans sa coquille gynoïde blindée.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Keep up, flatlander.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Continue, ras-du-sol.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>We'll be down the gravity well soon enough,] Sava beamed to Berk.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Nous subirons une gravité bien suffisament tôt,) transmis Sava à Berk.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Not soon enough for me,] Berk replied.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Pas assez tôt à mon goût,] répliqua Berk.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The abandoned station was eerily quiet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La station abandonnée était étrangement silencieuse.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Signs of long-forgotten violence and desperation lingered everywhere.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des isgnes de violence depuis longtemps oubliée et de désespoir s'attardait partout.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Floating debris.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Débris flottants</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Ruptured and frozen bodies.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Corps brisés et gelés.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Scorch marks and twisted metal.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Trace de brûlure et métal tordu</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Death owned this place.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La mort possède cet endroit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>When the team reached the control station, Sava and Berk took up defensive positions in the corridor while Sarlo and Pivo went to work on the station's dormant systems.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Lorsque l'équipe atteignit la station de contrôle, Sava et Berk prirent des positions défensives dans le corridor pendant que Sarlo et Pivo travaillaient sur les systèmes dormants de la station.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[I'll be damned!</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Que je soit maudit!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The mission spec was actually right.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le briefing de mission était effectivement correct.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The station systems are active but dormant.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les systèmes de la station sont actifs mais en veille.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Whomever's guarding this place didn't wreck the systems, they left open the possibility that the space elevator could be activated again.] Sarlo gleefully began his procedures to hack the system.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quelquesoit ce qui gardait la place, ça n'as pas détruit le système, ils ont gardé ouvert la possibilité que l'éscensseur spatial puisse être réactivé.) Sarlo commença avec entrain les procédures nécessaires à hacker le système.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Who the fuck would want to risk going down to that ball of ash?] Berk piped in.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Quel connard voudrait prendre le risque de descndre sur cette balle de cendre?) balança Berk.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo waved one of his arms in agitation.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo agita l'un de ses bras.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Need I remind you that some of us happen to think that reclaiming our home planet is a good idea?]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Dois-je vous rappeler que certains d'entre nous aiment à penser que récupérer notre planète natale est une bonne idée?]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Reactionary thinking, if you ask me.] Berk replied.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Pensée réactionnaire, si vous voulez mon avis.) répondit Berk.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Shrugging off all of our old nation-state loyalties is one of the best steps transhumanity has ever made.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Abandonner toutes nos vieilles loyautés des nations-états est l'une des meilleurs étapes que la transhumanité n'est jamais franchie.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Leave reveling in the glories of the past to the bio-cons.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Laisse la délectation des gloires du passé aux bio-cons.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I'll take a future where we step boldly outward into space, thank you much.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je prendrai un futur où nous avançons fièrement dans l'espace, merci bien.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Let's cut the politics.] Sava pointed at Berk.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Arrétons la politique.] Sava se tourna vers Beck.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[You're an anarchist, I get it.] Then Sava pointed at Pivo.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Tu es un anarchiste, ok j'ai compris.] Puis Sava se tourna vers Pivo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[And you're on a reclamation kick.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Et tu es un adepte de la récupération.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Fine.] But Sava's rant was interrupted by half a dozen fast moving dots upon the team's entoptic radars.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Parfait.] Mais le sermon de Sava fut interrompu par une demi douzaine de points se dépplaçant rapidement sur l'entoptique du radar de l'équipe.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Incoming pings.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Pings en approche.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sarlo, you in yet?]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sarlo, t'es dedans?]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Working on it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[J'y travailles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Fuck.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Putain</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Shit.] Sarlo's childish voice sounded petulant.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Merde.] La voix enfantine de Sarlo sonna irritante.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Work faster.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Bosses plus vite.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>If these bots have heavy ordnance, we're screwed.] Sava and Berk both unloaded suppression fire down their respective stretches of corridor before the bots even made it to the corners.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Si ces bots ont de l'artillerie lourde, on est niqués.) Sava et Berk libérèrent tous les deux oun tir suppressifs dans leurs zone de corridor respectifs avant que les bots aient franchis les angles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The bots halted their approach momentarily, taking cover just around the bend.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les bots stoppèrent leur approche momentanément, se mettant à couvert juste autour du coude.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>More bots began to appear on the radar, moving towards the position of the first responders.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>PLus de points commencèrent à apparaître sur le radar, se déplaçant vers la positions des premiers arrivés.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[We're running out of time, Sar!</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[On va commencer à manquer de temps, Sar!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>More bots gathering!] Sava unloaded another round of suppression at the bend.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>D'autres bots se rassemblent!] Sava balança une autre salve de tir suppressif dans l'angle.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Berk kept her weapon quiet, waiting for a bot to make a move into the corridor before lighting it up, but the bots remained put.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Berk garda son arme silencieuse, attendant qu'un bot se déplace dans le corrifoe avant de l'allumer, mais les bots restaient planqués.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>More gathered, and even more appeared on radar, moving to the same position.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>D'autre se rassemblèrent et encore d'autres apparurent sur le radar, se déplaçant vers la même position.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[They're gonna be all over us any second now!]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Ils seront sur nous dans une seconde là!]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Consider this a gift, ladies and gents ... ] And with a final operation, Sarlo seized control of the station's entire security system.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Considérez ça comme un don, mesdames et messieurs ... ] Et d'une dernière opération, Sarlo pris le contrôle de tout le système de sécurité de la station.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Suddenly, one of the bots turned on the others.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Soudainement, l'un des bots se tourna contre les autres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Another soon joined it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Un autre le joignit bientôt.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>In a matter of seconds, fumes and debris came drifting down the corridor as all-out warfare broke out between the bots.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>En 'lespace de quelques secondes, fumées et débris dérivaient le long du corridor alors que tout le matériel de guerre explosait entre les bots.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava and Berk lowered their weapons and admired the sounds of Sarlo's handiwork.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava et Berk baissèrent leurs armes et admirèrent le son de l'ouvrage de Sarlo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Damn, Sar!</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Punaise, Sar!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I guess that is why you are one of the best hackers in the system!]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je suppose que c'est pour ça que tu es un des meilleurs hacker dans le système!]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Applause, applause, ya waify freak!]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Applaudis et vénères moi, sac d'os!]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[When you've got cutting edge-exploits courtesy of the leet coding AGIs on Extropia, there's not a whole lot you can't do.] Sarlo delivered the line with a calm harmonic, but Sava was watching his kinesics, and they were off the charts.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Lorsque tu as des exploits à la pointe fournit par les IAGs leet codant sur Extropia, il n'y a pas gran,d chose qu'on en peux pas faire.) Sarlo balnça sa réplique dans les harmoniques du calme, mais Sava observait sa kinésique, et elels étaient hors limite.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The neotenic's little heart was beating like a drum roll.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le petit cœur de la néoténique battait comme un roulement de tambour.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava opted not to bust his furless balls about it, and instead let Sarlo have his moment in the sun.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava choisi de ne pas éclater ses couilles imberbes à ce sujet, et préfra laisser à Sarlo son petit moment de célébrité.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>This had been a ``close one,'' and another close one might not end up in their favor.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ça avait été &quot;juste à temps,&quot; un autre coup comme ça pourrait bien ne pas bien finir pour eux.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava allowed a few seconds of relieved silence before getting the team back to business.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava accorda quelques secondes de calme et de récupération à l'équipe avant de reprendre le job.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Sarlo.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Sarlo,</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>How soon till the elevator is active?]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Encore combien de temps avant que l'ascensseur soit actif?]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo stuck to the portal, watching as they descended below the soot-filled layer of clouds and the Earth below came into view.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo resta à regarder par la fenêtre pendant qu'ils descendaient à travers la couche de nuage de suie, puis la Terre apparue en dessous d'eux.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>They were in the atmosphere now, descending on a taut beanstalk stretched between the Earth and station above, a massive feat of engineering built from carbon nanotubes.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ils étaient dans l'atmosphère maintenant, descendant le long d'une perche tendue entre la Terre et la station, un énorme ouvrage d'ingénierie entièrement en nanotubes de carbones.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The shuttle car crawled down the elevator cable, bringing them closer and closer to the ruined planet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La nacelle glissait le long du cable de l'ascenseur, les rapprochant de plus en plus de la planète dévastée.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Earth's atmosphere was now choked with a thick dust, the color of rust.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>L'atomsphère terrestre était maintenant staurée d'une fine poussière, de couleur rouille.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The winds whipped over the planet's surface with breakneck velocity, swirling dangerously in certain pockets.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les vents d'une vitesse vertigineuse fouettaient la surface de la planète, tournoyant dangereusement dans certaines poches.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The world's weather systems had been irretrievably ravaged by the Fall, when transhumanity had seemingly gone to war with a group of rogue AIs known as the TITANs.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le système de contrôle météorologique mondial avait été irrémédiablement ravagé par la Chute, lorsque la transhumanité avait failli disparaître lors d'une guerre avec un groupe d'IAs malicieuse connue sous le nom des TITANs.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Bombs, raging fires, chemical attacks, biowar plagues, voracious nanoswarms—even nukes—had taken their toll.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Bombes, incendits, ttaques chimiques, guerres bactériologiques, nanonuée voraces - même des têtes nucléaires - avaient prélevées leur tribu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It was now an inhospitable place, gripped by nuclear winter.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'était maintenant un endroit inhospitalier, plongé dans un hiver nucléaire.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Some of the clouds were formed into unusual shapes, defying the high winds, even seeming to writhe as they moved—the thriving descendents of self-replicating airborne nanoswarms, Pivo suspected.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Certains nuages avaient une forme inhabituelle, défiant les vents de haute altitude, paraissant se tordre lorsqu'ils se déplaçaient - la descendance prospère de nanonué aéroportée auto-réplicante, suspecta Pivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Who knew what other monstrosities waited for them below, evolved from the remnants of AI war machines?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Qui sait quelles autres monstruosités attendaient qu'ils arrivent là-bas en dessous, ayant évolué depuis les rémanences des machines de guerres des IAs?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The Earth was off-limits now.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La Terre était hors-limite maintenant.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Abandoned to the enemy.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Abandonnée à l'ennemi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Though the TITANs were presumed to be long gone, escaping the solar system via secretly-constructed wormholes gates, taking millions of forcibly uploaded transhuman minds with them—they had left many of their tools and weapons behind.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Même si l'ont présumait que les TITANs étaient partis depuis bien longtemps, s'échappant du système solaire par des portes de trou de ver construites en secret, emmenant des millions d'esprits transhumains forcés à s'uploader avec eux - ils avaient laisser quantités de leurs outils et armes derrière eux.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Likewise, some of the weapons transhumanity had unleashed on the AIs—and, quite often, themselves—had taken on a life of their own.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quelques armes que la transhumanité avait libéré sur les IAs, - et, assez souvent, sur eux-même - avaient également pris des vies.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>So Earth had been abandoned and interdicted, with hypercorp killsats laced into orbit to shoot down anything that attempted to leave or land on the planet's surface.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La terre avait donc été abandonnée et interdite, avec les satellites tueurs des hypercorp partout en orbite pour tirer sur tout ce qui tenterait de quitter ou d'atterir sur la surface de la planète.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>As a reclaimer, Pivo was part of a small but vocal faction that advocated a return to Earth.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>EN tant que récupérationniste, Pivo faisait parti d'une petite faction qui faisait beaucoup parler d'elle et qui préchait pour le retour sur Terre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>There was still hope for the planet, they believed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ils pensaient qu'il y avait toujours de l'espoir pour la planète.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It had always perservered, and this was no time to give up on it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il avait toujours persisté, et ice n'était pas le moment de l'abandonner.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Earth needed to be cleansed and terraformed, resuscitating transhumanity's home.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La Terre avait besoin d'être nettoyée et terraformée, pour ressusciter la planète mère de la transhumanité.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>But the reclamers were a minority.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Mais les réclamationistes étaient une minorité.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>To most survivors of the Fall, the Earth held too many horrible memories.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pour la majorité des survivants de la Chute, la Terre représentait trop de souvenirs horribles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Lives ruined.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des vies ruinées.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Loved ones lost.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des êtres aimés disparus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Their own deaths.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Leur propre morts.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It was a monument to transhumanity's arrogance and mistakes, a grim reminder that they were not above destroying themselves despite all of their advances and technology, or perhaps because of them.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'était un monument à l'arrogance et aus erreurs de la transhumanité, un rappel sinistre qu'ils ne sont pas au dessus de l'autodestruction en dépit de tout le progrès et leur technologies, ou peut-être à cause d'eux.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>This didn't prevent some from trying, of course.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Bien entendu, cela n'empêchait pas certains d'essayer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Scavengers still raided the planet's ruins, retrieving long-lost treasures, cultural artifacts, or even the preserved mind-states of those who failed to escape.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des charoganrds effectuaint toujours des raids sur les ruines de la planète, récupérant des trésors perdus depuis longtemps, des artefacts culturels, ou même ceux qui ont n'ont pas réussi à s'achapper sous forme d'esprit digitalisés.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Some reclaimers had initiated their own secret missions, intending to establish a basecamp from which they would begin operating their own reclamation projects.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quelques réclamationniste ont initiés leur propores missions secrètes, cherchant à établir des camps de base depusi lesquels ils pourraietn démarrer leur propre projet réclamationnistes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Most were never heard from again.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>On n'entendit plus parler de la plupart d'entre eux.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The team of four rested and prepared equipment in the shuttle's large open lounge, Sava and Sarlo in a cramped inflatable survival bubble so the biomorphs could escape the confines of their vacsuits for a while.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>L'équipe de quatre se reposa et prépara son équipement dans le grand salon, Sava et Sarlo étaient dans des bulles de survie exigues afin de pouvoir échapper aux limites de leurs combinaisons spatiales quelques instants.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo elected to remain outside the bubble and in the vacsuit.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo avait choisi de rester hors de la bulle et dans la combi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Close confines with Sava during the descent did not sound pleasant to him.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Rester enfermé avec Sava pendant la descente n'aurai pas été une partie de plaisir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The walls of the lounge were smeared with decadesold blood, now frozen into a crystalline brown in the depressurized cabin.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les murs du salon étaient enduits de sang vieux de plusieurs décennies, maintenant gelés dans un crystal brun dans la cabine dépressurisée.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Whoever the last passengers were to ride this shuttle, fleeing the doomed Earth, must have set violently upon each other, fueled by madness or despair.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Qui qu'ait été les derniers passagers à utiliser la navette, fuyant la Terre condamnée, ils avaient du s'en prendre violemment les uns aux autres, motivés par la folie ou le désespoir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[I wonder what it was like.] Sarlo tossed the thought out to the group.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Je me demande à quoi ça devait ressembler) lança Sarlo à la cantonade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[What?] Pivo replied.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Quoi?] Répondit Pivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava quickly jumped in and put an end to the discussion Sarlo was yearning to start.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava intervint rapidement et mis un terme à la discussion que Sarlo essayait de démarrer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Quit with the philosophizing and the dramatizing.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Arrètez avec la philosophie et la dramatisation.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>You know I cannot stand that shit.] Sava tried desperately to maintain order and an air of gruff detachment.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Vous savez trés bien que je ne supporte pas cette merde.) Sava essayait deséspérement de maintenir l'ordre et un air de détachement.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It was too easy to let the brain wander off into the past and the fate of the millions who perished during the Fall.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'était trop facile de laisser le cerveau se balader dans le passé et le destin des millions de personnes qui sont mortes pendant la Chute.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>To counter this, Sava always resorted to the diatribe.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pour contrer ça, Sava s'en remettait toujours à la diatribe.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Listen.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Ecoutez.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>We all know the mission specs.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Nous connaissons tous les détails de la mission.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>We're locating someone.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>On va localiser quelqu'un.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A courier.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Un coursier.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Most likely a corpse.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Trés probablement un cadavre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Last known position while alive was the base station we will drop into when this ride stops.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sa dernière position connues quand il était en vie était la station d'arrivée à laquelle nous allons nous poser quand le trajet sera terminé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Mount Kilimanjaro.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le Mont Killimanjaro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Which, according to quite reliable sources, was once overrun by killbots, which are most likely still in the vicinity.] Sava paused for dramatic effect before continuing.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Qui, d'après des source de confiance, a été envahi par des robots tueurs, sui seront trés probablement toujours dans les parages.) Sava marqua une pause dramatique avant de reprendre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[We retrieve something from the courier.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[On récupère quelque chose du couriser.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>What, we don't fucking know.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quoi, on en sait pas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Only that it is quite valuable to the org.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Juste que ça a une forte valeur pour l'organisation.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>We stick to what we know.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>On en reste à ce qu'on sait.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I don't want to hear any more bullshit ``what ifs'' and ``I wonders.'' If your thoughts are anywhere other than the mission, keep them to yourself.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je ne veux plus entendre de conneries telles que &quot;et si&quot; ou &quot;je me demande.&quot; Si vos pensée sont ailleurs que sur la mission, gardez les pour vous.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I don't want to hear them.] And with that declaration, the rest of the journey to the Kilimanjaro station was in silence, each confined to their own thoughts, not a single ping between them.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je ne veux pas les entendre.) Et, sur cette déclaration, le reste du voyage vers la station du  Killimanjaro  se fit dans le silence, chacun confiné à ses propres pensées, pas un ping ne circula entre eux.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The shuttle rattled to a stop inside the dark cavernous hangar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La navette vibra en s'arrétant dans un hangar caverneux et sombre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>At one time, the Kilimanjaro hangar was the busiest Earth-to-space station port in the world, servicing millions of customers annually.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il fût un temps où le hangar du killimanjaro étaient le spatioport Terre/espace le plus actif au monde, faisant circuler des millions de clients chaque année.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Now, as Pivo clung to a shuttle window and stared out into the black emptiness of the hangar, it seemed as if the place was a soulless vacuum.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo s'accrochait à une fenêtre de la nacette et scruta le vide obscur du hangar, c'était comme si l'endroit était un vide sans âme.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Ready when you are.] Sarlo pinged Sava, poised to hack open the shuttle door and allow the stale dust-choked air of Earth to waft over the team. Sava nodded to Sarlo and the shuttle door slid open with a rush of decompression.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Je suis prêt quend tu l'es.) Envoya Sarlo à Sava, sur le point d'ouvrir la porte de la navette et de permettre à l'air terrestre stagnant chargé de poussière de flotter sur l'équipe. Sava fit un signe de tête à Sarlo et la porte de la navette s'ouvir dans un bruit de décompression.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A blinding red-gray dust blasted into the shuttle from the hangar and coated the shuttle interior almost immediately.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Une poussière rouge-grise aveuglante surgit dans la navette depuis le hangar et recouvri l'intérieur de la navette presque immédiatement.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava's first step into the Kilimanjaro hangar landed firmly onto the brittle ribcage of a child's skeleton.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>le preimer pas de Sava sur le sol du hangar du Killimanjaro atterit fermement sur la cage thoracique cassant d'un squellette d'enfant.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The bones snapped into splinters and powder with a crunch.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les os se volèrent en éclat et en poussières dans un craquement.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The floor surrounding the shuttle airlock was carpeted with skeletons entangled in a mass of tattered clothing.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le sol entourant le sas de la navette était tapissé avec des squelettes entremélée à une masse de vêtements en lambeaux.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>There was no way to avoid stepping upon them.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il n'était pas possible d'éviter de les écraser.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>One by one, the others stepped from the airlock.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Un par un, les autres sortirent du sas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[This place is a tomb,] Berk beamed to the group.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Cet endroit est un tombeau,] transmis Berk au groupe.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[This whole planet is a tomb,] Sava replied, with an extra echo harmonic allowing the word tomb to continue on well after the phrase was transmitted, added specifically to annoy Pivo, who immediately shut down the echo in his head with a countermeasure from his muse.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>(Toute la planète est un tombeau, ) répondit Sava, avec un écho harmonique supplémentaire permettant au mot tombeau de se prolonger  bien longtemps après que la phrase fût transmise, ajouté spécifiquement pour emmerder Pivo, qui coupa immédiatement l'écho dans sa tête avec une contremesure de sa muse.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava took a few more crunching steps forward, then stopped.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava fît encore quelques pas craquant puis s'arréta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The rest of the team followed suit.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le reste de l'équipe lui emboîta le pas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Something is not right here.] Sava kicked at one of the skeletons.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>(Il y a quelque chose qui cloche.) Sava donna un coup de pied dans l'un des squelettes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The bones rattled and cracked.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les os s'ébranlèrent et cassèrent.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[I don't see any skulls.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Je ne voit aucun crâne.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Forced uploading,] Sarlo transmitted.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Upload forcé,) transmis Sava.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[TITAN machines harvested the heads of the dead for scanning.] He shrugged.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>(Les machines des TITANs ont récoltés les têtes des morts pour les scanner.) Il aussa les épaules.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[That's my guess, anyway.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Du moins, c'est ce que je pense.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Shut up!] Sava signaled the team to silence.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Ta gueule!) Sava signala à l'équipe de se taire.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Who else hears that?]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Quelqu'un d'autre à entendu ça?)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A low mechanical whir reverberated nearby.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Un faible vrombissement mécanique résonna non loin.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[I'm picking it up.] Pivo replied.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>(Je l'entends.) répondit Pivo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Up a bit to the north.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Un peu plus loin, au nord.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>About 30 meters.] As if in response to Pivo's observation, another whir began, this one behind the team, from the south end of the hangar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>A peu près à trente mètres.) Comme en réponse à l'observation de Pivo, un autre vrombissement démarra, celui-ci derrière l'équipe, à l'extrémité sud-est du Hangar</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Another whir from the east joined in the chorus.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Un autre vrombissement venant de l'Est se joint au chœur.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The sounds were coming closer, becoming more distinct, more aggressive.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les osns se rapprochaient, devenant plus distinct, plus agressifs.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[No visual, yet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Pas encore de visuel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>This fucking place is so deep and thick with this dust shit, seems to act like chaff too.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ce putain d'endroit est si grand et rempli de toute cette merde poussiéreuse, qui semble agir comme des paillettes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Infrared is giving me only about twenty feet!] Sava motioned for the team to move to the right.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les infrarouges ne me donne que vongt pieds de vision!) Sava indiqua à l'équipe de bouger vers la droite.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Stay close, we move slow and keep the triggers itchy.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[restez groupés, on bouge lentement et on garde le doigt sur la détente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The passenger lounges are just east of us.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le salon des passagers est juste à l'est de nous.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>We start the search there.] The whirs were now all around them, hovering just outside visual range.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>On commencera les recherche là-bas.] Les vrombissements étaient maintenant tout autour d'eux, restant juste à la limite de leur champ de vision.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[What the fuck is that?] A flying insectoid bot with six articulated arms ending in small buzzsaws lunged from the dusty darkness at Berk, who dropped to the floor and unleashed plasma fire into it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>(C'esqt quoi ce bordel?) Un bot insectoîde volant avec six pattes articulées se terminant par de petites tronçonneuse émergea de l'obscurité et se dirigea vers Berk, qui s jetta au sol et libérant du plasma sur lui.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The bot slammed into a pile of bones and rags and set it alight.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le bot se fracassa contre une pile d'os est de chiffons et y mis le feu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The fire spread quickly, leaping from dry cloth to dry cloth.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le feu se répandit rapidement, sautant de chiffon sec en chiffon sec.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The blazing hangar floor now illuminated the area in the hot orange glow of flame.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le sol brûlant du hangar illumina maintenant la scène dans une chaude lueur de flamme orangée.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>At least a dozen insectoid bots hovered in a perimeter around the team, awaiting an opportunity to strike.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Au moins une douzaine de bots insectoides oscillait dans le périmètre autour de l'équipe, attendant une opportunité de frapper.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Another bot dove at Berk, its buzzsaw arms slashing wildly.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Un autre bot plongea sur Berk, son bras tronçonneuse frappant violemment.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Berk fired, but missed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Berk tira, mais rata.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The bot slammed into Berk's head and the buzzsaws ground into her neck.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le bot entra en collision avec la tête de Berk et la tronçonneuse pénétra sa nuque.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sparks flew in all directions as metal met metal.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des étincelles jaillirent dans toutes les directions au moment où le métal rencontrait le métal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>She dropped her rifle and pushed against the body of the bot till the saws were off her neck.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Elle laissa tomber son fusil et poussa contre le corps du drone jusqu'à ce que les lames furent hors de son cou.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Fucking run you idiots!</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Courrez bande d'imlbéciles!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I've got this!]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je m'occupe de ça!)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava fired and dropped a bot, then dashed east, leaping over spreading waist-high flames.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava tira et descendit un bot, puis plongea vers l'est, sutant par-dessus les flammes hautes jusqu'à la taille qui se propageaint.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Make for the lounge!]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Rejoignez le salon!)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo elevated onto two arms and ran behind Sava, his five remaining arms flopping wildly above his head.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo se dressa sur deux bras et courru derrière Sava, ses cinq bras restant flottant librement autour de sa tête.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Out of the way, ya poke!] Sarlo outpaced the slower octomorph, running through the flames towards the lounge.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Dégages de là, espèce de trainard!] Sarlo dépassa l'octomorph, courrant à travers les flammes en direction du salon.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Berk flung the frenzied bot into a flaming pile of bones, scrambled to her feet, and followed after the group, covered in bone bits and dust, the bot swarm in whirring pursuit.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Berk envoya le bot frénétique dans une pile d'ossements enflammés, sauta sur ses pieds et rattrapa le groupe, couverte de morceaux d'os et de poussières, la nuée de bots s'élançant à sa poursuite.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava reached the lounge first and the portal was open.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava atteignit le salon en premier et la porte était ouverte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Turning with rifle raised, Sava took cover against the door frame.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Se retourrnant fusil armé, Sava se mit à couvert contre le montant de la porte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sarlo and Pivo were past the flames and Berk was closing the gap, as were the bots.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sarlo et Pivo avaient dépassés les flammes, tandis que Berk rattrapait le terrain, ainsi que les bots.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava unloaded cover fire that sizzled over Sarlo's head, knocking another bot out, but the rest of the swarm remained unphased.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava envoya un tir de couverture qui grésilla au-dessus de la tête de Sarlo, détruisant un autre bot, mais le reste de la nuée restait asynchrone.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>They just kept coming.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ils continuait simplement d'avancer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Suddenly, more bots appeared out of the shrinking darkness near the lounge.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>D'un coup, de nombreux bots surgirent hors de l'obscurité près du salon.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[There's more!</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Il y en a d'autres!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>They're flanking!] Sava blasted at the new bots to try and slow down their gambit.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ils nous prennent à revers!] Sava envoya une salve sur les nouveaux bots pour essayer de ralentir leur approche.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sarlo was only thirty feet from the portal when he tripped on a tangle of bones.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sarlo n'était plus qu'à dix mètres de la porte lorsqu'il trébucha sur une pile d'os.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>His boyish body collapsed face first into the dust and human remains.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Son corps de petit garçon s'effondra face contre terre dans la poussière et les restes humains.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo made an awkward leap over him, skidded across the floor, and squished into the outer lounge wall right near the door.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>PIvo fit un saut étarnge par dessus lui, glissa sur le sol, et se ratatina dans le mur externe du salon, près de la porte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava reached out, snagged the octomorph by a arm, and dragged him into the safety of the lounge.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava sauta à l'extérieur, attrapa l'octomorph par un bras et le tira vers la sécurité du salon.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Berk tried to stop and help Sarlo up, but her momentum was too much and her footing upon the dusty floor too unstable.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Berk essaya de s'arréter et d'aider Sarlo, mais son élan était trop important et son appui sur le sol poussiéruex trop instable.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>She tumbled forward in a roll of dust cloud, chipped bone, and tattered rags, finally slamming into Sava in the doorway.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Elle trébucha plus loin dans une nuée de poussière, d'ossements blanchis, et de guenilles, percutant finalement Sava dans l'embrasure de la porte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The three team members within the lounge gathered themselves just in time to witness a bot latch onto Sarlo's head from above as he stood up.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les trois membres de l'équipe à l'intérieur du salon se rassemblèrent juste à temps pour voir un bot s'accrocher sur la tête de Sarlo alors qu'il se relevait.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The machine stretched two arms out to the side, then plunged their spinning blades into Sarlo's neck.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La machine étendit deux bras sur les côté et plongea les lames tournoyantes dans la nuque de Sarlo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sarlo's eyes went wide and his body tensed as the saw blades ground through flesh and bone, working through his neck in seconds.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les yeux de Sarlo s'écaruillèrent et son corps se tendit alors que les lames de scies traversant la chair et les os, traversèrent la nuque en quelques secondes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The instant his head was severed from the torso, the bot swooped around and zipped off over the flames, into the dark oblivion of the far end of the hangar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>A l'instant où sa tête fut séparé de son corps, le bot fit demi-tour et disparu à travers les flammes, dans l'oubli à l'extrémité du hangar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sarlo's headless body wavered for a second, then collapsed, spurting blood in long, lazy arcs.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le corps sans tête de Sarlo s'agita une seconde, puis s'effondra, projettant du sang en giclées longue et paresseuse.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo, Sava, and Berk sat in silence.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo, Sava et Berk s'assirent en silence.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>They had managed to seal the portal into the lounge, locking out the horrors of the hangar.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ils réussirent à sceller la porte du salon, bloquant les horreurs à lextérieur, dans le hangar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The headhunter bots could still be heard hovering outside the portal, occasionally clanging and grinding their blades against the sealed door.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>On pouvait toujours entendre les bots chasseur de tête glissant au dessus du sol, cliquetant et grattant la porte scellée avec leurs lames..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Berk finally broke the silence.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Berk rompit le silence la première.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[I'm trying very hard not to think about what they're going to do with him.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[J'essayes de ne pas penser à ce qu'ils vont fair de lui.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Try harder.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Essayes plus fort,</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sarlo knew the odds of survival were slim when he signed on.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sarlo savait que les chances de survie étaient minces lrosqu'il a signé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>We all did.] Sava stood up.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>On a tous signé.) Sava se releva.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Should we tell him?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Devrait-on lui dire?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>When he resleeves?] Pivo knew this was going to set Sava off, but he blurted it anyway.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quand il se regainera?] Pivo savait que cela allait énerver Sava, mais il le dit quand même.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Would that be kindness or cruelty, Pivo?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Ne serait-ce pas particulièremenbt cruel, Pivo?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>And besides, there is no guarantee that any of us will survive.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>De plus, il n'y a aucune garantie que le moindre d'entre nous ne survive.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>So who gives a shit?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Donc, qui s'en soucie?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Whenever your last backup was, I sure hope you're not gonna miss anything since.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quel que soit la date de ta dernière sauvegarde, je suis presque sûr que tu n'aura rien manquer de particulier depuis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Let's get moving.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>On se remets en route.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>With Sarlo gone, Pivo took over the navigation duties.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>En l'absence de Sarlo, c'était Pivo qui se récupérait les problématiques de navigation.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>They were nearing the corporate VIP lounge, the last known location of the courier.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ils n'étaient pas loin du salon VIP corporatiste, la dernière localisation connue du coursier.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The team moved through dark corridors filled with headless skeletons and mummified remains.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>L'équipe traversa des corridors sombres remplis de squelettes sans-tête et de reste momifiés.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Years ago, the corporate forces defending the structure had been overrun by AI war machines, which mercilessly slaughtered everyone inside.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des années auparavant, les forces corporatistes défendant la structure ont été envahies par des machines de guerre IA, qui ont massacré sans la moindre pitié, toutes les personnes à l'intérieur.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The walls were scarred from battle, covered in dried blood.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les murs portaient les cicatrices de la bataille, couvertes de sang séché.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Destroyed remnants of the AI war machines littered the halls as well, haunting monuments to the few victories humanity had in their losing battle.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le hall était jonché des restes détruits des machines de guerres des IA, envoûtants monuments déidés aux trop peu nombreuses victoires que l'humanite a arrachée en perdant la bataille.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Even as piles of scrap, the machines had a menacing presence.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Même réduite à l'état d'épaves, les machines avait une rpésence menaçante.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Too bad this isn't a salvage op,] Berk commented.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Dommage que ce ne soit pas une opération de récupération,) commenta Berk.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[The autonomists could use a look at this tech.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>(Les autonomistes auraient bien besoin de jetter un coup d'œil à cette techno.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>At the very least, figure out what the hypercorps might try to do with it.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Au pire, imaginez ce que les hypercoprs pourraient essayer de faire avec ça.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>As they entered a long concourse, the remains and debris abruptly disappeared, as if cleared out.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>EN pénétrant dans un long corridor, les restes et les débris disparurent abruptement, comme si ils avaient étés nettoyés.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[I'm getting some strange thermal readings here.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[J'ai des images tehrmales étranges ici.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Patterns that don't make sense,] transmitted Pivo.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des motifs qui n'ont pas de snes,) transmis Pivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[What is that supposed to mean?] Sava beamed back.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>(Et c'est supposer signifier quoi?) renvoya Sava.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Before Pivo could give thought to ``I don't know,'' his muse issued a chilling warning: [My nanosensors register the presence of unknown nanobots in large numbers of a highly sophisticated design, suggesting a TITAN manufacture.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Avant que Pivo ne puisse penser à &quot;Je ne sais pas,&quot; sa muse émis un avertissement inquiétant: (Mes nanosenseurs ont enregistrés la présence d'une grande quantité de nanobot inconnus de sign hautement sophistiqué, suggérant l'œuvre des TITANs.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Countermeasures have been initiated.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des contremesures ont étés initiés.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Nanoswarm.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Nanonuée.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Move!</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Bougez!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Move!] Pivo broadcasted in a panic as he launched into a full two-armed sprint.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Bougez!) broadcasta Pivo en panique en démarrant un sprint sur deux bras.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava and Berk followed Pivo's lead without question.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava et Berk suivirent les instructions de Pivo sans poser de questions.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>They all knew the dangers of a TITAN nanoswarm.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ils connaissaient tous les dangers d'une nanonuée des TITANS.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Unlike the nanobots Pivo often made, which were manufactured with particular purposes in mind, and which were neither self-sustaining or intelligent, this particular nanoswarm was autonomous, self-replicating, adaptive, and capable of making almost anything it needed.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Contrairement aux nanobots que Pivo fabriquait régulièrement, et qui était conçus avec un but  précis en tête, et qui n'était ni auto-suffisant ni intelligents, cette nanonuée particulière était autonome, auto-réplicante, adpatative, et capable de produire à peu près tout ce dont elle aurait besoin.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Even as they fled, individual nanosensors were measuring up the three agents, transmitting details on their morphs and gear to the rest of the swarm.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Tout en volant, des nanosenseurs indépendant analysait les trois agents, transmettant des détails sur leur morph et leur équipement au reste de la nuée.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A junction came into view ahead, the pathway narrowing into a smaller tunnel.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Une jonction apparu devant, le chemin se retrecissant à un petit tunel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Suddenly, Pivo stopped, just a meter before the tunnel.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo s'arréta soudainement, un mètre avant le tunnel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Do not move forward!] The others crashed to a halt.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[N'avancez pas plus loin!) Les autres s'arrétèrent brutalement.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[What the fuck Pivo!?] Sava looked back down the hall.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[C'estq uoi ce bordel Pivo?) Sava regarda derrière lui, dans le hall.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Fucking swarm could be finishing us as we speak!]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>(Cette putain de nuée peut nous terminer pendant qu'on discute!)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[My muse picked up a burst of thermal energy here.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Ma muse a attrapé une signature thermique ici.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The swarm is up to something,] Pivo warned.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La nuée à quelquechose derrière la tête,) prévint Pivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[But there's nothing here,] Berk replied, as she waved her hand across the tunnel entrance.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>(Mais il n'y a rien ici,) répondit Berk en tendant sa main dans le tunnel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Her metal hand suddenly clanged to the floor, separated from her wrist.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sa main métallique tomba sur le sol sans prévenir, séparée de son poignet.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Monomolecular wire.] Even though the situation grew more dire by the minute, Pivo was impressed and fascinated with the inventiveness of the alien nanotech.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>(Câble monomoléculaire.) Même si la situation s'aggravait de minute en minute, Pivo était impressioné et fasciné par l'inventivité de cette nanotechnologie étrangère.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[It laced the door with it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>(Ils en ont tissé la porte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Cuts through anything.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ça découpe tout.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Weak tensile strength though—you probably snapped it.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ça résiste assez mal à la tension cependant - tu pourrais probablement le casser.]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[We're fucked.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[On est niqué.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Let's face it.] Berk picked her severed hand off the floor.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Combattons le.) Berk ramassa sa main tranchée sur le sol.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Down the hall, the nanoswarm began to take a visible shape as the nanobots accreted.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Dans le hall, la nanonuée commença a prendre une forme visible alors que les nanobots s'aggrégeait.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The swarm was congealing into a fog, creeping closer.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La nuée se coagulait en brouillard, s'approchant en rampant.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Berk continued, [The entirety of this port is probably filled with this shit.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Berk continue, (L'ensemble du port est probablement rempli de cette merde.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I'm useless at this point.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>A ce niveau là, je suis inutile.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>These things are already all over my systems, my diagnostics are going crazy.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ces choses ont déjà envahi mon système, mes diagnostiques deviennent fous.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[So what are you saying, Berk?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Qu'est ce que tu es en train de nous die Berk?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>You done?] Sava transmitted.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>T'es finie?) transmis Sava.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Yeah.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Ouais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I'm done.] Berk shook her head in disgust.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je suis finie.] Berk secoua sa tête de dégoût.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Who knows what these little bastards have infected me with.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Qui sait avec quoi ces petits enculés  m'ont infectée.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I don't want to risk it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je ne veux pas le risquer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I'd rather resort to a clean back up.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je préfères retourner sur un backup propre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Forget this shit ever happened.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Oublier que cette merde ait jamais eu lieu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>You keep running if you want.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Vous continuez de courrir si vous voulez.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I'll try to buy you some time.] Berk turned and ran directly into the fog.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je vais essayer de vous faire gagner un peu de temps.] Berk fit demi-tour et courru directement dans le brouillard.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The nanoswarm sucked in around her immediately and the disassembly began.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La nanonuée l'enroba immédiatement et le désassemblage commença.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Berk's metal frame began to dissolve as she ran further and further away from Pivo and Sava, leaving a wispy trail of nanoswarm behind her.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La structure métallique de Berk commença à se dissoudre alors qu'elle s'éloignait en courant de Pivo et Sava, laissant une traînée vaporeuse de nanonuée derrière elle.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Get fucking moving fools!</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Commencez à courir bande d'idiot!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>This isn't for my amusement!</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je ne fait pas ça pour le fun!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I'll see ya the next time around.] A few minutes later, Berk's signal went dead.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je vous retrouve la prochaine fois.] Quelque sminutes plus tard, le signal de Berk mourru.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava and Pivo entered the VIP lounge.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava et Pivo entrèrent dans le salon VIP.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>When the spaceport was overrun so many years ago, this was the site of the humans' last stand.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quand le saptioport fut envahi il y a des années, c'était là que c'était déroulé le dernier carré de l'humanité.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Piles of security personnel skeletons littered the floor just inside the doorway.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des piles de squelettes du personnel de sécurité tapissait le sol just à l'intérieur du vestibule.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The charred remnants of a hopeless barricade were scattered beside the mounds of bone.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les restes carbonisés d'une barricade désespéré étaient éparpillés à côté des monticules d'os.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Skeletons draped in torn singed civilian garb were clustered around the walls and corners, sometimes three or four deep, as if they had all scrambled as far as possible from some avatar of death in the middle of the room.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des squelettes drapés dans les restes déchirées de vêtements civils étaient regroupés autour des mus et des angles, parfois sur trois ou quatre épaisseurs, comme si ils avaientg tous rampés aussi loin que possible d'une sorte d'avatar de la mort au milieu de la pièce.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo started an operation to locate the RFID tag the courier was supposedly chipped with in his left shoulder blade.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo commença une opération pour localiser  l'étiquette RFID que le coursier était censé avoir dans l'omoplate de son omoplate gauche.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The code triggered a ping within three meters.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le code déclencha un ping dans les trois mètres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo pointed a lengthy arm at a small bone pile.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo pointa une petit pile d'os d'un long bras.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[He's in there somewhere.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Il est quelque part là-dedans.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava stepped over to the pile of three skeletons and began rummaging through the bones, yanking out or snapping off all the femurs.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava s'approcha de la pile de trois squelettes et commença à farfouiller dans la pile d'os, cassant ou jetant tous les fémurs.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Goddamnit I want a cigarette.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Fait chier, je veux une clope.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>This morph has me so tweaked.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Cette morph m'as tellement déformé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Haven't I made it clear I don't smoke?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je n'avait pas été asse zlcair sur le fait que je ne fumes pas?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Yet, every time, they sleeve me in a morph nailed with the habit.] Sava handed the bundle of bones to Pivo.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Et pourtant, à chaque fois, ils me gainent dans une morph vérolée par l'addiction.) Sava passa le paquet d'os à Pivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Must be a fury thing.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Ça doit être un ttruc de fury.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Should just take a few minutes to scan these for the nanoscale etching.] Pivo got to work.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ça devrait prendre seulement quelques minutes de scanner ceux-là pour la nano-gravure.) Pivo se mit au travail.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Enough time for a smoke, if you want.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Suffisament de temps pour une clope, si tu veux.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Real funny.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Trés drôle.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>How about I grind you up into dust and smoke you?] Sava sat down on the floor as Pivo sent out a chuckle.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Et si je te réduisait en poudre dans la poussière et te fumait plutôt?) Sava s'assit sur le sol pendant que Pivo laissa échapper un petit rire.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The deceased courier, whomever he was, had been entrusted with information too sensitive to transmit.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le coursier décédé, qui qu'il ai pu être, avait reçu des informatiosn trop importantes pour être transmises.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>No one knew the true capabilities of the TITANs to intercept and decode, so the courier had been injected with nanobots that etched a nanoscopic encoded message directly onto one of his femur bones.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Personne ne connaissait les capacités des TITANs à intercepter et décoder, le coursier avait docn reçu une injection de nanobots qui avait gravé a message codé à l'échelle nanoscopique, directement sur l'un de ses fémurs.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>However, he had never made it off the planet.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il n'avait cependant jamais réussi à quitter la planète.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>His message had never been delivered.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Son message n'avait jamais été délivré.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo and Sava had no idea what the information was, but someone at Firewall obviously deemed it worthy of capture.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo et Sava n'avait aucune idée e ce qu'était l'information, mais quelqu'un à Firewall  pensait qu'elle valait le coup d'être récupéré.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Information on the TITANs perhaps.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des informations sur les TITANs peut-être.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Or some CEO's secret family recipe for pasta sauce.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ou la recette secrète d'un PDG pour une sauce de pâtes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[This is the one.] Pivo held out the femur to Sava and tossed the others to the floor.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[C'est celui-là.] Pivo tendis le fémur à Sava et jetta les autres sur le sol.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[What does it say?]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Qu'est-ce que ça dit?)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[I don't know.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Je ne sait pas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Not sure I want to know.] Pivo continued to hold out the femur.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je ne suis pas sûr de vouloir savoir.] PIvo continuait de tendre le fémur.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Enough with the drama Pivo.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Assez de drama Pivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Just get your nanos to read it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Demandes simplement à tes nanos de le lire.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>We need a copy of the data.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>On a besoin d'une copie des données.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>If you don't want to carry, I will.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Si tu ne veux pas les transporter, je le ferai.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[I'd prefer that.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Je préfèrerai oui.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Thank you.] Pivo set his nanobots to work on deciphering the inscription.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Merci.] Pivo fit travailler ses nanobots  sur le déchiffrement de l'inscription.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>When they were done, the intel was transmitted directly to Sava.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quand ils eurent terminé, l'info fut transmise directement à Sava.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo wanted no part of it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pivo n'en voulait aucun fragment.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[So, now what?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Et maintenant, on fait quoi?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>How do we get out of here?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Comment sort-on d'ici?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The only way out is the way we came in, and that's suicide.] Pivo's complexion changed from a milky green to an almost royal blue.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La seule sortie possible est le chemin que nous avons pris pour venir, et c'est dusuicide.) La pigmentation de Pivo vira d'un vert laiteux à un bleu royal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It always happened when helplessness began to settle in.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ça arrivait tout le temps quand l'impuissance commençait à s'installer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava did not hesitate to answer, choosing to speak as opposed to transmit.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava n'éhsita pas à répondre, choississant de parler plutôt que de transmettre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>``We're not gonna leave, Pivo.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>&quot;On ne partira pas , Pivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Not even gonna try.'' Sava raised the plasma rifle and aimed it directly at Pivo's oblong head.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>On ne va même pas essayé.&quot; Sava leva son fusil à plasma et visa la tête oblongue de Pivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>``See you next time, calamari.'' Sava pulled the trigger, and a fiery bolt of plasma reduced Pivo to a twitching mass of bloody scorched cartilage atop writhing arms.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>&quot;A la prochaine, calamar.&quot; Sava appuya sur la détente, et une boule de plasma incandescent réduisit Pivo à une masse tremblante et sanglante de  cartilage brulé au sommet de bras trodus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The arms continued to flop on the floor in a growing pool of blood as Sava sat down next to a pile of bones and leaned against the wall.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les bras continuèrent de bouger au sol dans une marre de sang bouillonant pendant que Sava s'assit à côté d'une pile d'ossements et se reposa contre le mur.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava pulled out a cigarette and lit it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava sorti une cigarette et l'alluma.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The first inhale was virtually orgasmic.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La première bouffée fut virtuellement orgasmique.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava loved to smoke.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava adorait fumer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Upon exhale, Careza pinged.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>A l'expiration, Careza le pinga.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Shall I contact Project Ozma?]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Dois-je contacter le Projet Ozma?)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Get our lady on the line.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Mets notre dame en ligne.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A woman's voice, cold and harsh, entered Sava's head, so different from the soothe of Careza.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Une voix féminine, froide et dure, entra dans la tête de Sava, trés différente de la voix apaisante de Careza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Are you prepared to deliver, Agent Sava?]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Êtes-vous prèt pour la livraison, Agent Sava?)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[That depends.] Sava took another drag.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Ça dépend.) Sava prit une autre bouffée.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Perhaps I did not make myself clear during our initial negotiations, Agent Sava.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>(Peut-être que je me suis mal fait comprendre lors de nos négotiations initiales Agent Sava.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Your options are rather limited.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Vos options sont quelques peu limitées.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>You are unlikely to make it off the planet alive, and we cannot afford to lose this information, nor can we afford to have it fall into the hands of your organization.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Vous ne pourrez manifestement pas quitter la planète vivant, et nous ne pouvons nous permettre de perdre cette information, pas plus que nous pouvons nous permettre qu'elle arrive aux mains devotre organisation.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>You are going to have to follow through, and trust that we will do the same.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Vous allez devoir prendre un autre chemin, et faites moi confiance, nous ferons pareil.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[Either you give me her location right now, or I take your precious info with me.] There was a long pause before the woman transmitted again.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Soit vous me donnez sa localisation maintenant, ou alors j'embarque votre info si précieuse avec moi.) Il y eu une longue pause avant que la femme retransmette.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[You realize there will be consequences, Agent Sava.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Vous réalisez qu'il y aura des conséquences, Agent Sava.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>For you and for Rati.]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pour vous et pour Rati.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I suppose so.] The cigarette burned to the filter and Sava flicked it into a bone pile.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je suppose oui.) La cigarette brula jusqu'au filtre et Sava l'envoya rouler dans une pile d'os.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[So what's it gonna be?]</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[Donc, ça sera quoi?)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>[We do not bargain, Agent Sava, after a deal has been struck.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>[On en marchandes pas, Agent Sava, après qu'un accord ai été conclus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Do as you will, and we will react accordingly.] The connection with the woman terminated.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Faites ce que bon vous semble, et nous régirons en fonction.) La connexion avec la femme se termina.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava stood up and walked over to where the courier's femur lay and picked it up.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava se leva et alla là où se trouvait le fémur du coursier et il le ramassa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Pivo's gore coated the bone.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le sang de pivo avait recouvert l'os.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava wiped it off and held it up to take a close look.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sava le nettoya et le rapprocha pour l'examiner en détail.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sorry, Careza.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Désolé, Careza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Info payload only.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Il n'y a de la place que pour de l'info.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Leave the ego behind.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Abandonne l'ego.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>With the flash of a thought, Sava instructed Careza to activate the cortical stack's emergency farcaster—a one-shot neutrino transmitter, powered by the tiniest amount of antimatter.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Dans le flash d'une pensé, Sava demanda à Careza d'activer l'émtteur d'urgence longue portée de la pile corticale - un émetteur à neutron à usage unique, alimenté par la plus petite quantité d'antimatière possible.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Sava's head exploded all over the room, taking the courier's femur with it.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La tête de Sava explosa dans toute la pièce, détruisant le fémur du coursier.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The information contained on the femur, however, found its way almost instantly through the blackest depths of space, landing safely onto a dedicated Firewall receiver elsewhere in the solar system.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>L'information contenue dans le fémur, cependant, se fraya un chemin quasiment instantanément à travers les profndeurs spatiales les plus sombres, atterissant en sureté sur un récepeteur de Firewall dédié localisé ailleurs dans le système solaire.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The words dig their claws into my new vocal cords and yank themselves up and out of my parched throat.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les mots trabspercent mes nouvelles cordes vocalles et s'expulsent de ma gorge désséchée.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Enter the singularity</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La singularité arrive.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>We humans have a special way of pulling ourselves up and kicking ourselves down at the same time.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Nous autres humains avons une manière trés particulières de nous tirer vers le haut tout en se mettant des bâtons dans les roues.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>We'd achieved more progress than ever before, at the cost of wrecking our planet and destabilizing our own governments.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Nous avons accompli plus de progrès que jamais, au prix de la destruction de notre planète et de la déstabilisation de nos gouvernements.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>But things were starting to look up.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Mais ça n'était que le début.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>With exponentially accelerating technologies, we reached out into the solar system, terraforming worlds and seeding new life.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Avec l'éaccélération exponentielle de la technologie, nous avons atteint les limites du système solaire.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>We re-forged our bodies and minds, casting off sickness and death.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Nous avons re-forgé nos corps et nos esprits, abandonnant la maladie et la mort.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>We achieved immortality through the digitization of our minds, resleeving from one biological or synthetic body to the next at will.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Nous avons atteint l'immortalité grâce à la numérisation de nos esprists, passant d'un corps biologique ou synthétique au suivant à volonté.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>We uplifted animals and AIs to be our equals.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Nous avons donnés la conscience à des animaux et aux IA afin d'en faire nos égaux.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>We acquired the means to build anything we desired from the molecular level up, so that no one need want again.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Nous avosn acquis le smoyens d'assembler au niveau moléculaire tout ce que nous désirions, pour que plus personne ne soit jamais dans le besoin.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Yet our race toward extinction was not slowed, and in fact received a machine-assist over the precipice.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Et cependant notre trajectoire vers l'extinction n'as pas été ralentie, et reçu même une assistance machine pour nous pousser dans le précipice.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Billions died as our technologies rapidly bloomed into something beyond control ... further transforming humanity into something else, scattering us throughout the solar system, and reigniting vicious conflicts.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des milliard sont mort alors que quelque chose hors de contrôle sorti de l'œuf de notre technologie ... transformant encore l'humanité en quelque chose d'autre, nous dispersant à travers le système solaire, et rallumant les anciens conflits.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Nuclear strikes, biowarfare plagues, nanoswarms, mass uploads ... a thousand horrors nearly wiped humanity from existence.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Frappes nucléaires, armes biologiques, nanonuées, upload de masse ... un millier d'horreurs faillirent supprimer l'humanité de l'univers.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>We still survive, divided into a patchwork of restrictive inner system hypercorp-backed oligarchies and libertarian outer system collectivist habitats, tribal networks, and new experimental societal models.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Nous avons survécu, divisé entre un patchwork d'olligarchie restricitive des hypercorp du système intérieur et les habitats libertariens et collectivistes, des réseaux tribaux et de nouveau modèles de sociétés expérimentaux dans le système extérieur.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>We have spread to the outer reaches of the solar system and even gained footholds in the galaxy beyond.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Nous nous sommes propagés jusqu'à la limite extérieure du système solaire et nous avons même acquis quelques tête de ponts dans la galaxie.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>But we are no longer solely ``human'' ... we have evolved into something simultaneously more and different— something transhuman.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Mais nous ne sommes plus seulement &quot;humains&quot; ... nous avons évolué en quelque chose qui est à la fois mieux et différent - quelque chose de transhumain.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Starting out</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Commencer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Eclipse Phase is a post-apocalyptic roleplaying game of transhuman conspiracy and horror.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Eclipse Phase et un jeux de rôle post-apocalyptique de conspiration et d'horreur transhumaniste.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Humans are enhanced and improved, but humanity is battered and bitterly divided.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les humains sont renforcés et améliorés, mais l'humanité est battue et profondément divisée.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Technology allows the re-shaping of bodies and minds and liberates us from material needs, but also creates opportunities for oppression and puts the capability for mass destruction in the hands of everyone.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La technologie nous permet de reprofiler nos corps et nos esprits et nous a libérée de nos besoins matériels, tout en créant des opportunités d'oppression et donnant à tout le monde des capacités de destruction massive.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Many threats lurk in the devastated habitats of the Fall, dangers both familiar and alien.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Des menaces rôdent dans les habitats dévastés par la Chute, des dangers à la fois familiers et étranger.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>{What is a roleplaying game?}</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>{Qu'est-ce que le jeu de rôle?}</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Have you ever read a book or seen a movie or a television show where a character does something really stupid, like heading into a basement at night when the character knows the serial killer is around?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Avez-vous déjà lu un livre ou vu un film ou une série télévisée où l'un des personnages fait quelque chose de vraiment stupide, comme descendre à la cave de nuit quand le personnage sait qu'il y a un tueur en série dans le coin?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The whole time, you're thinking: ``I wouldn't walk down those creepy stairs to the dark basement, especially without a flashlight.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>A chaque fois, vous pensez: &quot;Je ne descendrait jamais ces escaliers terrifiant qui descendent dans cette cave obscure, surtout sans une lampe de poche.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>I'd do X, Y, or Z instead!'' Since you're in the passenger's seat for the plot you're reading or watching, however, you simply have to sit back and let it unfold.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Je ferais plutôt ça, ou ça!&quot; En étant un simple spectateur de l'intrigue que vous lisez ou regardez, vous ne pouvez que vous asseoir et laisser se dérouler l'histoire.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>What if you could take hold of the driver's seat?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Et si vous pouviez prendre le contrôle?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>What if you could take the plot in the direction you'd choose?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Et si vous pouviez diriger l'intrigue dans la direction que vous choisiriez?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>That is the essence of a roleplaying game.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'est l'essence même du jeu de rôle.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A roleplaying game (or RPG, for short) is part improvisational theater, part storytelling, and part game.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Un jeu de rôle (ou JDR) est un mélange de théatre d'improvisation, d'art du conte et de jeu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>A single person (the gamemaster) runs the game for a group of players that pretend to be characters in a fictitious world.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Une personne (le maître de jeu) anime la partie pour un groupe de joueurs prétendant être des personnages dans un monde fictif.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The world could be a mystery game set in the 1920s that takes you adventuring around the globe, a fantasy realm inhabited by dragons and trolls and sword-wielding barbarians, or a science fiction setting with aliens and spaceship and world-crushing weaponry.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le monde pourrait être un jeu mystérieux dans les années 1920 qui vous emmènerait dans des aventures autour du globe, un royaume mystérieux habité par des dragons, des trolls et des barabres maniant l'épée, ou un cadre de science fiction avec des aliens, des vaisseaux spatiaux et une artillerie capable de détruire des planètes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The players pick a setting that they find cool and want to play in.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les joueurs choisissent un cadre qu'ils trouvent intéressant et dans lequel ils veulent jouer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The players then craft their own characters, providing a detailed history and personality to bring each to life.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les joueurs créent ensuite leurs propres personnages, leur fournissant un historique détaillé et personnalité pour leur donner la vie.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>These characters have a set of statistics (numerical values) that represent skills, attributes, and other abilities.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ces personnages ont un ensemble de statistqiues (des valeurs numériques) qui représentent les compétences, attributs et autres capacités.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The gamemaster then explains the situation in which the characters find themselves.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le maître de jeu explique ensuite la situation dans laquelle se trouve les personnages.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The players, through their characters, interact with the storyline and each others' characters, acting out the plot.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les joueurs, par l'intermédiaire de leur personnage, interagissent avec les évènements et les personnages des autres, agisaant sur l'intrigue.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>As the players roleplay through some scenarios, the gamemaster will probably ask a given player to roll some dice and the resulting numbers will determine the success or failure of a character's attempted action.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Alors que les joueurs interpètent leur rôle à travers le scénario, le maître de jeu demandera probablement à l'un des joueurs de lancer quelques dés dont le résultat déterminera la réussite ou l'échec de l'action qu'à tenté le personnage.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The gamemaster uses the rules of the game to interpret the dice rolls and the outcome of the character's actions.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le maître de jeu utilise les règles du jeu pour interpréter le jet de dé et les conséquences de l'action du personnage.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>As a group exercise, the players control the storyline (the adventure), which evolves much like any movie or book but within the flexible plot created by the gamemaster.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>En tant qu'exercice de groupe, les joueurs contrôlent les évènements (l'aventure), qui évolue à peu près comme n'importe quel film ou livre mais à l'inétrieur de l'intrigue flexible créée par le maître de jeu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>This gamemaster plot provides a framework and ideas for potential courses of action and outcomes, but it is simply an outline of what might happen—it is not concrete until the players become involved.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>L'intrigue du maître de jeu fournit un cadre et des idées pour déterminer les possibilités d'actions et leurs impact, mais c'est plsu simplement un aperçu de ce qui pourrait arriver - cela devient concret uniquement au moment où les joueurs sont impliqués.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>If you don't want to walk down those stairs, you don't.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Si vous ne voulez pas descendre ces escaliers, vous ne les descendez pas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>If you think you can talk yourself out of a situation in place of pulling a gun, then try and make it happen.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Si vous pensez pouvoir vous sortir d'une situation en discutant calmement plutôt qu'en dégainant une arme, alors allez-y et tentez votre chance.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The script of any roleplaying session is written by the players, and the story, based upon the character's actions and their responses to the events of the plot, will constantly change and evolve.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le script de chaque session de jeu est écrit par les joueurs, et l'histoire, basée sur les actiosn des personnages et leur réponse aux évènement de l'intrigue, changera et évoluera en permanence.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The best part is that there is no ``right'' or ``wrong'' way to play an RPG.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Le meilleur c'est qu'il n'y a pas de &quot;bonne&quot; ou &quot;mauvaise&quot; façon de jouer à un JDR.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Some games may involve more combat and dice rolling-related situations, where other games may involve more storytelling and improvised dialogue to resolve a situation.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Certains jeu impliqueront plus de combat et de situation liées à des jets de dés, là où d'autre impliquerontplus de conte et de dialogue improvisée pour résoudre une situation.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Each group of players decides for themselves the type and style of game they enjoy playing!</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Chaque groupe de joueur décide le type et le style de jeu auquel ils ont envie de jouer!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>{What is transhumanism?}</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>{Qu'est-ce que le transhumanisme?}</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Transhumanism is a term used synonymously to mean ``human enhancement.'' It is an international cultural and intellectual movement that endorses the use of science and technology to enhance the human condition, both mentally and physically.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Transhumanisme est un mot utilise comme synonime de &quot;amélioration humaine.&quot; C'ets un mouvement culturel et intellectuel international qui approuve l'utilisation de la science et de la technologie pour améliorer la condition humaine, aussi bien mentalement que physiquement.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>In support of this, transhumanism also embraces using emerging technologies to eliminate the undesirable elements of the human condition such as aging, disabilities, diseases, and involuntary death.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Pour supporter cette théorie, le transhumanisme englobe aussi l'utilisation de la technologie pour éliminer les éléments indésirables de la condition humaine tels que le vieillissement, les maladies et la mort non volontaire.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Many transhumanists believe these technologies will be arriving in our near future at an exponentially accelerated pace and work to promote universal access to and democratic control of such technologies.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Beaucoup de transhumains croient que ces technologies arriveront dans un futur proche suivant un rythme exponentielle et travaillent à promouvoir l'accès universel et le contrôle démocratiques de ces technologies.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>In the long scheme of things, transhumanism can also be considered the transitional period between the current human condition and an entity so far advanced in capabilities (both physical and mental faculties) as to merit the label ``posthuman.''</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sur le long terme, le transhumanisme peut aussi être considérée comme la période de transition entre l'humain actuel et une entité qui aurait tellement évoluée dans ses capacités (aussi bien mentales que physiques) qu'elle mérite d'être appellée &quot;posthumain&quot;.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>As a theme, transhumanism embraces heady questions.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>En tant que thème, la transhumanité brasse des questions lourde de significations.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>What defines human?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Qu'est-ce qui défini l'humain?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>What does it mean to defeat death?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Qu'est ce que signifie vaincre la mort?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>If minds are software, where do you draw the line with programming them?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Si l'esprit est un logiciel, où se situe la limite avec la programmation logicielle?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>If machines and animals can also be raised to sentience, what are our responsibilities to them?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Si les machines et les animaux peuvent être amenée à ressentir, quelles sont nos responsabilité vis à vis d'eux?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>If you can copy yourself, where does ``you'' end and someone new begin?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Si vous pouvez vous copier, où se situe la limite entre &quot;vous&quot; et quelqu'un de nouveau?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>What are the potentials of these technologies in terms of both oppressive control and liberation?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Quels sont les potentiels de ces technologie en terme de contrœle oppressif et de libération?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>How will these technologies change our society, our cultures, and our lives?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Comment ces technologies chagenront nos société, nos cultures et nos vies?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>{Post-apocalyptic, conspiracy and horror themes}</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>{Les thèmes post-apocalyptiques, de conspirations et d'horreur}</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Several themes pervade Eclipse Phase, some of which the reader may not be intimately familiar with.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Plusieurs thèmes imprègnent Eclipse Phase, le lecteur pourrait ne pas être familier avec certains d'entre eux.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The following helps define these themes so that as play ers read further into this rulebook, they gain a solid understanding of how Eclipse Phase builds on such themes to create its unique setting.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Les aides suivantes définissent ces thèmes afin de permettre aux joueurs lisant ce livre de règle de gagner une compréhension solide de la manière dont Eclipse Phase est construit autour de ces thèmes pour créer son cadre unique.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Post-apocalyptic is a term used to describe fiction set after a cataclysmic event has ended human civili zation as we know it (usually accompanied by loss of human life on an almost unthinkable scale).</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Post-apocalyptique est un terme utilisé pour décrire les fictions se déroulant après un évènement catacyclismique qui a mis fin à la civilisation humaine telle que nous la connaissont actuellement (hébituellement accompagnée par la perte de la vie humaine sur une échelle impensable).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The exact mechanism of the disaster is usually unimportant nuclear war, plague, asteroid strike, and so on.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>L'exacte mécanisme du désastre est habituellement sans importance. Il peut s'agir d'une guerre nucléaire, d'une épidémie, de la chute d'un astéroïde, etc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The importance of the theme is the human condition.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La partie importante du thème est la condition humaine.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>If the world we know is torn away from us and humans suffer horrors beyond imagining in this transforma tion to a post-apocalyptic setting, how does human ity cope?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Si le monde tel que nous le connaissont nous a été arraché et que les humains on subit des horreurs au-delà de l'imaginable lors de cette transformation à un cadre post-apocalyptique, comment l'humanité y fait face?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Do we survive and thrive and overcome?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Survivons-nous afin de prospérer et de surmonter ces difficulté?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Or do we lose our own humanity in the process, o ultimately fall to extinction?</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ou perdons-nous notre humanité dans le processus, ou succombons nous à l'extinction?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Those are the questions that drive this genre.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Ce sont les questions qui sont au cœur du thème.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>To conspire means ``to join in a secret agreement to do an unlawful or wrongful act or to use such means to accomplish a lawful end.'' As such, a con spiracy theory attributes the ultimate cause of an event or a chain of events (whether political, societa or historical) to a secret group of individuals with immense power (including political, wealth and so on) who hide their activities from public view while manipulating events to achieve their goals, regard less of consequences.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Conspirer signifie &quot;joindre une organisation secrète pour effectuer des actes hors la loi ou injustifié ou utiliser ces moyens à un but légal.&quot; EN tant que telle, une théorie conspirationiste attribue la cause ultime d'un évènement ou d'une succession d'évènements (qu'ils soient politique, sociaux ou historiques) à un groupe secret d'individus possédant un pouvoir immense (incluant politique et financier entre autres) et qui dissimulent leurs activités au public tout en manipulant les évènements afin d'atteindre leurs buts, sans se soucier des conséquences.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Many conspiracy theories contend that a host of the greatest events of history were initiated and ultimately controlled by such secret organizations.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Beaucoup de théories conspirationnistes prétendent qu'une grande partie des évènements historiques ont été initiés et finallement contrôllés par de telles organisations secrètes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Of equal importance is the silent struggle between clandestine groups, waging a secret war behind the scenes to determine who influences the future.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Sur le même pland 'importance, on trouve la lutte silencieuse entre des groueps clandestins, s'affrontant dans une guerre occulte afin de déterminer qui influencera le futur.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Horror takes many forms, but in Eclipse Phase it is more psychological than gore.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>L'horreur prend beaucoup de formes, mais dans Eclipse Phase, il s'gît plus d'horreur psychologique que de gore.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>It is the uncertainty of survival, the suspense of finding malevolent things among the stars, the fear of the unknown, the dread of facing Things That Should Not Be, the revulsion when encountering alien things, and the sickening realization of the wrong and ghastly things that transhumans are capable of doing to themselves and each other.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>C'est la survie incertaine, le suspens de trouver des choses malveillantes parmi les étoiles, la peur de l'inconnu, l'angoisse d'affronter des Choses Qui Ne Devraient Pas Être, la révulsion lors de la rencontre de choses étrangères, et la prise de conscience maladive des choses horribles et mauvaises que les transhumaines sont capable de s'infliger.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Horror also arises both from the comprehension that there are scary things beyond our understanding nhabiting our universe and that transhumanity may be its own worst enemy.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>L'horreur apparaît aussi de la compréhension qu'il y a des choses effrayantes au delà de notre compréhension et qui habitent notre univers et du fait que la transhumanité est probablement son pire ennemi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Despite all of the technological tools and advances available to future transhumans, they still face terrors like losing control of their own dentities, their perceptions, and their mental faculties—not to mention their future as a species.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>En dépit de tous les outils technologiques et des avancées disponibles aux futurs transhumains, ils doivent toujours affronter des terreurs comem la perte de contrôle de leur propre identité, de leur perceptions et de leur faculté mentale - sans parler du contrœle de leur futur en tant qu'espèce.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>Eclipse Phase takes all of these themes and weaves them together in a transhuman setting.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>Eclipse Phase mélange tout ces thèmes dans un cadre transhumain</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The postapocalyptic angle covers the understanding of all that transhumanity has lost, the fight against extinction, and how much of that is a struggle against our own nature.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>L'angle postapocalyptique couvre la compréhension de tout ce que la transhumanité à perdu, la lutte contre l'extinction et la part de cette lutte qui est un combat contre notre propre nature.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The conspiracy side delves into the nature of the secret organizations that play key roles n determining transhumanity's future and how the actions of determined individuals can change the ives of many.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>L'angle conspirationniste se situe dans la nature des organisations secrètes qui jouent un rôle clef dans la déterminatuion du futur de la transhumanité et comment les actions d'individus déterminés peut influer sur la vie de beaucoup.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en-US">
        <seg>The horror perspective explores the results of humanity's self-inflicted transformations and how some of these changes effectively make us non-human.</seg>
      </tuv>
      <tuv xml:lang="fr-FR">
        <seg>La perspective de l'horreur permet d'explorer les résultats des transformations que ce sont infligé l'humanité, et comment certains de ces changements nous a effectivement transformés en non-humain.</seg>
      </tuv>
    </tu>
  </body>
</tmx>
