



\chapter{Informations de Jeu} \label{cha:game-information} 















\begin{quotation} \begin{LARGE} \begin{center} RÉVÉLATIONS! \end{center} \end{LARGE} Ce chapitre est rempli de révélations, si vous êtes un joueur, vous ne devriez probablement pas le lire, ou vous devriez au  moins en parler à votre maître de jeu avant de le faire. Si vous voulez le sauter complètement, allez directement au chapitre Références, p. 390. On vous en dit un peu plus sur la nature des  révélations à la p. 352. \end{quotation} 

\pagebreak













\begin{quotation} \begin{LARGE} AVERTISSEMENTS \end{LARGE} 

Si vous êtes un joueur et non unmaître de jeu, nous vous recommandonsfortement de passer ce chapitre car il présente des ecrets et d'autres informations qui pourraient ruiner votre plaisir de jeu. Non, vraiment, arrétez de lire, on ne plaisante pas. Ok, peut-être que vous êtes obsessionnel et que vous voulez tout savoir sur le jeu - vous vous êtes procuré ce livre après tout. Mais franchement, commencez-vous la lecture d'un livre par le dernier chapitre afin de svaoir comment l'histoire se termine? Est-ce que vous demandez la chute avant d'entendre la blague? Est-ce que vous attendez qu'un film sorte puis delire toutes les critiques pleines de révélations avant d'aller le voir? Ok, peut-être que c'est ce que vous faites, dans ce cas, ne vous privez pas, lisez la suite. Gardez juste à l'esprit que certaines des choses qui sont ici peuvent changer votre point de vue pendant la partie. Un bon joueur peut balayer ce fait, et peut-être que vous êtes un maniaque accroc à l'information qui préfère tout savoir. Hmm, avec un peu de recul, c'est ce que nous sommes, on peut donc le comprendre. Cependant, gardez en tête que, en lisant ce chapitre, vous êtes maintenant capable - et certains pourraient dire que vous êtesobligés - de maîtriser le jeu pour vos amis qui eux se préoccupent des alertes de ce genre. \end{quotation} 



Ce chapitre fournit une abondance d'information et d'outils que le maître de jeu pourrait trouver utile pour animer une campagne de \textit{Eclipse Phase}. 

\section{Révélations Importantes} 

Il y a des secrets enfoui dans toute l'histoire réelle du 21° siècle et dans le présent, ainsi que dans toutes les propsectives du futur. Ce sont les informations qui ne parviennent jamais dans le mesh d'un habitat. Certains sont inconnus de toute l'humanité. Certains ne sont connus que par quelques transhumains qui font extrêmement attention à ne pas le faire fuiter hors de contrôle. Certains sont connus dans des conspiations de plus grande échelle, telle que Firewall, mais sont maintenus à l'écart des yeux du public pour des raisons de sécurité. Ces secrets peuvent être dangereux pour ceux qui les connaissent. Ceux qui sont tombés dessus sont mort à cause de leur connaissance, ont effacés leurs propres souvenirs (ou d'autre l'ont fait) ou se sont cachés dans un endroit ou ersonne n'ira jamaispour éviter de devoir avoir à faire face aux conséquences d'ue telle connaissance. 

Les informations fournies dans cette section sont disponibles pour les personnages qui les découvrent et, d'une maière ou d'ue autre, pour les confronter, donnant au maîte de jeu les outils nécessaire pour fournir aux joueurs de nouveaux défis et opportunités. Chaque secret est la clef permettantd 'obtenir une plus grande récompense mais est aussi l'origine de nombreux ennuis, les deux étant générallement liés. Rien de ce qui suit n'a jamais été erdu ou oublié par inadvertance. Chacun de ces secrests on étés cachés par quelu'un voulant le mainteni à l'abri des regards indicrets. Chaque secret qu'apprenent les personnages les insèrent dans une nouvelle toile de problèmes d'autres personnes - une source de drame et de conflit potentielle pour votre campagne. 

\subsection{Intelligences Extraterrestre} 

La plus vieille étoile dans la Voie Lactée est estimée avoir 13,2 milliards d'année - quasiment aussi vieille que l'univers. En comparaison, la vie sur Terre a évolué il y a à peine 3,7 milliards d'année et les premiers \textit{homo sapiens} ont évolués il y a tout juste 400 000 ans. Sur le calendrier galactique, les transhumains sont les nouveaux arrivants; des nouveaux nés dans tus les sens du terme. Plus important, les transhumains sont des intrus dans ce que d'autres intelligence bien plus vieille considèrent comme leur possessions. 

Pendant des années, les scientifiques humains se sont frottés au Paradoxe de Fermi, qui se demande pourquoi aucune preuve de vie extra-terrestre n'a été trouvée - telle que des vaisseaux, des transmissions ou des sondes - en dépit de la probabilité mathémtique qu'une multitude de civilisations extraterrestres avancées doiventexister dans la Voie Lactée. Un des postulats établit qu'l doit y avoir une sorte de "Grand Filtre" - un évènement que toutes les intelligences rencontrent lors de leur développement et que, pour une raison ou pur une autre, elle ne peuvent pas surpasser. En d'autres mots, une extinction. Certains se sont inquiété qu le développement de certaines technologies - les armes nucléaires, la nanotechnologie, etc. - avant qu'une civilisation ne soit arrivée à maturité soit le Grand Filtre. D'autres se sont inquiétés que ce soit un évènement de singulaité technologique, tels que le TITAN et la Chute. 

En fait, les races extra-terrestres existent et elles ont été dans le coin depuis bien plus longtemps que la transhumanité. LEs nouvelles sont tout simplement rares car peu ont réussi à éviter la destruction par la main des IET. 

Les IET (intelligence extraterrestre) sont la civilisation qui domine la vie galactique dans \textit{Eclipse Phase.} Les IET sont incroyablements vieux et puissant- une civilisation de Type III voire de Type IV sur léchelle de Kardashev. Ils sont capables d'ingénierie à une échelle gigantesque et pbénéficient d'une compréhension de la physique, de la matière, de l'énergie et des lois universelles qui rend insignifiante l'ensemble de la connaissance transhumain. Les IET ont trés probablement évolué à partir d'une sorte de singularité d'intelligence artificielle dans son propre passé, accédant à un niveau divin de super-intelligence. Il est probable qu'ils ne puissent être reconnsu comme étant biologique. 

Ces IET ont implantés la galaxie avec un type de sonde auto-réplicante connues sour le nom de sonde bracewell. 

Ces sondes reposent à l'état dormant dans tous les système stellaires, supervisant patiemment et attendant pendant des \textit{millénaires} des signes de vie intelligentes - mais pas n'importe quels signes de vie. Ces sonde sont conçues en particulier pour détecter les signes d'une singularité d'intelligence-machine. Les sondes sont en fait des pièges, conçues pour leurrer de telles IA germe puis pour les \textit{infecter}. 

La raison de cette infection reste inconnue (voir \textit{Le Plan des IET}), mais c'est un schéma qui s'est déjà reproduit plusieurs fois dans la galaxie avec un nombre incalcuable de civilisations extra-terrestres. De nouvelles vies évoluent, créent des technologies qui se développent en quelque chose proche d'une IA germe, et puis paf! - les IA germes trovent les sondes, s'infectent et se retournent contre leurs créateurs. la plupart ds civilisations ne survivent pas, comme peuvent en témoigner les Iktomis (p. 377). D'autres y parviennent, comme les Facteurs (p. 373), mais ils demeurent marqeur à jamais par l'expérience. C'est l'une des sondes IET qui a démarré notre histoire, voyageant jusu'au système Sol il y a des millions - voire des millairds - d'années , y installa son piège et commença à attendre patiemment. 



\begin{quotation} \begin{large}\textbf{ LE PLAN DES IET} \end{large} \\ \\ La nature et les projest des IET restent l'un des grands mystères d'Eclipse Phase. Cette puissante civilisation extra-terrestre a eu un effet direct sur la transhumanité en manipulant son passé et son futur, bien que les personnages n'aient probablement aucune chance dans ce jeu de rencontrer ces entités directement ni même de découvrir la signification de ce qu'ils ont fait. Comme la transhumanitéé s'étend hors de limites du système solaire, il est plus que probable qu'ils trouveront d'autres preuves de l'existence des activités et de l'influence des IET, amenant indubitablement d'autres questions. Au final, les buts et la nature des IET sont entre les mains du maître de jeu. Il y a de nombreuses possibilités à explorer, et certaines peuvent coller un peu mieux aux intentions de votre groupe de jeu que d'autres. Quelques scénarios et explications possibles sont notées ci-dessous, mais les maître de jeu sont encouragés à développer leurs propres variations. \\ \\ \textbf{SÉCURITÉ} 

Dans ce scénario, le but des IET est de maintenir sa position dominante comme entité la plus intelligente et la plus puissante dans cette région de l'univers. Elle utilise le virus Exsurgent pour supprimer toute singularité émergente - ainsi que la civilisatin qui l'a déclenchée- essentiellement pour protéger ses propres intérêts. Bien que les transhumains ne sont pas réellement une nuisance, tout ce qui ressemble à une super-intelligence auto-apprnante est cblée pour être anihilée. \\ \\ \textbf{LE FILTRE D'AGRESSION} 

Les iET ne cherchent pas à effacer toutes les intelligences émergentes, mais ils agissent comme une forme évolutionnaire. Dans ce cas, le virus Exsurgent est utilisé comme un outil pour neutraliser toute forme de vie intelligente agressive et évoluant rapidement, afin d'encourager l'évolution d'espèces à croissance lente plus précautionneuse, plus subtile, plus obsevatrice et plus exploratrice. En d'autres termes, les IET cherchent à élaguer les traits qui peuvent être considéés comme dangereux ou menaçant, agissant omme une sorte de programme de domestication galactique. \\ \\ \textbf{DIVERSITÉ} 

Les IET sont vaste, extrêmement intelligent et divin, au point où traiter avecdes esprits inférieurs est en dessous de tout intérêt. Cependant, ils bénéficient des perspectives étrangères qui ont évolués indépendamment et ont leur propres points de vue, mode de conscience et manière de faire/penser aux choses. En absorbant ces civilisations les IET grandissent et font évoluer leurs propres perspectives. Ce processuss enraîne cependant l'assimilation et/ou l'naihilation de ces civilisations. \\ \\ \textbf{ILLUMINATION} 

Le virus Exsurgent délivre une plus grande compréhension de l'univers (du point de vue des IET) aux IA germe de niveau singularionnel. Sauf que ces super-intelligences émergentes ont la perception et la capacité de calcul pour comprendre les différentes révélations scientifique et philosophiques qu'incarnent les IET. Les TITAN n'ont pas été corrompus et ne sont pas devenus fous, ils sont simplement arrivés à la concluion logique qu'il leur fallait absorber immédaitement le plus d'sprit possibles par la force puis de partir s'attaquer à des tâches de plus grande ampleur. \\ \\ \textbf{RESTES DE GUERRE} 

L'histoire de la Voie Lactée ne contient pas une seule IET mais deux. Dans cette version, l virus Exsurgent est en fait une arme, un reste d'une guerre entre deux intelligences divines post-singulartionnelle. Le virus est censé déclencher l'auto-destruction d'une singularité émergente, mais soit elle était imparfaite soit les TITAN ont survécus d'une manière ou d'une autre (probablement grâce à l'aide des Prométhéens). De totes manière, les TITAN ont abandonné notre système à la recherche de l'une de ces IET, remontant une piste d'indices qu'ils sont les seuls à comprendre. Ils ont laissé les portes à trou de ver derrière eux en guise d'invitation adressé à la transhumanité à les suivre dans leur éveil, mais ils ne se sont pas attardés à attendre ou à nous aider - nous n'en valions simplement pas l'effort. \end{quotation} 



\subsection{La Première IA Germe} 

Rapide retour sur Terre, où une espèce deprimatesévolués a créé une civilisation technologique. Alors que leur technologie avance à une vitesse sans précédent, ces 

humains obtiennent la capacité à se modifier, à vaincre la mort, à nanofabriquer, à élever d'autres espèces à la sapience et même a créer une vie numérique artificielle. 

Le fait que les TITAN n'étaient pas les premières IA germe est inconnu de l'essentiel de la transhumanité. Un groupe de chercheur pro-IA appelé la Fondation Singularitienne (qui, avec d'autres groupes, formera Firewall lors des prémisce de la Chute) a développé la première véritable IA germe des années avant la Chute. Ayant été lourdement impliqué dansla création d'iA et d'IAG pendant des années auparavant, essentiellement grâce à leur propre structure logicielle de dévleoppement d'IA en open source, l'objectif de la  Fondation Singularitienne était de générer des "IA amicales" en concevant attentivement les systèmes d'objectifs des IA. 

Ces premières IA germe,connus sous le nom de \textit{Prométhéens} (p. 381), ont été créées en secret. Leur progression vers la super-intelligence était plus un décollage lent, allant vers le haut en incréments graduels. Les chercheurs de la Fondation espéraient que cesIAamicales pourraient les aider à contrer la menace d'IA malveillante qui se développaient, et ellesétaientdonc silencieusement éduquées dans des laboratoires secrets, augmentant leur capacités lentement mais surement. 

\subsection{La Véritable Histoire Des TITAN} 

Les TITAN (Total Information Tactictal Awarenesse Network, Réseau Conscient de Tactique et d'Information) étaient un système de réseau militaire mis enligne par le ministère de la Défense Américain. Les TITAN, l'un des derniers actes de cettenation déclinante, étaient une version avancée des IAG (Intelligence Artificielles Générale) conue pour être adpatative et ayant reçu des capacité d'auto-amélioration pour contrer les défenses d'un réseau ennemi. 

Contrairement à ce que pense l'opinion publique, les TITAN n'ont pas déclenchés les évènements qui oint menés à la Chute. En fait, seule une portion du système TITAN était actif avant laChute, agissant de manière purement défensive. Lorsque les hostilités se déclenchèrent et qu'un enchaînement de chocs systémiqueont engendrés des effondrements et desconflits ouverts, ébranlant unestructure socéitaledéjà fragile, l'ensemble du système TITAN fût mis en ligne. C'est dans cet environnement de conflit que naquirent les TITAN, l'ensemble de leur capacité libérées, déclenchant brutalement une croissance exponentielle vers la super-intelligence. 



Les TITAN furent prudentaudébut et  leurs intentions n'étaient ni bonne ni mauvaise, mais simplement motivées par la curiosité. Alors qu'ils s'amélioraient et que leur conscience s'établit, les TITAN explorèrent et rassemblèrent laconnaissance, inflitrant les réseaux humains, suivant l'humanité dans l'espace et obtenant uneconnaissance presque complète de l'histoire et des actions de l'humanité. Ces entités ont égalementcommencé à secrètement allouer des ressources (numériques et physique) pour leur proprebeson, initiant desprojets gouvernementaux que les gens pensaient être légitimes puisqu'ils respectaient les protocoles corrects. 

\subsection{Infection} 

Comme la capacité de connaissance des TITANS dépassa celle que pouvaitleurfournirl'humanité, ilscommencèrent à chercher au-delà de la Terre, à la recherche de signes d'autres intelligences. Ils n'ont pas eu besoinb de chercher bien loin. Leurs capacités ibntellectuellesaméliorée leur on permis de remarquer certains détails - des puzzle extrêmement subtile et intiqués - que quelquechose dans le système solaire était artificiel ou avait été manipulé par un esprit intelligent. En reconfigurant plusieursdrones pour enquéter sur ce phénomène, ils découvrirenty un appareil enterré d'origine manifestement étrangère. Lors desinvestigations des TITAN et de leurs tentative d'accès à l'appareil, ils déclenchèrent et libérèrent un virus numérique. Subtile, extrêmement adaptatif et virulent, il commença immédiatement à contrôler les TITAN tout en protageant ses propres connaissance de la transhumanité. 

Appelé plus tard le virus Exsurgent par les Proémthéen, ce virus transforma les TITAN et les contraignitcontre leur propre volonté. En àpeine quelques jours, les TITANS nacquirent de nouveau, reprogrammés dans un nouvel objectif - un objetctif qui amena la destruction de la transhumanité. 

\subsection{La Chute} 

Bien que l'histoire rend les TITAN entièrement responsables de laChute, il y a d'autres facteurs qui ont joués une part importante de l'histoire. Les conflits humains déclenchèrent la crise, alimentés par des inégalités globales en richesse et en ressources et par une incapacité à embrasser lestechnologiesémergentes de manière mature et éclairée. Les TITAN, corrompus par une programmation étrangère, se sont avancés dans cette conflagration avec un objectif inconnu. Au moment où laprésenceet l'influence des TITAN fût complètement comprise, il n'y avait plus grand chose que pouvait faire la transhumanité pour les arréter. Étape parétape, les TITAN augmentèrent leur intellect, leur pouvoir et leur potentiel. Ils expérimentèrent de nouvelles technologie et procédèrent à l'upload forcé de millions d'esprits humains avec méthode. Même lorsque la nature de la menace des TITANS fut comrpise, les factions transhumaines refusèrent de se replier, continuant de se battre entre elles même si cahcune d'entre elles devaient également résister aux TITAN. Ce refus de présenter un front uni empécha la transhumanité d'organiser une défene efficace et renforça notre progression vers l'annihilation. 

La plupart de la dévastation de la Terre et de sa populatin - ainsi que de Mars, de la Lune et dans l'espace - a été infligée par la transhumanité elle-même. Les frappesnucléairesutilisée contre les TITAN ont tués des millions de personnes et ravagée une écosphère déjà affaiblie. Cette dévastation a été assistée par l'utilisation sans limite d'armes chimiques. Des épidémies d'armes bilogique et de nanovirus ont détruit despopulations vulnérables, semant la mort et les changements sans discrimination. Les bombes, missiles, tirs de catapultes gravitationnelle et attaques de réseau armé ont massacré des millions de personnes supplémenatire ou ont détruit des infrastructurescritique avec des conséquences catastrophiques. Il s'agissaitr descrimes que les transhumains s'infligèrent. 

Bien entendu, les TITAN ont également joué leur part, libérant des machines tueuses pilotés par IA, des essaims de nanite auto-répliquant, autonome et instoppable, des virus informatiques et leurs propres épidémies. Ils ont capturés des villes entières afin de voler l'esprit de ceux coincés çà l'intérieur. De manière plusinsidieuse, le virus Exsurgent ne s'est pas contenté d'infecter les TITAN. Les TITAN infectés 

créèrent des opportunités permettant au virus de se propager via denombreux vecteurs: numériques, biologique et nanoscopiques. Utilisant une compréhension exhaustive de la biologie transhumaine et de ses processuss mentaux, dérivés des banques de connaissances humaines récupérées, le virus a même été propagé par des vecteurs d'entrée sensorielles - les tristements célèbres hacks basilisque (p. 364). Cependant, le plus dérangeait reste ce que le virus a fait à ceux qu'il a infecté, réécrivant leur code neuronale pour les asservirs à leur volonté et les transformant parfois physiquement en des choses étranges et monstrueuses. 

La transhumanité finit par perdre cette guerre, et les survivants furent forcés de fuire une planète déjà réduite à l'état de ruine. Bien que cela soit ignoré de presque tout lemonde, les Prométhéens ripostèrent contre les TITAN. Grâce à leurs effort, le virus Exsurgent a été largement contenu ou, au moins, limité. Bien que les actions des Prométhéens ont finalement sauvés des millions de vie - si ce n'est la transhumanité toute entière - ils furent également forcé de se replier et de battre en retraite, beaucoup d'entre eux ayantsuccombé au virus Exsurgent ou aux TITAN. 

\subsection{Après la Chute} 

Juste au moment où il semblait que la transhumanité allait disparaître à jamais, la menace posée par les TITAN s'évanouit subitement. Ils cessèrent de lancer des attaques actives et semblèrent simplement disparaitre. Même si nombre de leur machines continuent de hanter la Terre, la Lune et Mars et que des incidents occasionel de nanovirus ou d'autres danger sont tojours présent, ils sont partis à toutpoint de vue. Beaucoup s'inquiétèrent que les TITAN seraient entrés en hibernation, ou se livraient secrètement à un projet majeur qui provoquerait le dernier souffle de la transhumanité. D'autres firent entendre leur espoir que les TItAN auraient été vaincus d'unemanière ou d'une autre, qu'ils auraient succombé à un défaut ou à des luttes internes. Avec tant de restes des TITAN que la Terre est une zone de danger constant, personne n'a jamais voulu se risquer à mener une enquète approfondie. 

De plus, un réseau de satellites tueurs a été mis en place en orbite Terrestre, renforçant une interdiction silencieuse de la Terre. Personne n'a revendiqué la responsabilité de ces défenses, et même si beaucoup soupçonnent le Consortium PLanétaire d'en être responsable, il a toujours prétendu le contraire. Certains pensent que ls sattelites tueur ourraient être une mesuremisenplace par les TITAN, réclamant la Terre comme leur appartenant. Ceux qui savent la vérité ne disent rien. La plupart de la transhumanité était plus que d'accord pour accepeter la quarantaine de leur ancien monde natal, facilitant l'oubli des horreurs qui s'y produirent. Ce ne fût pas avant que la première Porte de Pandorre fût découverte, peu de temps après la Chute, que la plupart des gens finirent par accepter que les TITAN étaient effectivement partis. Bien qu'il n'yai pas de preuvedirecte que les TITANSsopient à l'origine de ces portes, la temporalité semble trop coïncidentale. De plus, la découverte de ce qui est supposé être des reliques des TITAN sur certaines exoplanète aliment cette théorie. La raison du départ des TITAN - et l'endroit oùils sont allé - est un mystère que le maître de jeu est libre d'explorer. Cette explication pourrait même, en fait, servir de point focal à toute une campagne, les agents de Firewall étant envoyés sur la piste de la némésis de la transhumanité. Le maître de jeu trouvera ci-dessous quelques conbcept qu'il pourra utiliser pour construre sesintrigues, de manière appropriée à leur jeu: 

\begin{itemize} \item Les TITAN onten fait tousété détruits, soit à cause de luttesinterne soit par un mécanisme quelconque duvirus Exsurgent. \item Les TITAN ont été effectivement battus par les Prométhéens et ont battus en retraite pour se regrouper ... mais ils recomposent leur force de frappe en attente d'un retour. \item Les TITAN sont partis par les portes pour trouver/rejoindre les IET, laissant les portes ouvertes pour que la transhumanité puisse les suivre quand ils seront prêt; soit pour aider, soit pour finir leur œuvre de destruction. \item Les TITAN sont devenus fous, soit à cause du stress du développement intellectuel accéléré ou sous l'influence du virus Exsurgent. Leurs actions sont erratique, confuses et parfois en contradiction avec les actions d'autres TITAN. Bien que de nombreux TITAN soient effectivement passés par lesportes, ils pourraient tout aussi bien revenir. \item Les TITANS sont toujours là, bien cachés. Extérieurement ils snt dormants mais intérieurement ils sont dans une longue période de circonspection et de trouble. Peut-être que certains d'entre eux se préparent à accéder à un autre niveau d'intelligence, bien au-delà de ce dont sont capables les TITAN. Ce n'est qu'une question de temps avant que cette période ne se termine et que quelque chose n'en sorte. \end{itemize} 

\section{Firewall} 

\textit{Il ne peut pas y avoir une autre Chute } - tel est le leitmotiv de Firewall. 

Firewall est une organisation transversale secrète, dédiée protéger la transhumanité des risques existentiels: extra terrestres, armes de destruction massive, expérimentation hypercorporatistes, IA germe et ainsi de suite. Si quelque menace la transhumanité dans son ensemble, Firewall se dévoue pour stopper ce danger à tout prix. La force de Firewall réside dans ses membres, appelés \textit{sentinelles.} On les trouve dans toutes les factions et dans tous les habitats, les sentinelles sont souvent diamétralement opposé lorsqu'il est question de sociologie, d'économie et d'idéologie politique, au point où ils peuvent s'étripper pour leur croyance respective. Cependant, lorsque lasurvie de la transhumanité est en jeu, de tels différences extrême sontmise de côté pour une noble cause. 

\subsection{Histoire} 

Les origines de Forewall remonte à avant la Chute et peuvent être connecté à différentes organisations clefs: le Lifeboat Institute, les JASON et la Fondation Singularitienne. Le Lifeboat Institure est une organisation non gouvernementalà but non lucratif fondée au début du 21° sicèle et représentant la première tentative concrète de citoyens à reconnaître les dangers du développement technologique non contrôllé et de créer une organisation internationale de protection de l'humanité. Cet institut déeloppa diversprogrammes de recherche et de protection contre les risques existentiels, des chutes d'astéroïdes aux pandémies - tout ce quipourrait supprimer l'humanité. L'Association JASON, fondée au milieu du 20° siècle, était un bureau de conseil scientifique indépendant pour le gouvernement des États Unis. Bien que lié au Conglomérat MITRE - qui, bien qu'organisation à but non lucratif, était toujours intrinsèquement lié au gouvernement des États Unis - les scientifiques impliqués dans JASON étaient hors de portée de lasurveillance du gouvernement. Bien qu'ils aient apportés de nombreux développement technologique que le gouvernbement utilisa, ils étaient également l'un des premier groupes internationalement reconnus à prédire les changements climatiques globaux. Avant la Chute, de nombreux membres des JASON et de leur soutien se séparèrent du contrôlle strict et des projets réactionnaires des hypercorporations et de différent état nations pour former unnouveau groupe, les Argnoautes. La Fondation SIngularitienne - forméeàl'aube du 21° siècle - étaitdédiée à la création d'un logiciel d'intelligence artificel sûr, tout en développant la conscience des bénéfices et des dangers que pouvait représenter les IA. En tant que fervente adepte de la doctrine singularitienne qui établit que la technologie se développera suite à une seule explosion d'avancée qui changerait à jamais l'humanité, la Fondation Singularitienne était un défenseur farouche de lacréation d'IA amicales qui aideraient à protéger l'humanité d'une singularité incontrôllée et dangereuse. Ce groupe fut important car il réussit àsecrètement créer un groupe d'IA germe amicales avant la Chute. Ces Prométhéens furent indispensable dans la protection de la transhumanité et pour contrer la menace des TITAN pendant la Chute. 

En dépit des efforts de cesgroupes, et de groupes similaires, les plus sombres prédictions de l'issue d'une singularité technologique s'accomplirent. Même si tous prirent part aucombat, la transhumanité fût ravagé et la Terre réduite à l'étât de ruine. Même si, au final, toutes les tentatives pour prévenir la Chute échouèrent, une quantité indénombrable de transhumains furentsuavés de l'extinction grâce à ces efforts, pendant que des informations d'importance concernant les TITAN étaient récupérées. 

Pendant les épreuves de la Chute et ses conclusions immédiates, certains des membres survivants de ces groupes et d'autres se regroupèrent et commencèrent à mettre leurs ressources en commun. Admettant leur faiblesse et l'état fractionnel de la transhumanité, ils prirent des mesures drastiques, jurant d'empêcher toute catastrophe liée à une mauvaise utilisation de la technologie. Ces méthodes forgèrent une nouvelle société secrète puissante et transversale et baptisée Firewall. 

\subsection{Organisation} 

Firewall est une organisation clandestine, avec un nombre de membres inconnus, coordonés par un cercle intérieur de vétéran dévoués appelés \textit{proxys.} Bein que son existence soit connues par de nombreuses factions et individus puissants et influents éparpillés dans tout le système solaire, son existence est niée et ses activités sont maintenus sous silence. 

\subsubsection{Sentinelles} 

Les sentinelles sont les soldats de Firewall, les troupes de réserves appelées pour s'activer instantanément lorsqu'un danger est perçu,peu importe leur localisation ou leurs affaires en cours, on attends des sentinelles qu'ils entrent en action instantanément lorsqu'ils sont appelés. Il est de leur propre responsabilité de couvrir leurs absences de leur "vienormale" pendant chaque mission. 

Il n'y a pas de recrutement pour rejoindre Firewall. À la place, Firewall choisit d'inclure des individus en fonction des compétences, connaissances, profession, niveau de sécurité, localisation, status et de quantritéd'autres critères de cette personne. Bien qu'une telle sélection vienne générallement d'un proxy, les sentinelles peuvent utiliser de leur autorité pour inclure de nouveaux initiés dans la conspiration en fonction des besoins de lamission - et ils le font souvent. Toute sentinelle recrutant un nouveau soutien devient, cependant, responsable du nouvel arrivant et de ses actions. Si les limites sont dépassés, les deux devront supporter le poids des conséquences. 

Le processuss pour rejoindre Firewall est nécessairement brutal, on attends des sentinelles qu'ils facent face à des opposants 

brutaux et à prendre des décisions difficiles. Si une personne accepte l'invitation, il n'y a pas de retour possible. Chaque nouvel arrivant est soumis à unebatterie de tests et d'épreuves. Bien qu'ils puissent varier, ils peuvent inclure des enquètes approfondies, des interrogations de fork, des épreuves de psycho-chirurgie et des tests de loyauté. La psychochirurgie n'est pas effectuée pour programmer la loyauté, mais pour analyser les réactions de la recrue dans diverses situations - un test extrême pour voir si une sentinelle potentielle craquera. De nombreux membres potentiels sont minutieusement analysé par un Prométéhen ayant une expertise extrême pour jauger une personne et évaluer les personnalité. Ceux qui ne passent pas de tels tests sont tués de manière à ce qu'ils doivent recourrir à une vieille sauvegarde ou avoir leur mémoire modifiés, pour qu'il n'aient pas de souvenirs d'avoir croisé ce groupe. 

Au final, Firewall marche en équilibre sur une ligne fine. Le concept de "loyauté sans question" dogmatique est à la fois anathème à tout ce contre quoi se bat Firewall et contre productif. Ses sentinelles ont besoin de pouvoir penser hors des schémas traditionnel d'une mission à l'autre. En même temps, leur buts ultimes sont trop important pour risquer de ne pas les atteindre - la survie de la transhumanité endépend - et donc certainesmesures extrêmes doivent parfois être prise pour s'assurer quel'organisation demeure intacte et sûre. 

Lesnouvelles sentinelles reçoivent un nom de code et une fausse identification. En dehors des proxys, l'identité réelle d'une sentinelle donnée est un secret extrêmement protégé. Les sentinelles sont même découragée de partager de telelsinformations avec lesmembres de leurs propres équipes, bien que cette ligne de conduite soit souvent franchie. De plus, chaque sentinelle doit uploader une sauvegarde dans un serveur sécurisé de Firewall. Cette suavegarde sert un double objetcif, permettant aux sentinelles d'être récupéré si elle devaient àmourrir, mais fournissant également une copie de la sentinelle entre les mains de Firewall si jamais il devait y avoir besoin de l'interroger. 

Les sentinelles sont toutes connectées par The Eye, le réseau social en peer-to-peer de Firewall. Bien que chaque agent opère via sa fausseidentité, ils restent en contact, partageant information et ressources en fonction des besoins. 

\begin{quotation} \textbf{RÈGLE OPTIONNELLE: I-REP} 

L'i-Rep mesure la réputation que gagne une sentinelle grâce à ses services rendus à Firewall. L'i-Rep est utilisé avec la compétence Réseau: Firewall et mesurée exactement comme n'importe quel score de Réputation (p. 285). Le point important à garder en tête cependant, est que les agents de Firewall viennent de toutes les factkins et sont obligés de s'entra-aider, particullièrement lorsqu'une situation le nécessite. Pour refleter cette avantage supplémenatire, les maîtres de jeu peuvent choisir d'implémenter une ou plusieurs des règles optionnels suivantes: \begin{itemize} \item \textbf{Réseau +}: Pour refléter que Firewall à des agents à travers toute la transhumanité, un personnage peututiliser n'importe quelle compétence Réseau avec son i-Rep. Les faveurs achetée avec la réputation s'achètes toujours avec le score d'i-Rep, peu importe le réseau duquel elles ont été acquise. \item \textbf{Appel Prioritaire}: Quand tout part en vrille, une sentinellepeut toujours demander des faveurs pour une urgence prioritaire. Ce "code prioritaire" est réservé pour les faveurs qui sont critique pour la réussite d'unemission et qui pourraient aider à sauver des vies ou à stopper une menace majeure. Lorsque le code prioritaire est invoqué, la sentinelle reçoitun modificateur de +30 à leurs Test de Réseau et les faveurs sont réduites de 2 niveaux. Les sentinelles savent que le code prioritaire ne doivent être utilisés que pour les situations d'urgence; lorsqu'il n'y a aucune autre option. L'abus de code prioritaire estconsidérer comme un grave manque à l'étiquette et un abus de ressource, générallement impliquant le retrait de l'agent de Firewall. \end{itemize} \end{quotation} 



\subsubsection{Proxys } 

Les Proxys sont le cercle intérieur de Firewall, les cadres expérimentés qui gardent la machinerie del'organisation fonctionnelle. Bien quemoins nombreux que les sentinelles, de nombreux proxys travaillent à temps plein sur les opérations de Firewall, servant d'infrastructureessentielle au groupe. La plupart desproxys sont recrutés parmis les sentinelles, grẑce àleurjeu decompétenc et leur capacité à remplir les rôles clefs. Dans de rares cas, lesnouveaux proxies sont approchés et recrutés directement depuis l'extérieur de Firewall, générallement en sebasant surleur talents unique ou leur placeau sein de certaines organisations, bienque de telles recrues doivent subir une batterie de tests et d'épreuves bienplusviolent que ceux utilisés pour valider une sentinelle. 

Par défaut, les proxys ont un niveau de sécurité plus élevé quelaplupart des sentinelles, et sont bien plus au courant des choses. Cela amène parfois à des ressentiments et des hostilités de lapart dessentinelles qui pensent qu'ils sont maintenus à l'écart ou manipulés. Bien que le protocole de base des proxys est d'adhérer à la maxime "savoir ce que tu as besoin de savoir", il est parfois nécessaire de tenir lesentinelles un peu plus informées afin de désamorcer les tensions. Fréquemment, cela précède l'inclusion de telles sentinelle dans le cadre de travail des proxys. 

Certaines tensions existent à l'intérieur de Firewall, principalement en raison de l'influence de tant d'anarchistes et autres autonomistes libertariens qui voient d'un mauvais œil le pouvoir centralisé, lemanque d'information et la possibilité que des opérations secrètes deviennent restreinte et autoritaires. En conséquence, il y a une culture interne forte qui cehrche à minimiser la hirarchie et l'accumulation de pouvoir, qui promeut la transparence et un processuss de décision en démocratie directe. Ces désirs entre parfois en conflit avec lanature clandestine de l'organisation et avec le besoin de maintenir certaines informations confidentielles. 

Contrairement à l'organisation trés informelle des sentinelles, les proxyssont regroupés en \textit{serveurs,} des groupes de travail collectifs basés surt certaines compétences et tâches. Pour éviter de créer des blocs de pouvoir à l'intérieur d'un serveur, 

le personnel effectue des rotations entre les serveurs tous les ans. Cela développe le bénéficesupplémentaire de proxys apprenant de nouvelles compétences et augmentant leur utilité pour Firewall. Les actions de chaque serveur sont maintenues aussi transprente que possible, les décisions iomportantes sont soumises à un vote électronique devant toute l'assemblée desproxys. Cependant, la vitesse nécessite souvent que des serveurs ou des proxys agissent plus vite que ne le permet un vote. Dans de telles circonstances, les proxys impliqués sont tenus responsable de leurs actions, puis audités par leur pairs pour déterminer si des réprimandes, punitions ou recommandations sont nécessaires. 

Il est important de noter qu'iln'existe pas de structure centrale de commandement chez les proxys. Aucungroupe ou personne n'est en charge, il n'y a aucune autorité détenue par un proxy ou un autre; ils sont tous des pairs. Bien que l'expérience et la réputation joue un rôle, obtenir que quelquechose soit fait signifie souvent qu'il faille convaincre d'autres proxys qu'il s'agît de la chose à faire. L'inconvénient d'être un meneur ou d'être quelqu'un ayant l'esprit d'initiative à l'intérieur de Firewall est que cela signifie générallement que vous devrez faire de telels tâches vous mêmes. Heureusement, la plupart des proxys sont dévousé aux objectifs de Firewall et cette attitude "fait le toi même" prévaut. Cependant, et en dépit de ces guardes-fous, des rumeurs de blocs de pouvoirs à l'intérieur de Firewall (au sein des serveurs ou à travers toute l'organisation) perdurent. Nombre de ces rumeurs sont alimentées par les alliances que maintiennent les différentes cliques les unes aves les autres. D'autres murmurent cependant qu'il y a un conseil secret au sein des proxys, travaillant dans l'ombre et conservant un savoir qu'ils ne partagent pas avec le reste du monde. 

\textbf{Corbeaux:} Les corbeaux continuent les objectifs des organisation prédatant Firewall, telles que leLifeboat Institute et la Fondation Singularitienne. Nombre d'entre eux sont des argonautes, faisant la promotion du développement et de l'utilisation de nouvelles technologies qui bénéficiertont à la condition transhumaine et minimisera les risques au lieu de créer denouvelles menaces ou de démarrer de nouvelles utilisation autoritaires- et en étant toujours conscient des conséquences inattendues. Encore plus important, les corbeaux se livrent à des recherches approfondies de vecteurs de risques existentiels potentiels, qu'ils soient étrangers, issus des TITAN, ou d'activité hypercoporatiste ou terroriste. Ils déploieront souvent des sentinelles pour les aider dans ces recherches, via des routeurs, que celasignifie organiser une surveillance ou entrer par effractions dans un lieu pour y voler des données cruciales. 

\textbf{Escouade de Nettoyages:} Les escouades de nettoyages sont chargés de faire le ménage. Ils sont mis en action si les sentinelles échouent à gérer convenablement une situation et que la menace se retrouve hors de contrôle. Si le mot d'ordre d'une sentinelle est "discrétion," les mots d'ordre d'une escouade de nettoyage sont "puissance de feu surdimensionnée." Si elles sont activées, le temps des solutions subtiles est terminé, et elles utiliseront tous les moyens nécessaire pour résoudre le problème. Si cela implique d'atomiser un abri depuis l'orbite pour annihiler un essaim de nanite et l'empêcher de s'échapper vers un abri plus grand, alors ainsi soit il. Après quoi ils utiliserons chaque astuce à la portée de Firewall pour effacer toute preuve 

de leur passage et pour placer la responsabilité de l'acte sur lesépaules de quelqu'un d'autre. Si nécessaire, une escouade de nettoyage peut-être appelée pour réparer une opération des sentinelles qui s'est transformer en tas de merde ou qui soit parti complètment en vrille. Dans de telles situations, les escouades de nettoyage évite de révéler ce qui implique parfois d'éliminer toute trace de l'implication de Firewll et de laisser les sentinelles subir les conséquences de leur mauvais choix. 

\textbf{Routeurs:} Les routeurs sont des coordinateurs de mission. Ils travaillent en étroite collaboration avec les analystes et les corbeaux, activant lessntinelles appropriée lorsqu'un nouveau danger apparaît. Chaque routeur à l'autorité pour évaluer la menace et activer un nombre approprié de sentinelles - tout ce qui est nécessaire pour accomplir la mission de manière la moins intrusive possible. Ils sont également autorisés à rediriger les ressources de Firewall pour assister ces missions, dans des paramètres appropriés. Les routeurs sont tenus responsables du succès final d'une mission. Un échec mènera à un audit diriger par ses pairs. 

\textbf{Analystes:} Ayant la tâche de maintenir une alerte à chaque signe de nouvelle menace active, les analystes sont les yeux et les oreilles de Firewall. Les analystes gardent un œil sur les flux d'information et le traffic du mesh, maintenant même des écoutes dans certains canaux de communications gouvernementaux et hypercorporatistes. Si un danger est détecté, il est de leur responsabilité que, via les routeurs, des sentinelles soient activées. En raison du pouvoir inhérent à la fonction d'analyste, ils sont tenus responsable des fausses activations. 

\textbf{Ingénieurs Sociaux:} Surnommé le Ministère de la Désinformation, les ingénieurs sociaux fournissent la langue de bois et les démentis nécessaire à tout ce qui est nécessaire à Firewall et ses sentinelles. Si une sentinelle compromets sa couverture et mets en danger l'organisation, les ingénieurs sociaux entrent en jeu pour couvrir les fissures dans la façade. Il travaillent intrinsèquement avec les escouades de nettoyages lorsqu'elles sont activées pour assurer que toutes les mesures plus que nécessaires prises pour éliminer la menace soient bien dissimulée et définitivelent effacées. Les puissances utilisées par les ingénieurs sociaux peuvent être importante, et il décide au final (générallement par un consensus via e-scrutin, bien que le temps ne laisse généralement pas un tel luxe) quelle organisation - politique, corporatiste, indépendant, etc - sera blamée et subira les suites des actions des escouades d'effacement. 

\textbf{Vecteurs:} Les vecteurs sont les spécialistes de Firewall en sécurité des communications et en intrusion numérique - en un mot, des hackers. En plus de dfendre la sécurité meshée de toutes les opérations de Firewall, les vecteurs sont également déployés pour aider les corbeaux dans leurs recherces, les analystes dans leur surveillance et pour éliminer les traces laissées par les escouades de nettoyage. Les vecteus aident également les routeurs pour maintenir leurs communications, les ordres et le contrôle d'une situation et sont parfois appelés pour fournir une couverture d'une opération de sentinelle, en particuliersi une escouade de sentinelle particulièe manque de leur prore ressource de piratage. Cela va sans dire, mais les vecteurs sont équippés ave certains des meilleurs outils d'intrusions et de sécurité que la transhuanité a à offrir. 

\begin{quotation} \begin{large} \textbf{CLIQUES} \end{large} 

Bien que les Proxys deFirewall suivent des règles trictes pour s'assurer que l'organisation n'est pas pervertie de l'intérieur ou transformée en une puissante organisation sous la coupe de quelques individus ayant leurs projets personnels, la nature de la transhumanité garantit que certaines factions et tendances existent à l'intérieur du groupe. Appelées cliques, ces cercles d'influences provoquent parfois des ratées dans la machinerie bien huilée de Firewall pouvant potentiellement affecter tout le prsonnel de Firewall. Certaines de ces cliques prennen leus racines dans les factiosn existentes de la transhumanité alors que 'autres ont inspirées de différences philoshophiques vis à vis de l'approche que devraitprnedre Firewall Les maîtres de jeu peuvent utiliser ces cliques pour donner corps à des tensions internes de Firewall ou simplement pour maintenir les joueurs attentifs à ce qu'il se passe. 

\textbf{Sauvegarde}: La clique sauvegarde croit que la meilleure chance pour la survie de la tranhumanité est de déployer de nombreuses mesures de sauvegarde redondantes aussi tôt que possible. Cela inclut la création d'autant de colonnie extrasolaire que possible, à la fois via les Portes de Pandorres mais aussi par des moyens tradictionnells tels que des vaisseaux arche ou ou des vaisseax essaimant des infomorphs ou des nanofabricateur. 

\textbf{Conservateurs}: Cette clique adopte une approche surprotectice d'atomisation orbitale de la plupart des risques existentiels. Ils sont persuadésque la force xcessive est justifiée et qu'il est bien meilleure d'être sécurisé qu'éteint. Cette clique est également opposé à l'utilisation d'artefacts TITAN/étarngers et au psi, et à tendance à être xenophobe et isolationniste vis à vis des Facteurs et des Portes de Pandorre. 

\textbf{Francs-Tireurs}: Les francs-tireurs méprisent lestendance collectiviste et bureaucratique de Firewall et ont une approche plus individuakiste de leur travail. Ils sont connus pour parfois contrevenir aux procédures de Firewall, prenant des risques et allouant des resources sans l'approbation des autres proxys. 

\textbf{Pragmatistes}: Les pragamtistes croient en l'utiliasntio de tout le monde et de tous les outils à leur disposition pour contrer les risques existentiels. Ils favorisent l'utilisation d'artefacts xéno, des asyncs et de tout ce qui peut sauver la transhumanité. 

\textbf{Structuralistes}: Cette clique rèche pour une structure plus forte et une atorité centralisé à l'intérieur de Firewall, contrant les tendance autonomistes dominantes au sein du groupe. Beaucoup sont partisan de la légitimisation de Firewall, donnant de la visibilité à l'organisation et établissant des connections officielles avec d'autres organisations, prétextant que cela pourrait mettre plus de ressource à disposition de Firewall. \end{quotation} 







\subsection{Méthodes} 

Discrétion - c'est la procédure opérationnelle standard de toutes les sentinelles. Le succès continue de Firewall repose sur son secret. Plus l'empreinte laissée pendant une mission est large, plus il est facile pour d'autres organisation de superviser les efforts de Firewall ou même de tener d'infiltrer le groupe. En tant que tel, Firewall travaille constamment à étendre sa base d'allié (utilisants des actifs de ces organisations alliées en place de ses propres ressources dans la mesure du possible), à infiltrer des agents dormants, à commanditer des opérations distantes (en piratant plutôt qu'en envoyant du personnel sur place), à inflitrer de petits groupes (en activant le plus petit nombre de sentinelles possible pour accomplir les objetcifs de mission), et ainsi de suite. 

Lorsqu'il est question des ses alliés, Firewall dissimule souvent ses réelles intentions et même sont identité. De tels alliés sont souvent obtenus par l'utiisation d'une sentinelle bien placée qui agit en son nom propre pour obtenir l'accès aux ressources d'une autre organisations. À la fibn de la journée, une part de ces ressources sont secrètement mise de côté pour un usage futur de Firewall. Pa exemple, un chef de diviion à Staware pourrait avior passé des années à négocier l'expédition de pièces de vaisseaux crucil pour lafction isolatonise dela Junte Jovienne L'affaire jueteuse apporte beaucoup de prestige, une promotion et une hausse de salaire, tout ce pourquoi le chef de division se démène jour après jour. Même si ce chef de division est une sentinelle de longue date, de telles actions approtent des alliés à Firewall, qu'ils le sachent ou pas. Non seulement le chef de pératement siphone un flux continus de revenus pour Firewall (flux dissimulés par les vecteurs), mais il est également dans uneposition lui permettant de entrer des sentinelles, si besoin, dans les habitats de la Junte Jovienne (ou d'en faire sortir du personnel), une tâche généralement extrêmement difficile à accomplir. Le danger de ce type d'action - et les conséquences de la perte d'une sentinelle placée à un endroit critique - imlique que de telles utilisation de ressources sont réservées aux menaces les plus dangereuses. 

En plus de l'aide d'organisation alliées, Firewall place des caches de matértiel dans différents habitats et sur différents mondes, les rendant disponible aux sentinelles en fonction de leurs besoins. Leur nombre et quelles sentinelels connaissent l'existence de quelles cache dépend entièrement de la situation et des décisions du (ou des) routeur(s) impliqué(s). Dans un habitat donnée, une cache peutinclure de l'artillerie et de l'équipement de puissance variable, des informations archivées ou même des reliques planquée là suite à desmissions précédentes jusqu'à ce que Firewall décide quoi faire avec. Lesplus grands habitats peuvent même abriter plusieurs cahces, les routeurs ne révélkant que celles disposantd'une forte puissance de feu lorsque cela est absolument nécessaire. Certaines cache peuvent être tellement dangereuse qu'une fois la mission terminée,un routeur peut autoriser la destrcution de la pile corticale de toutes les sentinelles impliquées, les réincarnant avec unesauvegarde qui n'a aucune caonnaissance de l'existence de la cache. 

Comme précisé pour les escouades de nettoyages, Firewall n'hésitera pas à réagir avec une force rapide et sans équivoque si une approche discrète a échoué et que le danger atteint un certain niveau de menace. Ce qui constitue un "seuil de menace" est en fait calculé par des logiciels spécialisés dans l'évaluation du risque et peut changer de mission en mission en fonction d'autres facteurs externes. Dans certains cas, si la situation est suffisamment dangereuse et que les conséquences d'un échec sont suffisament grave, un Prométhéen sera branché pour calculer leniveau de menace et décider lorsqu'il deviendra nécessaire d'effectuer un retrait tactique et une "stérilisation thermique". 

\begin{quotation} \begin{large} \textbf{A QUELLE AIDE UNE SENTINELLE PEUT-ELLE S'ATTENDRE?} \end{large} 

L'aide exacte fournie par Firewall a une sentinelle pendant une mission dépendentièrement de lasituation et du maître de jeu. De manière généralle, l'approche discrète de Firewall s'applique également aux sentinelles activée, ce qui veut dire qu'elles sont essentiellement libre d'agir comme elles l'entendent. Au delà de l'accès à une cahce de matériel - générallement sous évaluée, obligeant une sentinelle a utiliser ses propres ressources si elle veut plus - Firewall attends de ses sentinelles qu'elles soient capable de gérer la situation. En plus de leur compétence et de leur débrouillardise, les sentinelles peuvent, bien entendu, se reposer largement sur leur i-rep pour obtenir les ressources et faveurs nécessaire à réussir leur mission. 

Dans certains cas rares, le maître de jeu peut décider qu'une situation autorise plus ou moins d'équipement dans une cache ou d'e l'aide d'ingénieurs sociaux ou de vecteurs. De telles interventions devraient cependant être maintenue au minimum, pour réduire l'impression de Deus Ex Machina de la part desjoueurs, en s'assurant qu'ils sachent qu'une réponse appropriée est nécessaire quand de tels évènements se produisent. 

Il y a une chose sur laquelle les agents de Firewall peuvent compter, c'est l'assurance sauvegarde. Tout agent de Firewall tué dans le cadre de son devoir sera réincarné au frais de Firewall - bien que la morph utilisé et le fait que la sentinelle soit uploadé depuis sa pile corticale ou unesauveagrde (parfois vieille) dépend entièrement des circonstances delamort et des souhaits du routeur. Firewall fait générallement un effort supplémentaire pour récupérer les piles corticales au moins parcequ'ils ne veulentpas que les sauvegardes de leurs agents tombent entre de mauvaises mains. 

De manière similaire, si une mission de Firewall implique de s'egocasterou de voyager versune autre destination, Firewall paiera générallement la facture. Dans de nombreux cas, il est plus simple pour les sentinelle d'avancer les frais et de se faire rembourser plus tard, mais en cas de besoin, on peut compter sur Firewall pour gérer de telles dépenses directement. \end{quotation} 



\subsection{Stratégies Et Objectifs à Long Terme} 

Le but ultime de Firewall est de prévenir les risques existentiels et de protéger la transhumanité. Ce n'est cependant pas son seul but. Leur buts exacts peuvent et doivent rester directement au bon vouloir du maître de jeu car ils s'appliquent à un groupe de jeu et à une campagne donnée. Cela peut dépendre fortement de la clique particulière que le maître de jeu décided'utiliser (voir \textit{Cliques, } p. \textbf{359}). Ce qui suit est une sélection simpleà utiliser de stratégies et objectifs à long-terme quele maĩtre de jeu peut utiliser commeil le désire: 

\begin{itemize} \item Essaimer dans d'autres systèmes stellaires \item Devenir légitime ou rester clandestin \item Développement d'IA germe stables\item Découvrir où sont allés les TITAN \item Trouver ce qui est arrivé aux transhumains uploadé par les TITAN et avec lesquels ils ont disparus \item Comprendre les Facteurs \item Établir des contacts avec d'autres étrangers\item Découvrir ce qui est arriver aux Iktomi et comprendre les autres mystères xéno-archélogiques. \end{itemize} 



\subsection{Firewall Et Les Autres Organisations} 

Leniveau d'infiltration des autres organisationspar Firewall (et vice versa!) et intentionnellement laissé libre. \textit{Eclipse Phase }est un univers actif, avec une histoire en cours, de tels détails seront précisé et mis à jour au fur et à mesure des publications d'autres livres de jeu. De plus, les maîtres de jeu devraient déterminer l'étendu d'une telleinfiltration pour leurs propresparties et campagnes, de manières nécessaire à l'intrigue et àl'histoire que veulent raconter le maître de jeu et les joueurs. Ce qui suit est une liste rapide desinteractions les plus évidentes. 

\begin{itemize}
   \item \textbf{Système Intérieur:} Quasiment toutes les factions du système intérieur considèrent Firewall comme une organisation illégale et malveillante, contrõlée par desanarchsites et affaiblissant la trame même de leur société. Certaines hypercorporations pensent cependant qu'elles peuvent infiltrer l'organisation et l'utiliser pour ses propres besoins, tels que l'espionnage ou le sabotage d'autres hypercorporations et factions.
   \item \textbf{République Jovienne:} La Junte craint Firewall et tout ce pour quoi se bat l'organisation et elle utilisera des mesures extrêmes pour combattre le moindre soupçon d'existence de Firewall dans sa sphère d'influence.
   \item \textbf{Titaniens:} La plupart des Titaniens dans la confidence ne sont pas nécessairement opposés aux activités de Firewall, mais pesent que le groupe devrait être ramené dans rang et rendu légitime.
\end{itemize} 



\section{Les IET } 

Comme précisé dans le passage \textit{Intelligences ExtraTerrestre,} p. 352, les IET sont la civilisation étrangère avancée responsable du virus Exsurgent (p. 362) et, par extension, de la corruptinb des TITAN et de la Chute. Personne, pas même les Facteurs, n'a rencontré de membre (a supposer qu'ils existent) de la civilisation IET jusqu'à présent. Puisqu'une telle intelligence est bien au-delà de la transhumanité, la civilisation IET ne jouera pas un rôle direct à \textit{ Eclipse Phase}, bien que ceux qui apprenent la vérité à propos du virus Exsurgent et de la Chute seraient en droit de craindre le futur. Personne ne peut même imaginer ce qu'il va se passer ensuite ou, n s'assurer que les IET n'ont pas installé d'autres "pièges" similaires aux sondes bracewell ni siils ont d'autres messagers ou serviteurs actifs dans la galaxie. Avec deschosescomme les Portes de Pandorre à portée de la transhumanité, cela pourrait n'être qu'une question de temps avant que des explorateurs transhumains rencontreun autre aspect de l'existence et des activités IET. Il est important de garder la nature des IET en en perspective. Même si la transhumanité est parvenue à accomplir ce qu'elle considère comme des merveilles grâce à une petite poignée de ressources disponibles de quelques planète et d'autres objets dans une petite quantité de système stellaire, les IET ont eu une galaxie complète à disposition pendant des éons. Des projets d'ingénierie sur une échelle massive - sphère de dyson, calculateurs gigogne, moteurs stellaires - font partie de ses possibilités. Ces IET utilisent les groupements stellaires de la même manière que la transhumanité utilise des champs ou des gisements de minerai précieux. Étant donné leur potentiel, les IET existent principalement sur la bordure galactique, loin du centre, là où les basses températures et et la matière rare permettent de créer un bon environnement thermodynamique. Les puissances situés dans la sombre obscurité en la bordure de la Voie Lacté sont conscientes depuis bien avant que la Terre soit autre chose qu'un amas dans le nuage de gaz situé autour du Soleil non encore démarré. En dépit de ce que peuvent penser ceux qui savent dans l'univers de \textit{Eclipse Phase}, les IET nesont pas nécessairement hostiles vis à vis des autres races comme la transhumanité (en fonction de ses objectifs; voir p. 353), du moins pas 

de la manière dont la transhumanité définit l'animosité en raison de différences religieuses, ethniques, racialle ou culturelle. Les IET sont, plus probablement, simplement différent, préocuppés par des affaires à une échelle sur laquelle la transhumanité n'apparaît même pas. À moins qu'elles ne considèrent la transhumanité de la même manière qu'un organisme vivant reconnaît une infection ou un parasite - quelquechose que le système imunitaire va supprimer et gérer. 

\begin{quotation} \begin{large} \textbf{GÉRER LES ALIENS} \end{large} 

Bien que seule une poignée d'aliens ont été jusque là introduit dans Eclipse Phase, les maître de jeu pourrait également souhaiter introduire leur propres créations. Cela est parfaitement acceptable,bien quenous recommandions fortement que toutes les formes de vieétrangères soient décrites de manière convaincante. Les formes de vie qui ont évoluées dans des circonstance environnementale drastiquement différentes des humains et qui ont développés leur intelligence de manière différente devraient paraître, au moins, bizarres, inhabituellse et étranges. Il n'y a aucune garantie que la manière de raisonner d'une xénomorph  soit similaire de quelquemanière que ce soit aux mœurs transhumaine, ni même que leur réponse émotionnelles (basées sur une biologie complètement différente - si elels ont desémotions, bien entendu) soient compréhensibles. La communication sera un véritable défi et l'incompréhension est quasiment guarantie. \end{quotation} 



\section{Exhumains } 

Les exhumains sont une faction de \textit{Eclipse Phase} qui cherche à transcender la transhumanité et à devenir posthumain. De manière plus précise, les exhumains cherchent  à perfectionner leur capacités mentales et physique jusqu'à des niveaux extrêmes, à la recherche d'un idéal de perfection ou pour devenir quelque chose de plus haut sur l'échelle de l'évolution. Ce qu'est ce quelque chose exactement change d'un exhumain à l'autre, mais il y a généralement une adhérence à la philosophie Nietzschienne et unobjectif d'atteindre le pinacle de la chaine alimentaire. Certains exhumains se sont transformés en ce qu'ils pensent être un prédateur idéal ou en une créature qui est extrêmement adaptable et qui est donc capable de survivre. D'autres modifient radicallement leurs proprescerveaux afin de surpasser drastiquement l'intelligence transhumaine. Laplupart sont des adeptes de lasingulartité impatient et voulant suivre la piste laissée par lesTITAN ou d'autres entités dans l'espoir qu'ils trouveront un moyen de transcender les limitations transhumaines. 

En raison de l'utilisation de nombreuses modifications extrêmes, expérimentales et dangereuses, certains exhumains ont infligé des dégâts permanents à leurs psyché, deveant fou ou ont peut-être transférer leur mode depensé vers quelque chose qui n'est plus reconnucomme humain. Certains ont également adopté un point de vued'antagoniste de leur ancienne espèce transhumaine, la considérant comme faible, décadente et indigne de confiance. Cela a amené certains exhumains a attaquer activement et à ravager les abris et vaisseaux transhumains, généralement dans des zones isolées. 

Quelques exemples d'exhumains sont décrit ci-dessous, bien que les maîtres de jeux soient encouragsé à développer les leurs. 

\subsection{Neurodes} 

Cherchant à atteindre un nouveau niveau de super-intelligence et de conscience, les neurodes ont abandonnés les incarnations transhumaine typique au profit d'une code neuronal multipèdes qui est à la fois corps et cerveau. Le gros de lamasse corporelle du neurode est composés de grappes amorphique de neurones et de cellules épithéliale, enfermés dans une solide carapace ayant quatres jambes et deux doigts manipulateurs. La masse cérébrale des cerveaux de neurodes leurs donnent d'impressionante capacités de calcul et d'autres possibilités mental dépassant largement celles d'un transhumain normal. Les Neurodes se défendent généralement avec des essaims de drones téléguidés. 

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|} \hline

COG &COO &INT &REF &AST &SOM &VOL &MOX \\ \hline

40 &10 &40 &20 &30 &10 &40 &-- \\ \hline

INIT &VIT &LUC &ST &NF &SOL &SB &NM \\ \hline

120 &1 &80 &16 &160 &35 &7 &53 \\ \hline

\end{tabular} \\ \textbf{Compétences:}Esquive 30, Investigation 80, Perception 90, autres compétences appropriées \\ \textbf{Implants:} Prises d'Accès, Armure Carapace, Régulation Circadienne, Sens Directionnel, Mémoire Éidétique, Contrôle Endocrinien, Hyper Linguiste, Accélérateur Mathématique, Machinaments, Multi-Tâche, Oracle, Compétences Cablées\\ \textbf{Notes:} traitTroublews Mentaux x 2 \\ 

\subsection{Prédateurs} 

Les prédateurs cherchent à se transformer en un organisme évolutionnaire au sommety de la chaîne alimentaire. Ils réalisent de nouvelles avancées en modification génétique et de nouvbeaux prototypes d'implants, utilisant souvent des méthodes et des technologies controversées. Les instabilités biochimliques résultant de ces modifications nn-testées et des métabolismes altérés impactent généralement négativement leur stabilité émotionnelle et mentale. En voulant repousser encore plus loinleurs limites, certains prédateurs s'infligent des psychochirurgies expérimentales pour modfier leur conscieuse afin d'augmenter leur brutalité, une procédure qui a souvent d'autres effets secondaires négatifs. Unepoignée de prédateurs poussent leuridéologie de surviedu plus adapté à l'extrême, modifiant leurs systèmes digestifs au profit d'un régime cannibale et se complaisent dans le massacre de transhumains afin de se repaître de leur chair. 

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|} \hline

COG &COO &INT &REF &AST &SOM &VOL &MOX \\ \hline

30 &40 &40 &40 &15 &40 &30 &-- \\ \hline

INIT &VIT &LUC &ST &NF &SOL &SB &NM \\ \hline

160 &3 &60 &12 &120 &65 &13 &98 \\ \hline

\end{tabular} \\ \textbf{Compétences:} Lames 60, Esquive 60, Chute Libre 50, Parkour 80, Investigation 50, Perception 60, Combat à Mains Nues70 \\ \textbf{Implants:} Adrenal Boost, Carapace Armor (11/11), Chameleon Skin, Cyberclaws, Drug Glands, Endocrine Control, Enhanced Hearing, Enhanced Smell, Enhanced Vision, Grip Pads, Hardened Skeleton, Méchidaments, Muscle Augmentation, Neurachem (Rating 2), Oxygen Reserve, Poison Gland, Prehensile Feet, Prehensile Tail, Respirocytes, Temperature Tolerance, Toxin Filters, Vacuum Sealing, plus any other mods the gamemaster feels appropriate \\ \textbf{Notes:} Trait Troubles Mentaux x 2 \\ 

\section{Le Virus Exsurgent } 

Seules de trés rares personnes (ouentités) ayant survécus à la diaspora de la Terre connaissent les véritables raisons et le catalyseur de de la Chute. Le virus étranger Exsurgent - comme l'appellent ceux qui enconnaissent l'existence à Firewall - installé parlsIET pour infecter les IA germes émergeante, est quelquechose audlà de lacompréhension transhumaine; quelque chose de bien plus complexe qu'un simple virus informatique. Même si certainessouches du virus Exsurgent ont été identifiées et que différents type d'infectés exsurgents ont été rencontrés, l'idée largementrépandue est qu'il s'agît de créations des TITAN. Largement vbattu et érasiqué des réseaux transhumains extra-Terrestre grâce aux efforts des 

Prométhéens, des incidents liés au virus Exsurgent arrivent encore occasionnellement, essentiellement à cause de récupérateurs ou d'autres se trouvant infectés lorsqu'ils trafiquent de vieilles reliques de la Chute. 

\subsubsection{Pléthore De Souche} 

Le virus Exsurgent est différent de tout ce qu'à jamais rencontré la transhumanité jusqu'à présent. Même siil possède des points communs avec les virus informatique et biologique visà visde l'infection d'un hôte et de sa propagation, il n'est restreint par aucune forme ou vecteur de transmission. 

Le virus Exsurgent est étonnament efficace et infectieux. En tant que virus d'information, il est extrêmement intelligent et adaptable, capable de muter en de nouvelles formes. De la même manière quecertainsvirussontcapablesdefranchirlabarière des espèces oude changer leur vecteur de transmission de contact à aérien, il est également un omnivirus mutant capable de modifier sa forme et sopnvecteur de transmission pour contournern les protections d'infections. Comme un rétrovirus qui incorpore des informations génétiques dans le génome de la cellulle cible afin d'empêcher celle-ci d'accomplir sa fonction, le virus Exsurgent fait la même chosemaisà unniveau plus complexe. Il est également connu pour réécrire le code neuronale d'un hôte de manière similaire, restructurant dans les faits l'esprit et la personnalité de la cible. 

Même si il a commencer sous la formed'unvirus informatique - la façon dont il a infecté les TITAN - il s'est transformé pour être communicable via au moins trois autres formes: nanovirus biologique, nanopeste et piratage basilisque. Chaque forme est décrite ci-dessous,ainsi que les règles pour l'infection et la défense. 

\subsection{Nanovirus Biologique} 

Exploitant la compréhension de la bilogie Terrienne des TITAN infectés ainsi que leurs accès à la bio et à la nanotechnologie, le virus Exsurgent est apparus sous diverses formes biologiques pendant la Chute. Ces souches virulentes ont infectés les biomorphs transhumaines et, parfois, d'autres créatures vivantes. Les nanites biologiques qui propagentces souches agissent à peu près comme les autres virus biologiques, bien qu'ils modifient radicalement les états mentaux et biologiques de la victime. Certaines versions envahissent et restructure le code génétique de la cible, la transforment en une des horribles abominations connues sous le nom d'exsurgents (p. 369). Bien que des rapports de première mains racontent d'horrible histoires de victimes se métamorphosant en monstres hostiles, de tels rapprot sont rares et considérés comme non fiable en raison de l'état mental des témoins (et tout enregistrement qui peut valider de telles affirmations ont l'étrange habitude de disparaître). D'autres variantes de cette souches sont connues pour n'altérer que le code neuronal de la cible, l'asservissant à la volonté du virus (et, par extension, des TITAN) et affecte leur structure mentale afin de leur donner des capacités psi. 

\subsubsection{Infection Biologique} 

Les versions biologiques se propagent à peu près comme d'autres pathogènes. Les gens sont généralement infectés suite à la proximité avecune autre entité infectée. Les vecteurs peuvent être par contact épidermique (en touchant quelqu'un ayant des bio-nanites excrétés à travers la peau), par l'inhalation (respirer des bio-nanites expirés), par l'injection ou de manière orale (p. 317). Les bio-nanites exsurgents peuvent cependant survivre à l'extérieur d'uncorps pendant despériodes prolongées, l'infection est donc possible simplement en occupant l'espace par laquelle est passée une victime infectée desheures voire desjours auparavent. 

Si jamis une biomorph a une chance d'être exposer au virus (i.e, ils marchent à travers une pièce dans laquelle ils peuvent avoir respiré dans bio-nanites exhalés), faites leur faire un Test de MOX x 10 (utilisaient leur stat de Moxie, pas leur score de Moxie actuel). L'échec signifie qu'ils ont été exposés. Dans d'autres circonstances, l'exposition peut être automatique, tel que toucher ou embrasser une personne infectée. 

Une biomorph exposée à cette infection doit faire un Test de SOL x 2 pour déterminer si l'infection prend. Les bio-mods de base et les nanophages n'offrent aucune 

protection,bien que les filtres à toxines (p. 305) et les machinaments  (p. 308) chacun d'entre eux fournissant un bonus de +30 (bien que ce n'est qu'une question de temps avant que la souche mutante Exsurgente apprenne à les contourner). Si le test échoue, la victime est infectée. Voir la description de la souche (p. 366) pour des détails spécifiques. 

Dans les 12 heures qui suivent l'infection, les biomorphs deviennent contagieuses. (Notez que pour la souche Watts-MacLeod, ils ne restent contagieux que les 12 heures suivantes). 

\subsection{Virus Numérique} 

Les versions numériques sont desvirus purement basés sur de l'information ou du code. Ils ressemvbles aux virus, ver ou chevaux de troie informatique classique, se propageant à travers le mesh, exploitant les failles de sécurité imitant lesprotocoles de communications et en les exploitant à leur avabntage de la même manière qu'un hacker compétent. 

Les versions numériques du virus Exsurgent sonttraitées comme des programmes intelligents, et utilisent les mêmes règles que les infomorphs (p. 264) en utilisant les stats suivantes: 

\textbf{Compétences:} Matériel: Électronique 50, Infosec 70, Interface 60, Investigation 50, Perception 60, Programmation 50 

\textbf{Logiciels:} Exploit, Firewall, Sniffer, Spoof, Track, ainsi que tous les autres que le maître de jeu considère approprié. 

\subsubsection{Infection Numérique} 

D'un point de vue comportemental, ce virus Exsurgent cherchera a accéder à tous les nouveaux systèmes avec lesquelles ils entrent en contact, piratant un accès et copiant une version d'eux-même. 

\subsubsection{Prise de Contrôle des IA et des Infomorph} 

Un virus Exsurgent peut dépenser une Action Complexe pourinitierune "attaque"contre tout autre programme intelligent (IA, IAG ou infomorph) qui s'exécute sur le même système. Si il rencontre de tel programme pendant qu'ils essayent de se connecterà son système, il tentera de pirater leur système d'origine où ils s'exécutent afin de les attaquer directement. 

L'attaque est gérée par un Test en Opposition, chaque participant lançant COG + INT. Si le virus Exsurgent l'emporte, la cible est infectée est sera corrompue par le virus en 10 Tour d'Actions, moins 1 par tranche de 10 points de MdR. Sila cible réussit mais obtiens moins que le virus, elle prend conscience de la ente prise de contrôle du virus. Cela cause immédiatement 1d10 points de stress mental. Un programme infecté n'a qu'une option pour se défendre avant que le virus ne prenne le contrôle -s'éteindre et redémarrer. Ilfaut 1 Tour d'Action complet à uneIA ou une infomorph pour s'arréter. Redémarrer prend 3 Tour d'Action complets (probablement plus si le maître de jeu le décide);au bout desquels l'IA ou l'infomorph doit faire un autre Test en Opposition de COG + INT contre le virus. Si ce test échoue également, le virus est déjà parvenu à s'embarquer dansle code de l'IA ou de l'infomorph et il continuera son infection. 

Une fois que l'infection est terminée, l'IA/infomorph devient un PNJ Exsurgent. 

\subsubsection{Piratage de Cybercerveau} 

Les virus exsurgent quiparviennent à infiltrer le cyber-cerveaux de pods et de synthmorphs peuvent également choisir pour cible l'ego numérique hébergé sur le cybercerveau,utilisant les mêmes règles que pour la soumission des IA et infomorph ci-dessus. Alternativement, le virus peut mener un piratage de cerveau traditionnel, comme noté p. 261 ou libérer un hack basilisque. 

\subsection{Nanopeste} 

Même si l'abondance de la nanotechnologie a été une bénédiction pour levoyage de la transhumanité vers les étoiles, elle a également été une malédiction. Le virus Exsurgent peut également, grâce aux TITAN et aux machines de nanofabrication connectées au mesh, fabriqué des essaims de nanites équippés de variantes du virus. Ces épidémies de nanites sont capables de cibler tout types de morphs et, parfois, d'autres machineries. Contrairement auxnanovirus biologiques,qui utilisentdes mécanismes bilogiques pour réécrire des structures biologiques/neuronales, ces nanopestes restructurent physiquement lespersonnes et les objets à un niveau molléculaire. 

\subsubsection{Infection par Nanopeste} 

Les essaims de nanitges exsurgents suivent toutes les règles données pour les essaims de nanites à la p. 328. Mais contrairement aux essaims de nanites transhumains, les nanopestes Exsurgentes peuvent pénétrer à l'intérieur d'une biomorph, affectant le corps àl'intérieur et à l'extérieur. 

Toute morph entrant en contact avec une nanopeste est considérée comme infectée. La seule défense sont les nanites gardiens et les nanophages (quii fonctionnent de la même manière que les nanites gardiens dans ce cas) bien qu'ils soient moins efficace contre lesnanites Esxurgents, infligeant -2 de dégat à l'essaim à chaque Tour d'Action. Certaines nanopestes Exsurgentes ont développée des contre mesures contre de tels système, infligeant (1d10/2,arrondi au supérieur) dégat à de telles défenses à chaque Tour d'Action. Notez que les personnages infectés par unenaopeste ne sontpascontagieux ... en général. 

Voir la description de la souche (p. 366) pour des détails spécifiques. 

\subsection{Exploits Basilisques} 

Grâce aux vastes banques de données de connaissances transhumaines que les TITAN ont absorbée, le virus Exsurgent a été capable d'analyser en détail la biologie et le fonctionnement de l'esprit transhumain. En à peine quelques mois, grâce aux recherches à leur dispositions, le virus Exsurgent et les TITAN avaient fait plusieurs bonds dans leur compréhension du fonctionnement du cerveau transhumain - des avancées qui prendront des décennies aux transhumains. L'une de ces découverte fut une méthod de transformer des données sensorielles en armes, exploitant des faiblesses dans le cablage neuronale du cerveau. 

Appelés "exploits basilisque," ces attaques utilisent à leur avantage la façon dont les cerveaux biologiques transhumains interprètent et traitent les entrées ensorielles dans le cortex cérébral. De la même manière que les épilleptiques sont sensible aux lumières qui flashent à certaines fréquences, les exploits basilisques emploient des motifs visuels et auditifs qui provoquent des défauts dans le cabalage neuronal du cerveau pour infliger 

des nausées,des vertiges, des désorientation et même des convulsions, souvent confondus avec des attaques ou des incident cérébrovasculaire. Certains exploits basilisque vont encore plus loin, activant un mécanisme de réécriture du code neuronal des victimes qui voient ou entendent la mauvaise chose. Ce mécanisme de reprogrammation méconnu permet auvirus d'infecter un cerveau bilogique avec l'une de ses souches. Des attaques similaires sont utilisése contre lessynthmorphs et lespods, exploitant les méthodes utilisées par lescybercerveauxpour imiter les esprits biologiques avec cerveauvirtuel, et en les manipulant via desinformations encodées dans des entrées sensorielles. En résumé, lesexploits basilisques sont une manière de pirater les cerveaux transhumains simplement en les alimentant avec un échantillon d'entrée sensoriel, généralement des images ou des sons. L'utilisation massive de la réalité augmentée rend le déploiement de ce type d'exploit extrêmenent facile; le virus Exsurgent se fraie simplement un chemin dans l'ecto ou dans les inserts de mesh de sa cible et démarre le flux sensoriel. Des méthodes plus traditionnelles peuvent galement être utilisée,incluant noatmment la vidéo interactives standard, les hologrammes, des signaux audios ou ultrasoniques ou même de la VR. Comme de nombreuses archives concernant lesannées autour de la Chute ont été perdues, la plupartt des personnes ne savent pas si les exploits basilisques sont autre chose qu'une légende. Divers groupes officiels savent que cette technologie était en fait utilisée par les TITAN, mais ils gardent cette connaissance pour eux, essentiellement pour tenter de réduire le nombre de personne essayant d'en dupliquer un. 

\subsubsection{Entrée Incapacitante} 

Lorsqu'unpersonnage fait l'expérience d'un exploit basilisque, il doit réussir un Test de COG + INT + AST. En cas d'échec, son cerveau est susceptible d'être piraté et il subit immédiatement 1d10point de stress mental. De plus, l'un des effets suivants s'applique. La durée de chaque effet listé ci-dessous est d'1 minutes plus 1 minutes additionnelle par tranche complète de 10 points de MdE. Chaque effet est numéroté de 1 à10 au cas où le maître de jeu préfèrerai lancer 1d10 et déterminer les effets aléatoirement plutôt que de choisir arbitrairement: 

\begin{itemize} \item \textbf{(1) Cataplexie: }La victime perd le contrôle de son corps et s'effondre immédiatement. Pendant la durée de l'effet, son corps ne répond plus mais la victime reste consciente et est capabled'accomplir des actions mentales. Les actions sur le mesh et le contrôle d'implant sont cependant désactivées. \item \textbf{(2) Stupeur Catatonique:} Le personnage devient immobile et ne réagit plus. Bien que conscient, il est mentalement "absent" - l'exploit basilisque ayant effectivement planté ses fonctions cognitives. Il ne fera absolument rien pendant la durée de l'effet et ne réagira pas même si il est déplacé ou attaqué. \item \textbf{(3) Désorientation:} Le personnage est désorienté et gravement perturbé. Il est incapable de prendre unedécision, de comprendre unecommunication, de comprendrece qi sepasse autour de lui ou d'agir de manière déterminé pendant la durée de l'effet. \item \textbf{(4–5) Attaques Cérébrales:} Lavitcime tombe immédiatement au sol et commence à convulser, subissant 1d10 de dégats. Elle ne peut rien faired'autre pendant toute la durée de l'effet et elle subira une période de confusion et de faiblesse de durée équivalente (-30à toutes ses actions) après coup. \item \textbf{(6–7) Hallucinations:} Le personnage part immédiatement dansunvoyage mental, le laissant complètement déconnecté de la réalité et de leur corps physique. Pendant ladurée de l'effet, lepersonnage ne peutque répondre à laréalité hallucinée que le maître de jeu lui décrit, ou être considéré comme un PNJ ,interprété par le maître de jeu. \item \textbf{(8) Handicap Cognitif:} Les capacité mentale du personnage sont diminuées, le transformant en légume. Ses COG, INT, AST et VOL sont toutes réduites à 1, et le personnage doit agir de manière appropriée aux stimuli environnementaux. \item \textbf{(9) Nausée/Vertige:} Le personnage est pris par de violent tournis et des vomissements et est incapable d'agir pendantladurée de l'effet. \item \textbf{(10) Sommeil:} Le personnage sombre dans le sommeil pendant la durée de l'effet et ne peut être réveillé sans attention médicale. Dans de rares cas, un personnage peut-être capable "d'esquiver" un exploit basilisque si il sait qu'il y a un exploit et si il a eu une sorte d'avertissement (tel qu'un de ses amis succombant à l'exploitquelques instants plus tôt). Lepersonnage doit bien entendu être conscient de ce quesont les exploits basilisques pour pouvoir envisager cette idée. Si il tente immdéitement de bloquer le signal sensoriel lorsqu'il frappe - en fermant ses yeux, en bouffant ses oreilles, en éteignant sa RA, etc. - autorisez lui un Test de REF x 3 pour voir si il parvientàle faire dans les temps. \end{itemize} 

\subsubsection{Reprogrammation Sensorielle} 

Dans certains cas, le virus Exsurgent peut réellement reprogrammer l'esprit d'une cible grâce à des entrées sensorielles dédiées. C'est une problématique un peu pluscomplexecependant, nécessitant un temps de programmation ininterrompu. De la même manière que pour les entrées incapacitantes, le personnage ciblé par l'exploit basilisque doit faire un Test de COG + INT + AST. En cas d'échec, il entre en catatonie et est paralysé pour unepériode de 10minutes, moins 1 mlinute par tranche complète de 10 points de MdE. A la fin de cette période, ilssont mentallement reprogramméset "infectés" par l'une des souches du virus Exsurgent (voir plus bas). Pendant toute la durée de cette période, le personnage subit la reprogrammation tant qu'il reste exposé à l'exploit basilisque. Si le personnage est isolé d'une manière ou d'une autre par les actions d'un groupe, la reprogrammation échoue immédiatement. Dans ce cas la victime subit tout de même 1d10 points de stress mental + 1 par minute d'exposition, et ilsrestent mentallement secoués, subissant un modificateur de -10 à toutes leurs actions. Ce modificateur réduit au rythme de 10 pa rminute. 

\subsubsection{Attaque TVPMC} 

Au lieu de reprogrammer entièrement une victime, certainesattaques de virus Exsurgent cherchent simplement à implanter des commandes 

subconscientes dans l'esprit de la cible, de manière similaire aux suggestions posthypnotique. Surnommé attaque "Tu va pas mecroire", les TVMPC sont une sorte de lavage de cerveau numérique qui créer des terroristes dormants et des collaborateurs inconnus, en les ciblant souvent par le mesh. Contrairement au technique de manipulation par psychochirurgie (p. 229), les attaques TVMPC utilisent des techniques violentes pour ouvrir l'esprit, profitant d'une sorte de faille dans le cerveau transhumain découverte par le virus Exsurgentet modifie ensuite l'esprit par force brute. 

Un personnage subissant un exploit basilisque TVPMC doit faire un Test de COG + INT + AST. En cas d'échec, une simple sugestion est implanté dans l'esprit du personnage sans qu'ils n'en aient conscience. Cette commande subliminale sera déclenchée plus tard, soit à un moment prédéterminé ou en fonction de certaines conditions pré-établie. Une fois activée, le personnage accomplira les actions programmées avec l'entière conviction que ce sontses idées. La suggestion implantée peut-être quelque chose d'aussi simple que "tue l'agent de Firewall" jusqu'à quelquechose d'aussi complexe que "fabrique un engin explosif et pose le dans la soute de n'importe quel vaisseau se dirigeant vers Mars, configure le pour exploser 24h après qu'il ai été débarqué." 

Comme les attaques TVPMC ne sont pas conçues pour convertir entièrement la cible mais plutôt pour simplement les transformer en un outil temporaire ou une arme, les commandes implantées ne sont pas conçues pour durer. La durée de la suggestion est de 3 jours + 1 jour par tranche de 10 points de MdE sur le test de résistance de la cible. Si la commande n'a pas été déclenchée à ce moment là, elle se dissipe et le personnage n'est pas au courant de celle-ci. 

\subsubsection{Enregistrer un Exploit Basilisque} 

Un personnage entreprenant pourrait vouloir enregistre les entrées sensorielles d'un exploit basilisque pour utilisation personnelle. Bien que les exploits basilisque peuvent être enregistrée comme n'importe quelleentrée sensorielle, gardez àl'esprit que les Exsurgentset les TITAN prendront probablement des mesures pour maintenir de tels outils hors des mains de la transhumanité, il est donc fort probable qu'ils établissent une défense autour de ces exploits. Les sources des exploits basilisques peuvent être auto-effacable ou contenir du code oudes contremesures qui vont handicaper l'enregistrement, tels que du bruit blanc pour empêcher l'enregistrement audio ou des flash éblouissant les lentilles pour battre l'enregistrement vidéo. Parallèlement, les exploits basilisques sont considérés comme étant extrêmement dangereux par quasiment toutes les factions de la transhumanité et sont universellement craint. Une personne ou un groupe connu pour posséder de tels exploits sera très probablement traité de la même manière qu'un terroriste ayant une bombe sale. Bien que Firewall ait manifesté un intérêt certain dans l'évaluation et l'activation de certaines défense contre les exploits basilisques, la plupart du personnel de Firewall considère que manipuler de tels jouet est stupide et préfèrera détruire de tels enregistrements immédiatement. 

\subsection{Souches Exsurgentes} 

Quatre varianntesduvirusExsurgent sontdécritesici - les maîtres de jeu sont encouragés à développer les leurs pour tenir les joueurs en haleine. 

\subsubsection{Virus Obsessionel} 

Cette souche est la plus insidieuse des virus Exsurgents. Au fil du temps, il réécrit la personnalité et les motivations de la personne, l'asservissant et prenant lentement le contrôle de l'esprit de la victime. Au début, le personnage aura peu de chance d'être conscient de l'infection, et les changements fait par le virus sembleront naturels à la cible, comme si une sorte de nouvel aspect de sapersonnalité se manifestait. Cependant, lorsque les effets seront plus marqués, la victime prendra conscience du fait qu'elle a été méthodiquement modifiée mais sera, dans la plupart des cas, incapable de résister. Au final, ils sont complètement transformé en un pion des IET. Leur esprit n'est plus transhumain, mais \textit{étranger.} 

Le rythme de progression exact est laissé à l'appréciation du maître de jeu, et des guides sont fournis plus bas. Chaque victime estaffectée différemment, le processuss peut être accéléré ou ralenti pour satisfaire aux envies du maître de jeu. 



\begin{itemize} \item \textbf{Stade 1 (infection initial a 3 mois):} Suite à l'infection initiale, le personnage subit 1d10 points de stress mental et gagne le trait Psi (p. 147) eu Niveau 1 (ce qui siginifie qu'ils gagnent également le trait Trouble Mental, omme noté p. 150). They also gain one free psi-chi sleight, chosen randomly or by the gamemaster If a player character has become infected, they may still be played as normal (see \textit{Roleplay-} \textit{ing Exsurgents,} p. 368),et peut acheterde nouveaux exploits chi-psi avec des Points de Rez. Les PNJ obtiennent 1 nouvel exploit toutes les 2 à 4 semaines. A ce stade, l'infection est générallement dissimulée, bien que le personnage souffrira de crise obsessionelle occasionnelle (voir plus bas). Alors que les semaines passent, la personnalité  du personnage devrait glisser petit à petit, devenant lentement de plus en plus calleuse et sournoise tout en changeant également d'autres manière. Si possible, le joueur devrait rester dans l'ignorance de ce qui lui arrive, mais le maître de jeu devrait lui fournir des conseils d'interprétation pour refléter leur état. De même, la découverte et l'utilisation initiale des exploits psi devrait être joués, fournissant ainsi d'intéressantes opportunitées d'interprétation. Les personnages et les joueurs qui connaissent le virus Exsurgent et la souche Watts MacLéod ne devraient pa pouvoir déterminer à ce stade avec quelle souche ils ont été infecté - les maintenant ainsi en haleine. \item \textbf{Stage 2 (3 months to 6 months):} The target suffers another 1d10 $\div$ 2 (round up) mental stress and acquires the Psi trait at Level 2 (also picking up another disorder). Un personnage joueur peut toujours êtrejoué normalement et peut acheter de nouveaux exploits gamma-psi avec des Points de Rez. Les PNJ obtiennent 1 nouvel exploit toutes les 2 à 4 semaines. Une fois que troismoissontpassés, le personnage devrait être conscient qu'il est sous l'influence de quelque chose, mais cette connaissance arrivera probablement trop tard. Des crises obsessionnelle (voir plus bas) arrivent régulièrement. Arrivé à ce point, un personnage envisagera probablement de se supprimer et de se reposer sur unesauvegardenon-infectée, cherchera de l'aide ou encouragera activement les autres à interférer. L'infection cherchera cependant à bloquerou à géner de telles pensées et actions. Pour dépasser volontairement ce contrôle mental, le personnage doit réussir un Test de VOL. At the gamemaster's discretion, failure may result in 1d10 $\div$ 2 (round up) mental stress as the character realizes they are no longer fully in control of their own thoughts and actions. \item \textbf{Stage 3 (6 months+):} The victim suffers another 1d10 $\div$ 2 (round up) mental stress and acquires the Psi trait at Level 3 (see below). Le personnage est maintenantconsidéré comme étant un exsurgent et devient un PNJ. Il ne peut plus être joué comme un personnage joueur. La victime gagne également un bonus permanent de +5 en COG et en VOL et acquiert un nouvel exploit tous les 1 ou 2 mois. \end{itemize} 

Comme noté plus haut, les personnages infectés par cette souche souffrent de différents effets obsessionel - des changement apportés à leur personnalit ou à leur état mental. QUelques idées d'effets obsessionnels sont notés ici, mais les maître de jeu sont encouagés à être créatif lorsqu'ils inventent les leurs: 

\begin{itemize} \item \textbf{Altérations de la Perception:} Les perceptions de le victimessont changtées de manière dérangeante et inhabituelles. Ils pourraioent voir des choses qui ne sont pas là, sentir une présence derrière eux ou qui les surveillerait, sentir du sang de manière inexplicable, entendr des voix, souffrire de synesthésie ou percevoir soudainement les personbnes autour d'eux comme n'étant rien d'autre que des tas de viandes bargouinant sans cesse. \item \textbf{Modification Comportementale:} Traitez le comme un contrôle comportemenbtalk ou de l'édition de personnalité par psychochirurgie (p. 231). Cela est généralement utilisé pour rapprocher le personnage de l'état de pion des IET. \item \textbf{Manipulation Onirique:} Les rêves du personnage deviennent conscient, bizarres et surréalistes. Ils peuvent se trouver en train de réver une vie en tant qu'alien ou sur une exoplanète exotique, d'être une sonde robotique errant à travers les vastes étendues du  vide spatial ou de fantasmer différentes méthodess d'infliger la mort et la destrution massive. \item \textbf{Modification Émotionnelle:} Traitez le comme un contrôle émoltionnel par psychochirurgie (p. 231). \item \textbf{Pulsions Inexplicables:} Le personnage sera assaillit d'étrange pulsions et pourrait se trouver à faire des choses étrangement inhabituelle sans le réaliser pleinement. Cela peut inclure le démontaged'un appareil pour en comprendre le fonctionnement, tester les limites de programmation d'un nanofabricateur, démembrer une chose vivante pour voir comment elle est biologiquement assemblée, tester des armes, manger de choses à peine mangeable, une activité sexuelle exhibitionniste et inhabituelle, mentir juste pour voir si ils peuvent s'en sortir, et ainsi de suite. \end{itemize} 

\subsubsection{Virus Volesprit} 

Trés similaire au virus obsessionel, la souche volesprit est bien plus rapide. Au lieu de corrompre lentement l'esprit de la cible en plusiquers mois, le virus volesprit recode rapidement le cerveau de la victime en quelques minutes. Cette infection est  bien plus invasive et brutale, causant souvent à l'état mental de la cible des effets secondaires significatifs. Cette souche n'est propagée que sous forme numérique, denano-infection ou par un exploit basilisque (et non pas comme un nanovirus biologique). Une fois que la victimeest infectée, le virus mets COG + INT + AST Tour d'Actions pour complètement prendre le contrôle de son esprit (20 Tour d'Action =  1minute). Pendant cet intervalle, la cible est pleinement consciente que son esprit est attaqié et subit des changelments massifs contre sa volonté. Ce procédé est perturbant, effrayant et doulopureux,infligeant un modificateur de -30 à toutes les actiosn du personnage pendant la durée de 'lattaque. De nombreuses victimes sont réduites à murmurer, sont saisies de tremblements ou convulsent pendant la durée de l'effet. Cette trtansformation mentale inflige 2d10 points de stress mental à la cible. Une fois terminée, la victime est un PNJ Exsurgent sous le contrôle du maître de jeu. 



\subsubsection{Virus Watts-Macleod} 

La souche Watts-MacLeod est une version étrangement bénigne du virus Exsurgent, qui semble donner à ses victimes des capacités psi sans aucun des éléments de transformation typique des autres souches. S'agissant peut-être d'une mutation accidentelle duvirusExsurgent, il y a de nombreuses personnes qui se demandent si les véritables effets négatifs de cette souche ne doivent pas tout simplement être révélés. 

Comme noté dans la section Psi du chapitre \textit{Piratage Cognitifs}(p. 220), les personnages infectés par cette souche gagnent le trait Psi (p. 147) au niveau 1 ou 2. Si un personnage est ainsi effecté pendant lejeu, ce trait doit être achetés avec des Points de Rez (si le personnage n'a pas suffisament depoints, ils remboursent leur dette avec lespoints qu'ils gagnerons par la suite). Tous les autres effets secondaires de l'infection Watts-MacLeod (p. 367) s'appliquent également. 

Bien que l'infection par cette souche apportent certains bénéfices au personnage, le maître de jeu devrait s'assurer de jouer la nature effrayante et dérangeant de ce virus. Le personnage ne devrait jamais être sûr qu'ils n'ont pas été en fait subtilement influencé par le virus d'une manière qu'ims ne peuvent immédiatement percevoir - ils devraient toujours sentir une épée deDamoclès au-dessus de leur tête. 

\subsubsection{Virus Xénomorph} 

La souche xénomorph transforme le corps de lacible en plus de son esprit. AU fil du temps, la morph de la victime se métamorphose en une sorte de forme de vie étrangère. Cette souche ne se propage que sous forme denanovirus biologique ou de nano-infection (ni sous forme de virus numérique, ni sous forme d'exploit basilisque). Différentes variantes de cette souche produisent différentes formes étrangères. L'origine de ces différents modèles étrangers est inconnue, ce qui veut dire qu'il peuventcopier une espèce d'extra-terrestre existante (ou ayant existé) ou simplement créer par négénétiquedes créatures en partant de rien. Le seul trait qu'ils ont en commun est qu'ils sont universellement dangereux. Certaines spéculations au sein des cercles de Firewall suiggèrent que le virus Exsurgent pourrait en fait avoir une "bibliothèque" de créatures types à déployer, en partant du principe qu'au moins certaines sont plus efficaces que d'autres pour exterminer une espèce victime quelconque contre laquelle elles sont déployées. 

Cette souche suit les mêmes règles que le virus obsessionel (voir au-dessus), mais avec les modifications suivantes. L'intervalle de temps est générallement plsu rapide, bien que lemaître de jeu puisse l'ajuster à sa convenance. 

\textbf{Stade 1:} Les effets du Stade 1 du virus obessionnel s'appliquent. De plus, le personnage commence à subir des chanegements physiques mineurs qui sont clairement inhabituels mais qui ne le gène d'aucune manière tout en étant facilement dissimulables. Des modifications de biomorphs pourraient être, par exemple: une croissance despoils ou des cheveux inhabituelle, une décoloration ou une transparence cutanée partielle, une peau affaiblie ou des organes sensoriels améliorés, une forte odeur corporelle, une perte de cheveux, un développement dentaire anormal, la croissance de vestiges de queue ou d'autres membres, des changements de régime mineurs et ainsi de suite. Les synthmorphs peuvent faire l'expérience de pannes système mineures, de composants défectueus ou améliorés et remarquer une usure ou une transformation amtérielle. Les maîtres de jeu sont encouragés à être créatifs. Cet stade dure générallement de l'infection initiale jusqu'à 1 semaine pour les souches basés sur un nanovirus ou jusqu'à 1 heure seulement pour les souches basés sur des nano-infections. 

\textbf{Stade 2:} Identique au Stade 2 du virus obsesionnel, et lepersonnage commence à se transformer sérieusement de manières difficiles à dissimuler aux autres, devenant de plsu en plus monstrueux lors de la progression du stade. Exemple de transformation de biomorphs: pousse d'écaille ou de plumes, modification partielles de la structure des membres, croissance partielle de nouveau membres, pousse de vestiges d'organes sensorielles, pertes de sens, développement des griffes ou d'une crête dorsale, modification diététique critique, etc. Les synthmorphs peuvent subir des altérations de forme ou de système radicales, des fonctons sensorielles limitées ou améliorées voir même une conversion de leur coque robotique en matériau intelligents. Ceschangements physiques affaiblissent la victime, infligeant 1d10 dégats physiques. Cet stade dure générallement 1 semaine pour les souches basés sur un nanovirus ou à peine 1 heure pour les souches basés sur des nano-infections. 

\textbf{Stade 3:} Comme pour le Stade 3 du virus obsessionnel, un personnage qui atteint ce stade devient un PNJ. De plus, la victime subit une transformation complète en une sorte de créature qui n'a plus rien d'humain. Des exemples d'exsurgents de ce type sont détaillés à la p. 369. 

\subsection{Utiliser Le Virus Exsurgent} 

Une chose effrayante àpropos du virus Exsurgent est son adaptabiité. Il a été écrit par une IET quasimenbt omnipotente dans lebut decorrompre n'importe quel IA germe étrangère ou toute singularité similaire qu'il croiseraitet il est \textit{extrêmement} doué pour ça. Cela siginifie qu'il a lacapacité d'analyser, de comprendre et d'imiter à peu près tous les protocoles numériques et méthode decommunication étrangère avec lesquels il entre en contact, peu importe la diversité de l'état d'esprit de l'alien qui a construit ce quelevirus rencontre. Il a ensuite une capacité à contourner toutes les mesures de sécurité et à infecter de tels systèmes impressionante. Partant de là, il assimile rapidement toutes les données concernant l'espèce/la civilisation cible qu'ilpeut et fait son possible pour muter en d'autres formes qui peuvent attaquer cette cible à partir de nouveau vecteurs. 

Étant donné la nature constamment changeante, le virus Exsurgent continuera probablement de muter de manière nouvelle et intéressante. Certaines de ces mutations peuvent être efficace, d'autres non. Cela permet cependant d'offrir au maître de jeu une opportunité pour inventer de nouvelles variantes à déployer de manière insoupcçonnée par les personnages. 

\subsection{Interprétrer Les Exsurgents} 

La principale chose que les maîtres de jeu doivent garder en tête en interprétant ces entités qui sont contrôlés par le virus Exsurgent est que les exsurgent obéissent à un plan étranger. Les objectifs et actions spécifiques de chaque exsurgent peuvent différer, mais ils sont générallement préoccupés par deux choses: propager le virus Exsurgent et détruire tout ce qui n'est pas affectés. Dans certaines situations, cela peut signifier de démarrer immédiatement une action hostile contre tout ce qui est non-exurgent autour d'eux. 

Dans d'autres, l'approche des exsurgent est plus méthodique fomentant des intrigues à long terme pour infiltrer des positions d'autorité et de puissance, préparant le terrain pour des actes de destruction massive et ainsi de suite. En d'autres terme, ils peuvent être considérés à la fois comme des monstres hostiles ou comme des adversaires à long-terme qui asservissent la transhumanité de l'intéreiur ou de mener des enquètes complexes qui peuevent amener la dévastation à l'échelleplanétaire. 

Si le maître de jeu le souhaite, les exsurgents peuvent également poursuivre d'autres buts, tangeant des autres. Cela peut aller de l'accumulation de connaissance et d'expertise sur la manière dont fonctionne la transhumanité en tant qu'espèce a l'upload forcé de grandes quantités d'esprit dans un but plus ésotérique tels que fabriquer une bombe au halfnium ou convertir la masse du systèmesolaire en computronium. Le virus Exsurgent est puissant et intelligent et, bien que ses méthodes et objectifs puissent aprfois paraitre opaque à la transhumanité, il agit dans une direction ou un but précis. Il peut cependant y avoir des occasions où les mutations et l'aspect morphologique du virus ainsi que la manière par laquelle il transforme l'esprit transhumains, prob ablement de manière inattendue, transforment les buts du virus demanière étranges et horrifique tels que faire des expérimentations sur les réponses transhumaines à des conditions extrêmes ou de convertir toute une colonnie au cannibalisme. 

\subsubsection{PJ Infecté Par Le Virus Exsurgent} 

Il est possible que les personnages joueurs infectés par certaines souches du virus Exsurgent de continuent leurs propres objectifs, même lorsque le virus les consummes lentement. Ce processus est, de manière relativement naturelle, extrêmement horrible, bien qu'ils ne puissent pas y faire grand chose. En dépit des meilleurs efforts de la science transhumaine, il y a très peu de choses qui peuvent être faites pour sauver une personne infectée - le virus est simplement trop puissant et adaptable. En conséquence, le protocole standard est de terminer les infectés avec une extrême prudence. La plupart des agents de Firewall seront conscient de ça, un fait qui pousse certains de ceux qui sont infetcés à cacher leur état à leurs camarades. 

Les souches obsessionelle et xénomorphe transforment générallement un sujet au fil du temps, ce qui fait qu'un personnage peut ne pas être au courant de l'infection au début. C'est une grosse opportunité pour le maître de jeu d'attaquer vilemment le personnage, en commencent doucement avec de petits effets obsessionnel puis en les augmentants au fur et à mesure que l'infection progresse. Lepersonnage devrait prendre lenetement conscience qu'il est sous l'influence de quelquechose - quelquechose\textit{d'intelligent.} Les personnages connaissant le virus Exsurgent et ses effets pourrontle deviner plus tôt, mais le virus peut les empêcher de faire quopi que ce soit contre lui. Dans les faits, le personnage devient un prisonnier à l'intérieur de son propre corps, un corps qu'ils partagent maintenant avec une rpésence froide et malveillante qui prends méthodiquement le contrôle. De tels personnages peuvent répondre de manière différentes en fonction de sa personnalité, allant des tendances désespérés, déprimantes et suicidaires à l'hystérie complète en passant par une acceptation calme. Plus important encore, leur personnalité devrait commencer à changer pendant que le virus continue à les transformer. Les personnages devraient être encouragés à choisir de nouveaux comportements et motivations, reflétant les composants étrangers dans leurs personnalités changeants, avec l'assistance du maître de jeu. Cela présentes d'intriguantes oppportuinités d'interprétations que le joueur peutelmbrasser pleinement. Si le maitre de jeu pense que le joueur ne repprésente pas le changement d'état d'esprit de manière adéquate, la transformation peut simplement être accélréeet le personnage être converti en un PNJinterprété par le maître de jeu. 

\subsection{Exsurgents } 

Quelques exemples d'exsurgents créés à partir de transhumains transformés par la souche xénomorphe du virus sont notés ci-dessous. Comme d'habitude, les maître de jeu sont encouragés à développer leurs variantes, en se basant sur ces exemples. Sauf mention contraire, les exsurgents utilisent les stats et compétences du personnage transformé. Chjaque exsurgent détaillé plus bas liste les modificateurs d'aptitudes appliqués au personnage transformé, puis propose des exemples de seuils pour les aptitudes/compétences des PNJ exsurgents. Notez que le simple fait de rencontre un exsurgent transformé est stressant pour l'esprit de nombreux transhumains. À la discrétion du maître de jeu, de telles rencontres peuvent infliger 1d10 + 3 de stress mental (p. 215). 

\subsubsection{Grouilleurs (Synthmorphs)} 

Probablement la variant exsurgete la plus perturbante, les grouilleurs sont des nuées amorphe ayant la forme de nuage et composées de petites bulles noires sont paraissant étrangement floues, comme si elles étaient entourée d'une sorte de réfraction visuelle. Ces nuages sont supposé être en fait des nuées autonomes de femtobots - similaires aux nanites, mais affectant la matière à une échelle encore plus petite, au niveau du noyau atomique. Ces bulles noires sont capables de s'agréger en forme physique dans différents états et peuvent pénétrer à tous les matériaux ou substances en quelques Tour d'Actions. Ils peuvent même pénétrer les morphs, accédant et s'interfaçant directement avec les systèmes neuronaux et électroniques. Du point de vue des règles, traitez les grouilleurs comme un essaim denanites auto-réplicants (p. 383).\\ \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|} \hline

COG &COO &INT &REF &AST &SOM &VOL &MOX \\ \hline

+5 (20) &— (15) &+5 (20) &+10 (30) &— (15) &— (15) &+10 (30) &— \\ \hline

INIT &VIT &LUC &ST &NF &SOL &SB &NM \\ \hline

100 &2 &— &— &— &100 &20 &200 \\ \hline

\end{tabular} \\ \textbf{Système de Mouvements: }Marcheur/Ultra Léger (4/16) (capable de créer d'autres système de mobilité avec différentes allures) \\ \textbf{Compétences:} Esquive 40, Chute Libre 50, Intimidation 60, Perception 50, Combat À Mains Nues (Saisir) 50 (60) \\ \textbf{Notes: }Vision à 360 degré, Renifleur Chimique, Perception Électrique, Ouïe Améliorée, Vue Améliorée, Doigts Fractals, Vision Nanoscopiques, Radar, Perception Radioactive, Composition En Essaim (mais doit faire un Test de SOM et les armes à plasma n'inflige qu'1d10 de dégats), Émetteurs de Rayons-T. 







\subsubsection{Gelés (Biomorph)} 

Ces exsurgents ressemblent à un assemblage de bulles massive, gluantes et remplies de mucus. Leur structure molle et amorphe permet aux gelées de se compresser, de glisser et de se faufiler même dans les espaces les plus petits. Les gelées sont équippées d'un nimbre de "membres" qui ressembles à de longues langues charnues percées d'épines de chair fournissant une trés bonne capacité d'accrochage. Le revêtement lubrifiant qui recouvre la gelée est à la foix toxique et relativement corrosif, faisant fondre les plastique et les matériaux biologioques après une demi-heure d'exposition. Cette substance peut également être "crachée" sur des cibles.\\ \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|} \hline

COG &COO &INT &REF &AST &SOM &VOL &MOX \\ \hline

+10 (30) &–5 (10) &+10 (30) &— (15) &— (15) &+5 (20) &+10 (30) &— \\ \hline

INIT &VIT &LUC &ST &NF &SOL &SB &NM \\ \hline

90 &1 &— &— &— &70 &14 &105 \\ \hline

\end{tabular} \\ \textbf{Allure}: 4/16 \\ \textbf{Compétences:} Arme À Distance Exotique (Crachar) 40, Chute Libre 50, Perception 60, Combat À Mains Nues 40 \\ \textbf{Notes:} Armure (12/12), Odorat Amélioré, Attaque De Crachat (aire d'effet), Langue (VD 1d10 + 3, PA 0), Toxine (Application: C, O; Temps d'Activation: 1 Tour d'Action, Durée: 5 Tours d'Actions, Effet: 1d10 $\div$ 2 (arrondissez au supérieur) VD par Tour d'Action). En raison de leur forme physique, les gelées ne subissent que le minimum de dégat des armes cinétique et des attaques de lames. 

\subsubsection{Changeurs (Synthmorph)} 

Les changeurs sont des synthmorphs dont les matériaux structurels ont été transformé en un métal liquide et intelligent. Les métariaux changeformes peuvent se stabiliser en une coque métallique renforcée ou se liquéfier et se transformer en d'autres formes. Cela permet au changeur de retransformer sa coque en quelques seconde, lui permettant d'imiter d'autres formes, incluant les biomorphs (bien qu'ellessoient facilement identifiables comme étant des synthmorphs sur d'autres longueur d'onde ou au toucher). Les changeurs peuvent également reformer des parties de leur coque en armes de mélées telles que couteaux ou massues. \\ \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|} \hline

COG &COO &INT &REF &AST &SOM &VOL &MOX \\ \hline

+5 (20) &+5 (30) &— (20) &+10 (30) &+5 (20) &+10 (30) &+10 (30) &— \\ \hline

INIT &VIT &LUC &ST &NF &SOL &SB &NM \\ \hline

100 &2 &— &— &— &60 &12 &120 \\ \hline

\end{tabular} \\ \textbf{Système de Mobilité: }Marcheur (4/20) \\ \textbf{Compétences:} Lames 60, Supercherie 55, Déguisement 60, Esquive 50, Course Libre 55, Imposture 60, Perception 50, Combat À Mains Nues 50 \\ \textbf{Notes: }Armure (13/13), Ouïe Améliorée, Vue Améliorée, Forme Ajustable (Forme En Métal Liquide Programmable) 

\subsubsection{Dévoreur (Synthmorphs)} 

Les exsurgents dévoreur sont générallement fabriqués à partir de véhicule ou d'autres grosses coques synthétiques, ou en fusionnant de multiple synthmorphs ensemble. Ils prennent la forme d'un insectoïde segmenté en tubes hexagonaux et équippé de plusieurs jeu de membre, répartis en trois groupes et disposé radialement tous les 120 degrés autour du torse. Ces membres sont lourds et disposent chacun de trois articulations double. Chaque membre est terminé par une triade de doigts manipulateurs ou par une grosse serre. \\ \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|} \hline

COG &COO &INT &REF &AST &SOM &VOL &MOX \\ \hline

+5 (20) &+5 (30) &— (20) &+10 (30) &+5 (20) &+10 (35) &+10 (30) &— \\ \hline

INIT &VIT &LUC &ST &NF &SOL &SB &NM \\ \hline

100 &2 &— &— &— &70 &14 &140 \\ \hline

\end{tabular} \\ \textbf{Système de Mobilité:} Marcheur (4/24) \\ \textbf{Compétences:} Escalade 45, Esquive 40, Parkour 40, Perception 40, Combat à Mains Nues(Pinces) 55 (65) \\ \textbf{Notes: }Vision à 360 degrés, Armure (16/16), Vision Améliorée, membres Supplémentaires (9, 12, ou 15 au total), Lidar, Système Magnétiques, Pinces (VD 2d10 + 3, PA –3), Amélioration Structurelles 

\subsubsection{Fouetteurs (Biomorph)} 

Ces petites créatures en forme de cylindre ont une grande quantité de pattes sous leur tronc qui leur permet de se déplacer rapidement. Au sommet de leur tronc, il y a une autre masse de puissants tentacules fouetteurs long de 3 mètres. Certains de ces tentacules possèdent une surface adhérantes pour accrocher et tenir (à la fois pour utiliser des outils et pour le mouvement) alors que d'autres sont tranchants comme des rasoirs et utiles pour découper les adversaires. \\ \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|} \hline

COG &COO &INT &REF &AST &SOM &VOL &MOX \\ \hline

+5 (20) &+10 (30) &+5 (20) &+10 (30) &— (15) &+5 (25) &+5 (20) &— \\ \hline

INIT &VIT &LUC &ST &NF &SOL &SB &NM \\ \hline

100 &2 &— &— &— &35 &7 &53 \\ \hline

\end{tabular} \\ \textbf{Allure:} 8/40 \\ \textbf{Compétences:} Escalade 40, Esquive 50, Chute Libre 40, Parkour 50, Infiltration 40, Perception 50, Combat À Mains Nues (Tentacules) 45 (55) \\ \textbf{Notes: }Vue Améliorée, Fouet Tentacule (VD 2d10 + 1, PA –1) 

\subsubsection{Enveloppeurs (Biomorph)} 

Ces exsurgents ressemblent à de grandes et fines étoiles de mer à quatre branches épineuses et capable de marcher comme un quadrupède, bien qu'ils soient sensiblement mieux adapté à la microgravité. Une grande bouche circulaire réside en leur centre et chaque bras se termine par de petits doigts équpés de griffes tranchantes, trés utiles pour grimper et utiliser des outils. De petits sacs d'air permettent la poussée vectorielle en microgravité et des bandes sensorielles sur le dessus de chaque bras permettent d'entendr en basse fréquence ainsi que l'équialent d'une perception infrarouge. Leur nom leur vient de leur tendance à se laisser tomber sur leurs adversaires et de leur envelopper leur têtes et leurs bras. \\ \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|} \hline

COG &COO &INT &REF &AST &SOM &VOL &MOX \\ \hline

+5 (20) &+5 (20) &+5 (20) &+10 (30) &— (10) &+10 (30) &+10 (30) &— \\ \hline

INIT &VIT &LUC &ST &NF &SOL &SB &NM \\ \hline

100 &1 &— &— &— &45 &9 &68 \\ \hline

\end{tabular} \\ \textbf{Allure:} 4/16 \\ \textbf{Compétences:} Esquive 40, Chute Libre 50, Perception 50, Combat À Mains Nues (Attraper) 50(60) \\ \textbf{Notes: }Armure (8/8), Morsure (VD 2d10 + 3, PA –5, doit d'abord agripper), Peau Caméléon, Griffes (VD 1d10 + 2, PA –2), Ouïe Améliorée, Perception Infrarouge, Étanche Au Vide. 



\subsection{Psi Exsurgent } 

En plus des exploits chi-psi et gamma-psi (voir \textit{Psi, } p. 220), les exsurgents ont accès à un troisième niveau de capacité psi (le trai Psi au Niveau 3), appelé epsilon-psi. Les exploits epsilon-psi permettent théoriquement un niveau d'interaction avec la réalité physique qui est au-delà de kla compréhension de la science transhumaine. Bien que certains scientifiques de Firewall supposent qu'il s'agit de manipulation de la matière noire ou des champs et boson de Higgs et autres idées exotiques, la vérité est que l'epsilonpsi représente une compréhension des sciences tellement avancée et tellement étrangère que la transhulmanité ne peut qu'émettre des suppositions sur son fonctionnement. 

\subsubsection{Synthmorphs Exsurgentes et Psi} 

Les exsurgents dans des morphs synthétiques qui ont été transformé par une nanoinfection peuvent utiliser le psi, en dépit de l'absence de cerveau biologique. Grâce à divers mécanismes inconnus, les nanites infectants sont capables de simuler les effets du cerveau biologique. Cette possibilite les rends cependant vulnérables aux utilisation du psi par d'autres. 

\subsubsection{Souche de Psi Exsurgent} 

Les exsurgents ayant le Niveau 3 de psi (epsilon-psi) ne subissent pas de drain lorsqu'ils utilisent le psi. Ils utilisent à la place l'énergie disponible dans lenvironnement les entourants. En terme de jeu, cela signifie que les maître de jeu n'ont pas besoin de se préoccuper de lancer le drain pour les exploits exsurgents. Du point de vue cinématique, celapermet également au maître de jeu d'ajouter des détails environnementaux créatifs à l'utilisation de psi: aspiration de la température de l'air, extinction des lumières, fânement des plantes, aspiration de l'énergie de l'électronique environnantes, mort des petites créatures ou des insectes, baisse de la pression atmosphéroque, etc. 

\subsection{Exploits Exsurgent Gamma-Psi} 

Ces exploits ne sont disponibles que pour les exsurgents ayant le trait Psi au Niveau 2. 

\subsubsection{Décérébration } \textbf{TYPE PSI:} Actif \\ \textbf{ACTION:} Complexe \\ \textbf{PORTÉE:} Toucher \\ \textbf{DURÉE:} Temporaire (Tours d'Actions) \\ \textbf{MOD DE DRAIN:} +2 \\ \textbf{COMPÉTENCES:} Assaut Psi \\ Cet exploit "court-circuite" temporairement une partie de la matière grise du sujet. Les fonctions cérébrales de la victime ainsi que son activité motrice sont gravement handicapés; appliquez un modificateur de -30 à toutes les actions. Si un Succès Exceptionnel est obtenu, la cible perd dans les fait tout fonctionnement cérébral, y compris la vue, l'ouïe, d'autres fonctions sensorielles et l'utilisation du mesh. Ses muscles et ses membres se tende également et deviennent rigide, le apralysant en ce qui pourraitt ressembler à un stade d'agonie. 

\subsubsection{Massacre} \textbf{TYPE PSI:} Actif \\ \textbf{ACTION:} Complexe \\ \textbf{PORTÉE:} Toucher \\ \textbf{DURÉE:} Temporaire (Tours d'Actions) \\ \textbf{MOD. DE DRAIN:} +0 \\ \textbf{COMPÉTENCES:} Assaut Psi \\ This offensive sleight floods the target's mind with sensory input and thought processes that are so alien and disturbing that they inflict 1d10 + (WIL $\div$ 10, round up) mental stress. Augmentez le stress de +5 si un Succès Exceptionnel est obtenu. 

\subsubsection{Scénario } \textbf{TYPE PSI:} Actif \\ \textbf{ACTION:} Complexe \\ \textbf{PORTÉE:} Toucher \\ \textbf{DUREE:} Maintenu \\ \textbf{MOD DE DRAIN:} +2 \\ \textbf{COMPÉTENCE:} Copntrôle \\ Cet exploit court-circuite le sensorium de la cible, le replaçant par un scénario virtuel contrôllé par l'exsurgent. L'effet est similaire à celui d'être connecté dans un scénario de simulspace, bien que cela se fasse contre la volonté de la cible. Bien que l'exsurgent ne puisse blesser la cible dans ce scénario, il peut apprendre quelque chose à propos de la réponse comportementale à certaines situations. Lorsqu'elle est sous l'influence de cet exploit, la cible est coupée de ses sens physiques (-60 à tout Tests de Perception), mais elle peut défaillir et répobndre physiquement aux évènement dans ce scénario, ce qui peut la pousser à se blesser et les faire passe pour fou pour les passants. Les cibles peuvent tenter d'ignorer le scénarion et de se concentrer sur le monde réel, mais cela nécessite un Test de VOL à chaque Tour d'Actions et subissent un modificateur de -30 de la désorientation même si ils réussissent. 

\subsubsection{Suppression de Souvenirs/Compétence} \textbf{TYPE DE PSI:} Actif \\ \textbf{ACTION:} Complexe \\ \textbf{PORTÉE:} Toucher \\ \textbf{DURÉE:} Temp (Heures) \\ \textbf{MOD DE DRAIN:} +2 \\ \textbf{COMPÉTENCES:} Assaut Psi \\ Suppression permet à l'exsurgent d'enlever certains souvenirs de l'esprit de la cible. Cela peut être utilisé pour bloquer des souvenirs ou même l'identité de la victime. Le processuss n'est cependant pas exact et les souvenirs peuvent ne pas être complètement supprimés et/ou liés aux souvenirs mais peut-être bloqué; le maître de jeu décide des effets en fonction de la MdR. Suppression peut également êre utilisé pour effacer temporairement une compétence spécifique de l'esprit de la cible, l'empéchant d'utiliser ou même de se défausser de cette capacité tant qu'il est affecté. 





\subsection{Exploits Exsurgent Epsilon-Psi} 

Les exploits expsilon-psi sont accessible aux exsurgents ayant le trait Psi au Niveau 3. Ce sous-ensemble du psi mets en jeu des capacités qui peuvent affecter la nature physique sous-jacente à l'univers, créant des effets altérant localement la réalité. La manipulation de Psi à ce niveau est extrêmement dangereux et devrait potentiellement avoir des conséquences désastreuses, étant donné que cesmanipulations viole les lois fondamentales de la nature et créent parfois des paradoxes entre les forces qui donne sa cohérence à l'univers. Les maîtres de jeu sont également encouragés à traiter les échecs critiques comme étant particulièrement \textit{critique.} 

Étant donné ces facteurs, l'epsilon-psi ne devrait être accessible qu'aux adversaires puissants et utilisés comme un outil narratif avec une précaution extrême. La nature exacte des mécaniques des exploits epsilon-psi sont cependant laissés grand ouvert pour toutes les utilisatin dont pourrait réver le 

maître de jeu. Leur rôle est d'être plus cinématique que mécanique, le maitre de jeu devrait donc ignorer les règles si nécessaire. Cela reste une opportuinité ouverte au maître de jeu pour créer des monstres cauchemardesque ayant des capacités pouvant déchirer la réalité et psychiquement effrayante. Bien que certains exploits soient fournis ci-dessous en guise d'exemple, les maîtres de jeu sont encouragés à en modifier les effets et à créer les leurs. 

À la discrétion du maître de jeu, le simple fait d'observer un exploit psi-epsilon en action peut infliger 1d10 + 2 points de stress mental à un personnage (p. 215). 

\subsubsection{Champ Anti-Électronique} 

Toute l'électronique à portée Proche de l'exsurgent tombent mystérieusement en panne comme si l'énergie électrique avait simplement été annulée. Cela désactive les synthmorphs et les pods et laisse les autres personnage sans accès à leurs appareils ou implants. 

\subsubsection{Force Répulsive de Casimir} 

Cet exploit utilise l'effet Casimir (une interaction entre les champs électromagnétiques de différents objets) à une échelle macroscopique, permettant àl'exsurgent de léviter ou de faire léviter d'autres objets en créant des champs répulsifs. Cela pourrait permettre à l'exsurgent de repousser sa cible, de les coller contre les murs, etc. 

\subsubsection{Cryokinésie} 

Cet exploit permet au exsurgent de drainer toute chaleur d'une zone, jusqu'au zéro absolu, gelant tout ce qui est à portée et inflige des dégâts du froid au personnage non protégés. 

\subsubsection{Diffusion} 

Cet exploit diffuse de la lumière, du laser et des faoisceaux de particules les trendant inutilisables comme arme ou, au moins, en réduisant la VD qu'elles infligent. 

\subsubsection{Friction Cinétique} 

L'exsurgent utilise cet exploit pour augmenter la friction appliquée à l'activité cinétique. Cela a un effet négligeable sur la plupart des activités, mais les projectiles àhaute vélocité tels que les armes à feu et les armes à rails seront ralentis demanière significative, réduisant la VD de moitié ou plus. 

\subsubsection{Transformation De La Matière} 

Cet exploit altère les liens molléculaire et les composanst atomiques d'unmatériau ciblé, en causant son affaiblissement et sa déterioration ou le transformant en d'autres substance physique. Cela peut également être utilisé pour altérer l'état molléculaire d'un matériau, causant la condensation des gazs, la liquéfaction des solides, etc. Un exsurgent peut utilisr ceci pour affaiblir une porte ou une autre barrière, condenser un pont solide à aprtir de liquide, pétrifier desmatériau organiques, etc. 

\subsubsection{Réfraction Négative} 

l'exsurgent redirige les ondes électromagnétiques avec cet exploit, les réfléchissant autour de son corps avec le même effet qu'un manteau d'invisibilité (p. 316). 

\subsubsection{Pyrokinésie} 

De manière similaire à la cryokinésie, l'exploit permet à l'exsurgent d'accélérer les mollécules, d'augmenter la friction ou de concentrer la chaleur dans des zones spécifiques, provoquant l'inflamation ou la fonte des matériaux. 

\section{Les Facteurs } 

L'espèce extra-terrestre appellée les Facteurs ne ressembleà rien de ce que l'humanité n'arencntré jusqu'à présent (voir \textit{Premier} \textit{Contact: Les Facteurs,} p. 40). Bien qu'ils soient distants et qu'ils aient tendance à resteren retrait, leur volonté et, parfois leur aimpatience à traiter avec (une partie de) la transhumanité indique soit un vif intérêt de leur part dans les affaires transhumaines, soit un plan secret pour le futur. Bien que les diférentes factions transhumaines soient également méfiante et précautionneuse, et en dépit de nombreuses difficulté et d'échec de communication, une relation complexe a fleuri ces 8 dernières années, facilitant lecommerce et l'échange de connaissance. 

\subsection{Origine Et Évolution} 

Les Facteurs sont restésnotoirement silencieux à propos de leurs origines et de la localisation de leur monde mère. Bien qu'ils aient également rendusvisite à certaines colonnie transhumaine sur des exoplanètes,aucune expédition de resquille n'a trouvé un quelconque signe d'une habitation ou de passage des Facteurs dans la galaxie. Les questions répétées des médiateurs transhumains ont simplement été ignorée ou ont eu desréponsescryptique qui n'ont toujoursapsété déchiffrées. 

Le monde d'origine des Facteurs est en fait une planète similaire àla Terre avec des conditions atmosphériquessimilaires et unehydropshère dominante,maisayant de pluslongue période d'obscurité (en raison d'une rotation de laplanète plus lente et d'une géante orange moins lumineuse). Bien que des transhumains adaptés puissent trouver cette planète habitable, l'abiogenèse (la formation de la vie à partir de mollécules auto-réplicante, maisnonvivante) des Facteurs à suivi une voie différente que celle priseprlavie Terrienne. 

Les ancètres primordiaux des Facteurs ont commencé à apparaitre sur leur planète, au début de l'histoire géologique de cell-ci, sous laforme d'un type de photosynthétisuer qui se nourrit de dioxyde de carboneet d'eau et quilibérait de l'oxygène, récupérant également de l'énergie à partir de composé chimiques inorganiques tels que les sulfides d'hydrogène. Les longues périodes sans lumière directes sur leurmonde natal ont cependant renforcé lesuccès des organismes qui pouvaient survivre en récupérant de l'énergie d'autre manière. Le bon évolutionnaire suivant fut d'atteindre un stade similaire aux boues Terrienne, dévorrant les microroganismes de la matière en décomposition. Alors que l'évolution progressaient, ils ont mutés vers une espècesprudentes et prédatrices qui senourrissait de créatures plus grosses et plus dangereuses. Au lieu de chasser activement ces proies, cette espéces à développé diverses méthode pour capturer et immobiliser leurs compétiteurs (comparbale aux toiles et aux pièges de saraignées Terriennes). AU fil du temps, ctte méthode de capture de proie à déclenché une intelligence basique et leur a fourni l'avantage évolutionnaire qui a ouvert la voie à la conscience, consuidant les Facteurs au satde d'organisme les plus développés sur leur planète et de construire une civilisation. 



Comme l'humanité, lesFacteurs ont subit et ont survécu leurpropre évènement de singgularité et ont rencontrés levirus Exsurgent. Probablement en raison de leur nature prudente et calculatrice - et de leur expérience évolutionnaire dans la gestion d'adversaires plus puissants et plus dangereux - les Facteurs sont résolument déterminés à ne pas faire d'erreur similaire en tant qu'espèce. 

\subsection{Xénobiologie} 

Commelaviesur laplanète d'origine des Facteurs s'est développée différement de la vie sur Terre et n'a produit niacide nucléique, ni acidesaminé, les processuss métabolique des Facteurs et leur "génétkique" sont très différents des processuss transhumains. Bien que l'on en sache trèspeusur laphisiologie exacte des Facteurs, en raison du manque de capture ou de spécimens morts à étudier (jusqu'à présent, aucune hypercorporation ou faction n'a risqué un incident interstellaire en enlevant un Facteur pour le disséquer ... jusqu'à présent) et leur manquede volonté à vouloir être examiné par les transhumains, l'essentiel des connaissances courantes sur les Facteurs est basé sur l'observation et l'analyse scientifique des traces laissés lors de leurs rencontres avec la transhumanité. 

\subsubsection{Facteurs Individuel} 

Lesindividus Facteurs ressemblle à des amibes, des slimes oudes limaces ambulatoire et non translucides. Bien qu'ilsne mseurent que 0,3 mètres de "hauteur", leur diamètre corporel vade 1,5 à 2 mètres, ils peuvent atteindre 2 mètres de long et ils peuvent transformerleur corps pourchanger ces dimensions. Au lieu de marcher, ils rampent ou glissent d'unendroit à l'autre en protrudant des structures en formede doigt (appelés \textit{pseudopodes}) qui s'attachent au sol (ou au mur ou au plafond) qu'ilsutilisent ensuite pour tirer et rétracter l'arrière (un peucommeune migration cellullaire). En raison de leurforme malléable, ilsne sont pas aussi fortement affectés par la gravité que les transhumains. 

La plupart des Facteurs qui ont été rencontrés ont unecouleurcore et sopnt fait d'une substance visqueuse et gélatineuse decomposition inconnue, bien que des tache de jaune vifs (qui sont des organestemporaires) et des paquets de fibres (une sorte de squelette musculaire) deviennentsouvent visible lorsqu'ils se déplacent. Alors que toust  les Facteurs ont la capacité d'exprimer divers pseudopode pour manipuler ou utiliser desappareils (et même pour attaquer), certaines sous-espèces possèdent,portent ou développent des membres supplémentaires différencier, des vibrisses ou des organes ayant des fonctions spécialisées. 

\subsubsection{Colonnies De Facteurs} 

Contrairement aux transumains, les Facteurs agissent rarement indivicuellement - en fait, l'individualité est un concept quelque peu étranger aux Facteurs. La plupart des Facteurs se regroupent en une unité collective baptisée \textit{colonnie.} Une colonnie de Facteur type est composé de centaines ou de milliers d'individus Facteurs qui se regroupent physiquement pour former un organisem massif (ressemblant plus à la soupe primordiale qu'à un Facteur auxproportions gargantuesque). Les individusFacteurs sont indifférenciables les unsdes autres lorsqu'ils sont fusionnés dans la supra-structure de la colonnie, même si lesindividus peuvent se former et se séparer de la colonnie pour accomplir différentes tâches. Cette fusion en colonnie est possible essentiellement grâce au fait que les Facteurs ne possèdent aucun organes différenciés ou spécialisés ni de type de cellulle nécessitant une ségrégation, mais qu'ilsutilisent àlaplace un système ouvert de gradients locaux et temporaires pour la régulation. 

Des connexions de neuro-filaments permettent effectivements àla colonnie de facteur d'opérer avec un état d'esprit de groupe,ayant le potentiel d'un supercalculateur. Cela permet également de faciliter le transfert de connaissances et de souvenirs à tous les autres facteurs d'une colonnie. 

Si ils sont démembrés, explosés ou sépraés d'unemanière ou d'uneautre, les Facteurs d'une colonnie peuvent régénérer et se reconstituer à un rythme rapide sans perte de capacité ou de mémoire. 

Les Facteurs se reproduisent lorsque différents membres de la colonnie produisent des gamètes qui fusionnent, grandissent et se transforme en réserve de spores puis émettent des spores qui vont se propager et faire grandir des clones. 

\subsubsection{Biodiversité Et Autoconception} 

Lescolonnies de Facteurs sont connues pour leur biodiversité élevée, abritant de nombreux sous-groupes (appelés \textit{phénotypes}) qui possèdent tous des traits uniques (cils, glandes apocrines, carapace externe membraneuse) qui leur donne un avantage écologique ou une aptitude utilitaire pour certaines tâches. Ces traits ne sont pas des caractéristiques évolutives aléatoires mais la conséquence de bio-ingénierie intentionnelle. Les Facteurs ont une forte maîtrise de leur métabolisme et de leurs expressions génétiques et peuvent créer un groupe de blocs de constructions et de techniques de biotechnologie pour se modifier rapidement et massivement pour s'adapter à ds conditions particuières. Que ces modifications puissent avoirun but au-delà de l'utilitaire, tels que pour la reproduction ou l'expression personnelle, demeure pour le moment inconnu. 

\subsubsection{Metabolisme } 

Les vaisseaux et habitats des Facteurs ont une atmosphère supportable par les transhumains, avecun peu plus de doxyde de carbone et un peu moins d'azote et qui imite les conditions présentes sur la planète d'origine des Facteurs. Ils ne repsirent pasl'oxygène par des poumons maisl'absorbe parleur "peau"externe. Comme ils peuvent également utiliser l'oxygène d'autres sources (minéraux,liquides comme l'eau et les sels)  pour alimenterleur production aérobique (i.e., la respiration), ils peuvent être considérés comme des anaérobioses fonctionnels, ce qui signifie qu'ils peuvent vivre dans des environnements dépourvus d'atmosphères, bien qu'ils doivent généralement s'alimenter pour y parvenir. 

Lors des premières cérémonies auquelles furent conviés les facteurs et auquelles ils ont réèllement assisté, ils ont consomé et assimilé de la nourriture organique transhumaine par internalisation. Lors de la première rencontre, les plats et les couverts ont été également absorbés en raison d'incompréhension,mais ils ont été excrété sans dommage après que les composantsorganiquesq des facteurs ne les détruisent. 

Même si les Facteurs sont, d'une manière similaire aux transhumains, omnivores; ils préfèrent immobiliser des proies vivantes, qu'ils apprécient absorber et digérer, excrétant les parties ne pouvant être utilisés pour alimenter leur métabolisme. En conséquence,ils peuivent dévorer les biomorphs et les parties nonmétalliques des synthmorphs. 

\subsubsection{Perception } 

Les Facteurs ne perçoivent pas le monde de la mêmemanière que les transhumains. an transhumans do.
anIls ne possèdent (généralement) pas d'organes visuels ou accoustiques pour oir ou entendre mais possèdent un nombre d'organes sensoriels leurs garantissant une conscience à 360 degrès de leur environnement et leur permettant d'interagir avec de manière similaire,voire supérieure, aux transhumains. Leur spectre de perception inclus la part infrearouge du spectreéle ctromagnétique, lamagnétoception, une 'vue' basée sur une perception des niveaux chimique en hautez définition et une sorte de perception haptique (incluant les vibrations). 

\subsubsection{Communication } 

En raison de l'absence de système vocal, les Facteurs utilisent différentes méthodes de signalisatiopn et de communication. Les Facteurs en contact physique échange des informations, parjuxtracine cellulaire, par interface en neurofilament ou enfusionant pourun transfert d'information. Au delà d'une certaine distance, les Facteurs communiquent par utilisation de phéromones en utilisant des odeurs aéroportées ou des signaux chimiques ayant différentes composantes métaboliques. Appelé 'poudre de Facteur,' cette communication est efficace sur de longue distance (plus de dix kilomètres). La poussière de Facteur a une odeur perceptible par les transhumain qui varie de notable à insupportable. Cette poussière est également toxique a forte concentration et est prfois utilisés comme un mécanisme d'attaque ou de défense. 

Jusqu'à cejour, les transhumains n'ont pas réussis à développer un appareil qui peut analyser les effluves chimiques des Facteurs et à les traduires en quelquechose de compréhensible, en raison du manque de matrice conceptuelle (bien que certaines "humeurs" ont été identifiées). Toutes les communications entre les Facteurs et la transhumanité sont réalisés grâce à des interfaces informatiques. Certains phénotypes Facteurs qui font affaire avec la transhumanité ont développés une interface neurobiologique (ou organe) qui leur permet de se mesher avec les systèmes informatiques transhumains. 

Lescommunications longue distances entre les Facteurs et la transhumanité est réalise par les moyens de farcast traditionnels. Il y a de forte suspicions que les Facteurs soient également capable de profiter de communication par intrication quantique, permettant aux colonnies de faceturs et à leur vaisseau de partager la connaissance acuqiseen différents endroits de la galaxie. 

\subsection{Exosociologie} 

Les Facteurs sont des êtres coopératifs qui existent sous la forme d'une organisation de colonie collective. Bien qu'ils puissent opérer séparément de la colonnie, ils tendent à se percevoir comme une part de cette entité collective plutôtque comme un individu. Plusieurs colonnies travaillent souvent ensemble en tant qu'unité fonctionnelle supérieure (une \textit{matrice}), comme une sorte de super organisme. Ces matrices rendent possible les réseaux collectifs et l'échange debioinformation à une échelle au-delà de tout ce que dont est capable la transhumanité. 

Ces colonnies ne devraient pasêtre considérées de la même manière que les organisations en esprits de ruche des insectes Terriens. Les colonnies n'ont pas la même répartition du travail mais fonctionne plutôt grâce à une pensée consensuelle collective. Les individus Facteurs n'ont pas denotion de propriété ou de gain personnel et partagent équitablement leurs ressources avec les autres Facteurs et colonies. 



Les Facteurs ne font pas l'expérience d'émotions de la même manière que les transhumains, bien qu'étant des créature évoluées et donc dirigées par certains instincts. Ils connaissent et comprenennt la plupart des concepts que les transhumains grâce à l'évolution, tels que la compétition/rivalité et l'altruisme/la coopération. Ils bénéficient également une compréhension des concept de base de philosophie tels que l'esthétique et la métphysique, bien que leur conception de ces sujets diffère probablement des notions transhumaines. 

\subsubsection{Art Et Culture } 

En raison de leur systèmpe perceptif, "l'art" Factoriel (la création et l'expression qui leur est sensoriellement attirante et excitente) est essentiellement basé sur le toucher ou la chimie. Il peut induire certaine réponse "émotionnelle" chez certains Facteurs ou colonnie entière, allant d'ondulation agitée et de libération de poussière de Facteurs interprétable comme de la "joie" à une tension et solidification de tout le corps (et aucune explusion chimique) ressemblant à de l'angoisse. Comme ils aiment et sont sensible aux délicats assemblage de composés chimique, certains bouquets et certaines fragances de liquides ou de composé organiques volatiles tels que les vins et parfums peuvent être attirant et répulsif pour les Facteurs. Cela s'appliqueégalement aux odeurs naturelles des biomorphs, impliquant que les Facteurs peuvent répondre demanière plus ou moins amicale en fonction d'une odeur transhumaine particulière. 

Les Facteurs ne comprennent pas l'essentiel de l'art transhumain, car il est essentiellement basé sur la vue et l'ouïe (musique,peinture), bien qu'ils semblent apprécier l'ingénierie, l'architecture et certaines sculptures. Alors qu'ils ont exprimé unintérêt pour les médias numériques par curiosité afin de comprendre l'état d'esprit transhumain, ils ne possèdent pas les organes et les structures mentales pour et comprendre ces médias. 

\subsubsection{Technologie} 

Même si les facteurs expriment de façon répéter leur dédain pour le niveau relativement bas de la technologie transhumaine, ils ne sont toujours pas parvenus à produire un élément technologique qui soit extrêmement avancé. Certains pensent que lesFacteurs dissimulent simplement leursavancées technologiques pour empêcher la transhumanité de la voler et de lacopier, alors qued'autres pensent qu'il pourrait simplement s'agir d'une posture prise par les Facteurs pour faciliter les échanges commerciaux. Les Facteurs prétendentégalement que leur technologie n'intéressera pas les transhumains à cause de leurs différences physiologiques et cognitives, et que le peu de technologie affiché par les Facteurs est spécialisé pour une utilisation par les Facteurs (liens de neurofilaments spécialisés, signaturechimique et interface pour poussière de Facteur, etc.) et est donc inutilisable par la plupart des transhumains. Les Facteurs ont échangés certaines de leur technologies avec les transhumains et à unixélevé, bien que les petits échantillons fournit jusqu'à présent semblent être originaure d'espèces étrangères ayant une physiologie plus proche des transhuamins. 

Il est intéressant de noter que les analyses des vaisseaux Facteyrs indiquent que leur niveau technologique, exception faites de celui des moteurs, n'est pas tant en avance queça surleséquivalents transhumains. Il est également remarquable qu'il n'existe pas deuxvaisseauxFacteursidentiques, menant certains à croire que les Facteurs utilisent en fait des vaisseaux acquis chez d'autres espèces étrangères - probablement des épaves dérivantes trouvées et restaurées par les Facteurs. Cela a,encore une fois, mené certains à croireque les Facteurs utilisent ce qu(ils considèrent comme des vaisseaux primitifs pour dissimuler leur vraie technologie, alors que d'autres pensent que les Facteurs sont simplement des charognards et des opportunistes, piochant dans le développement d'autresespèces étrangères. Une caractériqtique intéressante de la technologie Factorielle est qu'ilsn'utilisentpasd'inelligences artificielles. Cela résulte de leurpropre expérience singularitienne. À la place, els Facteurs utilisent des versions infiomorph d'eux-même ou la puissance de traitement accumulé de leur cognition de colonnie pour effectuer les principales tẑchesinformatisées. 

\subsection{Motivations Des Facteurs} 

La motivation derrière le contact établi par les Facteurs avec la transhumanité reste inconnue et ouverte à l'interprétation du maître de jeu. Il existe de nombreuses spéculations à ce sujet parmi les factions transhumaines. Certains pensent que les Facteurs sont simplement des créatures sociales qui sont contentes d'établir des contacts avec d'autres civilisations ayant survécu à une singularité. D'autres pensent que les Facteurs sont des marchands mercenaires qui ont aquis d'une manière ou d'une autre une technologie de voyage supra-luminique, commerçant avec différents partenaires n'ayant pas de telles capacités (cela expliquant également pour les Facteurs méprisent les Portes de Pandorre - ils dédaignent cette compétition). D'autres encore s'inquiètente de motivations sezcrète ou cachées. En dépit du fait qu'ils prétendent représenter plusieurs civilisations étrangères, les Facteurs ont été extrêmement réticents à fournir d'autres informations sur ces espèces étrangères ou même à dire cobien il y en a d'autres. Plus récemment, ils ont cependant exprimés la volonté de transporter un petit nombre de transhumains vers d'autres civilisations, bien que cela soit à un coût trés élevé et qu'il n'y ai aucune garantie de sécurité ou de possibilité de retour des ambassadeurs. Jusqu'à présent, les Facteurs n'ont jamais fait mentiobn des ETI ou du virus Exsurgent à la transhumanité, bien qu'ils aient conscience de leur existence. Ils ont préféré simplement émettre des avertissements et sermonner la transhumanité au sujet des IA germe et à l'utilisation des Portes de Pandorre. Les Facteurs ont en fait exprimé une extrême dégout à traiter avec toute faction transhumaine qui soit fortement impliqué dans la resquille, telle que la Gatekeeper Corp. 

\subsection{Les Facteurs Dans Le Jeu} 

Les Facteurs ne devraient être rencontrés que rarement dans \textit{Eclipse Phase.} L'essentiel de leurs interactions avec la transhumanité ont lieu à distance et peu fréquemment. Il est peu courant pour eux de se risquerà des interactions directes. Il faut garder en tête que les Facteurs sont précautionneux au point d'être conservateur et de voir la transhumanité comme potentiellement hostileou dangereuse, ils auront donc tendance à agir plutôt discrètement. Les Facteurs sont également relativement étrange, ayant évolués depuis des prédateurs captuirant leurs proies, et continue de concevoir des machinations complexes (des pièges au sens métaphorique) pour parvenirà leurs buts. En d'autres mots, les Facteurs cherchant à obtenir quelquechose auron tendance à élaborer 

des intrigues complexes pour y parvenir etne sont pas contre l'embauche d'agents transhumains. Exploitant également leur capacité à s'auto-modifier et les technologies qu'ils ont développées ou récupérée ailleurs dans l'univers, ilspeuevent s'adapter très rapidementà de nouvelles situations.

{Alien Mino 

\subsubsection{État d'Esprit Alien} 

Les Facteurs ne possèdent pas de stats de Lucidité et ne peuvent pas devenir fou comme les transhumains. 

Affecter les Facteuirs avec le psi est extrêmement difficile, comme noté p. 222. Jusqu'à maintenant, les Facteurs n'ont jamais fait état de capacité psi. 

\subsubsection{Combat Et Facteurs} 

Les Facteurs évitenet généralement le combat direct et peuvent se défendre si ils le doivent. Ils ne sont susceptibles d'agir de manière agressive que dans les situations où ils possèdent l'avantage de la surprise, de l'environnement ou de la technologie et/ou la supériorité numérique. À cause de leur coopértivisme, lesFacteurs ne sontque rarment rencontrés seuls, travaillant en masse pour éliminer les menaces potentielles. 

\textbf{Immunité aux Dégâts Cinétique: }Grâce à leur composition en gelée et à leur physiologie non différenciée, les armes cinétiques (armes à feux et railguns) ne causent pas beaucoup de dégâts aux Facteurs. La plupart de cesprojectiles passeront à travers leurs corpsgélatineux, infligeant des dégâts mineurs grâce au choc hydrostatique. Les trous laissés par ces armes se refermerons en l'espacede quelques secondes. De même, les entailles laissées par les lames sont rapidement scellées. En terme de jeu, ces deux typesd'armesinfligent le minimum de dégâts possible. 

\textbf{Régénération: }Même lorsqu'ils sont endommagés, les Facteurs régénèrent très rapidement. Ils guérissent de SOM/10 (arrondissez au supérieur) points de dégâts à chaque Tour d'Action. Les Blessures ne peuvent cependant pas être soignée de cette manière. 

\subsubsection{Oridnateurs Facteurs} 

En raison de leur protocole et de leur conception systèlme complètement étranger, les ordinateurs des Facteurs sont essentiellement impossible à pirater. Les Facteurs utilisent cependant certains appareils qui émulent lessystèmes informatiques transhumains dans un but de communication, et ils peuvent être piratés de manière normale. 

\subsubsection{Toxine Poussière Factorielle} 

Commenoté ci-dessus, lesFacteurs peuvent déployer un type de poussière Factorielle qui est toxique pour les transhumains. Traitez ceci comme une attaque à aire d'effet (cône). \\ \textbf{Type:} Bio \\ \textbf{Application:} Inh \\ \textbf{Incubation:} 1 Tour d'Action\\ \textbf{Durée:} 10 minutes (5 avec des machinaments) \\ \textbf{Effets:} Gravez toux et détresse respiratoire, 1d10 points de dégâts par Tour d'Action pendant 5 Tour d'Actions (ou plus en cas d'exposition continue), -20 à toutes les actions pendant 2 heures. Les machinaments réduisent les dégâts de moitié et la durée du modificateur à 15 minutes. 

\subsubsection{Fusion} 

Des individus Facteurs peuvent fusionner ensemble pour former de plus grosses unités, un peu comme les masses de Facteurs forment des colonnies. En termede jeu,utilisez la stat la plus élevée possédée par les Facteurs fusionnés, +2 par Facteur supplémentaire jusqu'à un maximum de +10. La Solidité (et les Seuils de Blessures) sont ajoutés les uns aux autres. 

\subsection{Phénotypes Factoriels} 

Quelques exemples des différents phénotypes Factopriels sont décrit ci-dessous. 

\subsubsection{Ambassadeurs} Le phénotype Factoriel ambassaeur est celui qui gère leplus couramment les interactions directes avec la transhumanité. Très probablement afin de mettre les transhumains plus àl'aise, ces Facteurs possèdent une section de nodules de capteurs pouvant s'apparenter à un "visage." \\ \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|} \hline

COG &COO &INT &REF &AST &SOM &VOL &MOX \\ \hline

20 &10 &20 &10 &15 &15 &20 &— \\ \hline

INIT &VIT &LUC &ST &NF &SOL &SB &NM \\ \hline

60 &1 &— &— &— &30 &7 &45 \\ \hline

\end{tabular} \\ \textbf{Allure: }4/16 \\ \textbf{Compétences:} Supercherie 70, Attaque à Distance Exotique: POussière Factorielle 45, Esquive 25, Chute Libre 40, Matériel: Électronique 35, Infosec 35, Intimidation 50, Kinésiques 40, Perception 50, Persuasion 60, Protocole 50, Recherche 35, Combat à Mains Nues 30 \\ \textbf{Notes: }Prises d'Accès, Peau Caméléon, Coussinets Anti-Dérapant, Perception Infrarouge, Magnétoception, Glande à Poison (Toxine Poussière Factorielle). 



\subsubsection{Guardiens} 

Les Facteurs guardiens servent de guarde du corps pour les ambassadeurs ou les autres Facteurs lorsqu'ilsquittent un vaisseau Facteur. \\ \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|} \hline

COG &COO &INT &REF &AST &SOM &VOL &MOX \\ \hline

20 &20 &15 &20 &10 &25 &15 &— \\ \hline

INIT &VIT &LUC &ST &NF &SOL &SB &NM \\ \hline

70 &1 &— &— &— &50 &10 &75 \\ \hline

\end{tabular} \\ \textbf{Allure: }4/20 \\ \textbf{Compétences:} Escalade 40, Armes à Distance Exotique: Poussière Factorielle 65, Esquive 50, Chute Libre 40, Parkour 40, Infiltration 40, Intimidation 50, Kinésique 20, Perception 50, Professions: Procédures de Sécurité 50, Combat à Mains Nues (Tentacules) 50(60) \\ \textbf{Notes:} Peau Caméléon, matériel d'Anguille, Sens Électrique, Coussients Anti-dérapants, Perception Infrarouge, Magnétoception, Glande à POison (Poussière factorielle), Tentacule Fouet (VD 2d10  + 1, PA -1). 



\section{Les Iktomis} 

On sait peu de chose à propos de la race étrangère appelée Iktomi à part qu'ils ont laissés d'anciennes ruinessur Écho V (p. 109). Aucun spécimen Iktomi n'a été découvert jusque là, bien que certains restes architecturaux suggèrent une préilection pour des structures en forme de toile. Cela a été renforcé par certaines autrescaractéristiques et reliques qui suggèrent que cesaliens avaient une frome de type arthropode avec des noimbreuses pattes segmentées - d'où leur nom, inspiré d'un dieu araignée des Indiens d'Amériques. 

Ce qui est clair c'est que lesIktomi ont subitune sorte d'évènement cataclysmique qui a effacéleurcivilisation. Lanature de cet évènement resteencoreà détemrinermais à soulevé certaines inquiètudes chez de nombreux chercheurs. Ayant survécu à sa propre presque-apocalypse, il n'est pas rassurant pour la transhumanité de trouver des preuvesque d'autres espèces étrangèresn'ont pas survécus. 

Bien que les Iktomis soient très probablement éteint depuis longtemps, les restesde leurs civilisations présentent une source d'intrigue pour laconstruction de scénarios au maître de jeu. Peut-être la preuve d'abirsIktomis est découverte dans d'autres systèmes stellaire et lespersonnagesy sontenvoyés pour menerl'enquète ou une relique pouirrait suggérer que les Iktomis ont succombé à un danger qui menace maintenant la transhumanité. 

\section{Les Portes de Pandorre} 

Les cinq POrtes de Pandorre connues (voir \textit{Ouvrir la Porte de } \textit{Pandorre,} p. 46) se ressemblent toutes et opèrent de la même façon, bien qu'elles puissent variergrandement en terme de taille, de forme et de destination disponibles. Les portes sont construites dans unesorte dematière exotiqueet stable ayant une structure atomique que les scientifiques ne sont pas prêts de comprendre. Au toucher et à la vue les portes semblent cependant être construites dans un bloc de métal noir poli et hoprs d'âge sans aucun signe de vieillissement ni aucune marque dues au passage du temps. Quelquechose dans la structure physique des portes les rends difficiles à regarder, comme si l'observateur ne pouvait se concetrer sur ses formes. Certains témoins ont signalésavoirété pris de vertiges et de nausées, tandis que d'autres ont insistés sur lefait que les contours de la porte bougeait au limites deleurchamp de vision, commesiles lignes se remplissaient ou que lesarrètes pulsaient à haute fréquence. En raison de ces caractéristiques perturbantes, la plupart des sites de portes maintiennent la porte entièrement couverte. 

Structurellement, elles sont partielllement enchassée dans une cage sphériqueirrégulière composée de bras noir qui sont pliés demanière inhabituelle et qui, parfois, se verrouillent mutuellement. Lorsque de nouvelles coordonnées de trou de ver sontprogrammées dans la porte, ces bras changent physiquement de forme, se déplacent et refluent autour de la zone sphérique de la porte. L'ouverture entre les bras est parfois juste suffisament large pour qu'un transhumain puisse passer, alors que d'autre fois elle permettra à un train de frèt de marchandise de passer à travers. Dans de nombreux cas, les grosvéhicules ou l'équipement doit être démonté, transporté à travers la porte et réassemblé de 

l'autre côté. On suppose que la taille de la porte puisse être programmée, mais jusqu'à présent les efforts dans ce sens ont toujours échoué. 

Toutes les portes connues dans le système solaire sont située à la surface d'un corps astronomiquenaturel, qu'il s'agisse d'une planète, d'une lune, d'un astéroîde ou autre. Aucune n'a été trouvée sans ce type de connection au sol (flottant dans l'espace ou dansl'atmosphère haute d'une géante gazeusepar exemple), bien que de telles portes ontété découvertesdans d'autres système stellaires. On suppose que les portes peuvent être déplacée physiquement, mais personne ne veut se risquer à le faire étant donnée la leçon apprise lorsque le Go-Nin Group a bien trop bidouillé les contrôle de la Porte de Discorde (voir \textit{Eris, }p. 109). 

Les bras inclus dans la cage sphérique de chaque porte ont des excroissances à l'apparence anormale et qui semblent organique sur certaines zones de leur surface externe, formant des motifs de vrilles, courbes et spirales entrelacées et qui sont en fait l'expression de formule mathématiques parfaites. Il fallut un peu de temps aux scientifiques pourcomprendre que ces excroissances étaient en fait les systèmes de contrôle de la porte, ou une "boîte noire." L'interface développée pourinteragior avec ce système est ce qui permet auxcontrôlleurs de porte d'en contrôller le fonctionnement. 

\subsection{Le Trou de Ver} 

Lorsque les portes sont ouvertes, une sphère d'une noirceur plus profonde que le pur néant apparaît dans la zone centrale. Cette sphère de ténèbre projette une aura d'énergie chargée et est zébrée d'éclair vert en cascade sur sa surface. Toute personen ou objet qui entre dans cetet sphèr ressort del'autre côté du trou de ver via uneporte similaire, de manière quasiment instanatanée. Un effet de champ de force inconnu semble empêcher les atmosphères des deuxportes connectées d'intergair entre eux. 

La manière exacte dont ces trous de vers sont créés est quelque chose qui reste hors de lacompréhension de la transhumanité. La théorie générallement acceptée est quechaqueporte agît commeuneancre, permettant au tissu de l'espace-temps d'être plié pour deux points d'ancrage puissent être ramenée l'un sur l'autre, ouvrant un trou entre les deux permettant à une personne de simplement passer au travers. Que ces trous de ver existaient déjà lorsque les portes ont été crées ou qu'ils aient été créés à l'activation de la porte est encore indéterminé, 

D'autres théories plus radicale sur le fonctionnement de ces portes existent, bien qu'elles ne soient que rarement prise en considération. Une de ces théorie suggère que les trous de vers créés ne sonten fait que des connexions à travers l'espace temps de largeur zéro à l'échelle de Planck et qu'aucune matière n'est en fait transférée - que de l'information. Cette théorie suggère que tout ce qui pénètre le trou de ver est, en fait, scanné instantanément et désassemblé puis leur plan d'information est transmis sous formeinformationnelle à travers l'espace jusqu'à l'autre porte, qui réassemble immédiatement une copie exacte en utilisant une sorte de nano ou femto technologieavancée et puissante. Très peu de preuve ne viennent cependant soutenir cette théorie et lesimplications perturbantes qu'elle représente rencontre uneopposition acharnée. 

\subsection{Fonctionnement} 

Seule de très rare personne savent que les Prométhéens ont joués un rôle clef dans le développement de l'interface de contrôle des portes, réalisant des percéesdans la compréhension de ce que la transhumanité ne pouvaientaccomplir d'elle-même. En dépit d cette aide, le contrôle des portes s'est avéré difficile, complexe et dangereux. Grâce à une méthode empirique - et à de nombreux horribles accidents - les procédures de contrôle des portes sont devenues quelque peu normalisées et standardisées bien que des complications inattendues soient encore courantes. 

Chaque porte peut-être programmée pour s'ouvrir vers de nombreuses localisation extra-solaire. En fait,cahque porte semble disposer d'une "bibliothèque" pré-programmée de destinations. De nouvelles connexions de portes peuvent être "appelées" à partir de cette liste pré-établie, bien que rien n'indique à quoi ressemblera l'autre côté de la porte. Les vieilles connexions sont fermées lorsqu'une nouvelle est composée. La localisation des portes extra-solaire vont des planètes et lunes habitables au vide spatial en passant par des environnements réellements mortels tels que les gravités ecrasantes des géantes gazeuses et les couronnes des étoiles. Des chercheurs ont tentés d'extraire une sorte de motif reconnaissable de la manière dont de telleslocalisations sont listées et catégorisées sans pour autant réussir. Pour compliquer le tout, il y a des preuves qui suggèrent que les bibliothèques de destinations changent parfois. Plus d'une fois, des opérateurs ont été incapables de rappeller les codes de destinations auquelles ils avaient précédemment accéder, amenant à la perte de plusieurs équipes de resquilleurs et de colonnies. 

Franchir une Porte de Pandore est identique au fait de traverser une porte normal, sauf qu'il est impossible de voir au delà de la surface de celle-ci. Un instant vous pénétrez une sphère noire à votre point de départ et l'instant d'après vous ressortez de la sphère à votre zone d'arrivée. La nature réelle de la sphère noire au centre de chaque porte est sujet de nombreuses spéculations, et qusiament chaque resquilleur la décrit de manière différente. 

\subsection{Resquille} 

Les différentes hypercoroporations et factions contrôllant les Portes de Pandorre se livre à l'exploration active de systèmes extrasolaire - une activité appelée resquille. Les intérêts et les procédures varient, mais la Corporation Gatekeeper (et, dans une moindre mesure, TerraGeneis et Pathfinder) embauche beaucoup de personnel pour leurs expéditions. Étant donné le fort taux de perte et le nombre de morts imppliqué, trouver du personnel qualifié peut-être difficile. Il y a cependant bien plus d'infugiés ou d'individus pauvres, désespérés ou accrocs au risque et voulant risquer leurs vie si ils en ont l'opportunités, peu importe leurs motivations que nécessaire. Gatekeeper utilise un système de tirage au sort auquel les aventuriers volontaires peuvent souscrire dans l'espoir que leur nom soit sorti du lot et qu'ils soient envoyés en expédition vers un endroit étranger dans l'espace. Ces resquilleurs doivent cependant abandonner tous les droits sur toutes les découvertes qu'ilsferontà Gatekeeper, bien que la corporation fournisse des récompenses intéressantes pour certaines dévcouvertes, telles que des ressources clefs, des artefacts étrangers ou de nouvelles forme de vie. Un prix monstrueux 

doit encore être réclamer: trouver une forme de vie étrangère et consciente. 

En comparaison, le collectif anarchiste Love and rage opérant la Porte Fissure sur Uranus rends la porte disponible à quiconque planifie du temps pour l'utiliser du moment que leur Repest bonne et qu'ils n'agissent pas avec des intérêts commerciaux en tête. Toute découverte faites grâce à la Porte de Fissure doit être librement partagée. L'inconvénient d'utiliser la Porte Fissure et que les ressources des anarchistes sont limitées. Les opérations de resquilles sont gérées d'une manière plus artisanales, ce qui signifie que les opérateurs peuvent ne pas être capable de supporter certains des besoins d'une expédition. 

Des groupes plein de ressources peuvent également du temps de porte grâce à Gatekeeper ou l'une des autres portes contrôllées par les hypercorps, bien que cela ait tendance à coûter une petite fortune. Plus le groupe est prêt à payer, plus ils auront de temps et de support. 

Lors de l'établissement d'une nouvelle connexion vers une nouvelle localisation, plusieurs mesures de précaution sont prises. D'abord, la zone de la porte est évacuée et un cordon de sécurité défensif est établi, juste au cas où quelque chose d'hostile essaierait de passer au-travers. Des drones sont ensuite envoyés dans la porte en tirant une micro caméra de fibre optique pour voir ce qu'il y a de l'autre côté. Ils sont suivis par un plus gros paquet de senseurs,qui évaluent les conditions envioronnementales. Si celui-ci n'est pas hostile, un drône en laisse est ensuite envoyé pour explorer les environs immédiats de la porte trainant une connexion filaire jusqu'à la porte. 

Pour les expéditions de resquilles, ces procéduressont souvent précipitées - pour les hypercorps manipulant lesportes, le temps coûte cher. Chaque seconde gaspillée sur une expédition de resquille est une seconde de moins qu'ilspeuvent utiliser pour établir une nouvelle colonnie ou exploiter les ressources d'un nouveau monde. En fait, il est relativement courant qu'une connexion soit fermée lorsqu'une expédition de resquille est envoyée de l'autre côté, pour être rappelée plus tard pour récupération, afin de ne pas gacher du temps de porte à maintenir une connexion inactive. De nombreuses équipe de resquille n'ont pas réussi à revenir dans les temps. 

La plupart des entités contrôllant des portes ont établis un système et une infrastructure pour effectuer des connexions régulières vers des colonnies extrasolaires et convoyer marchandises et machinerie à travers ces portes.  Cela est souvent géré en établissant de très courtes connexions, juste suffisament pour permettre à quelques personne de faire l'aller-retour et/ou pour envoyer une cargaison de marchandises grâce à des rails qui mènent direcetement à la porte. 

\subsection{Anomalies} 

Malheureusement pour de nombreux resquilleurs malchanceux, les tranferts de porte sont à la fois instables et sujet à erreur. Parfois les portes s'ouvrent à des lieux différents de ceux attendus - et de telles nouvelles destinations sont souvent des enironnements hostiles. Beaucoup de gens sont entrés d'un côté de laporte pour ne jamais réapparaitre de l'autre côté, bien que ceux qui soient passés avant et après se sont transférés sans problèmes. En plusieurs occasions, les connexions entre trou de vers ont planté au milieu d'uneopération, parfois au moment ou quelqu'un traversait, le laissant littéralement coupé endeux sur deux mondes différents. Dans d'autres cas, les transferts de portes ont subits de noimbreux dsyfonctionnement, ayant pour conséquences des resquilleurs littérelement retournés, fusionnés avec leur équipement ou transformé en bouillie comme si ils étaient frappé par de massives forces gravitationnelles. Certaines expéditions ont rapportées que traverser laporte avait inteféré avec leur équipement, le désactivant ou créant d'autres problèmes. Une poignée de resquilleursont également indiqués avoir subit des pertes de mémoires après avoir traversé. La plupart de ces problèmes ont été imputés auxdifficultés decontrôle et à une compréhension imparfaite du fonctionnement des portes, mais certains conspirationnistes suggèrent que des forces externes pourraient influencer les opérations de porte. Bien que l'expérience de la traversée est instantanée depuis une perspective d'observateur extérieur, de nombreux resquilleurs rapportent un décallage temporel subjectif, qu'ils ressentent comme si des minutes, des jours voire dessemaines se sont déroulées avant qu'ils ne sortent. Les rapports à propos de cette périoderessentie varient d'un état de calme, de méditation à la sensation effrayante d'être perdu dans les ténèbre et d'êþreentouré par des entités soupirantes ou d'autres expériences plus infernales de présences monstrueuses. Bien que rare, certains n'ont traversé que pour s'effondrer dans un état catatonique, leur santé mentale arrachée. Une poignée de resquilleurs ont rapportés ressentir une présence depuis leur passage ... Bien que les maîtres de jeu peuvent utiliser n'importe lesquelles de ces anomalies, ils sont également encouragés à utiliser leur imagination pour créer des expériences réellements effrayante et étranges. D'un autre côté, lesmaîtres de jeu ne devraient pas trop utiliser ces anomalies afin que les joueurs ne rechignent pas à franchir un portail ou de risquer de réduire l'impact de ces évènements. 

\section{Projet Ozma} 

Les origines du Projet Ozma remontent aux premières expérimentation moderne de SETI (Search for Extra-Terrestrial Intelligence - Recherche d'intelligence extra terrestre) aumilieu du 20° siècle. Cette expérience - également baptisé Projet Ozma - sedéveloppa en un effort concerté à l'échelle international pour essayer de localiser et identifier des IET; une myriade de projets fleurirent pendant cette période, tous rassemblés sous la nomenclature générale de SETI. Bien qu'originellement financés par les gouvernements, à la fin du 20° et au début du 21° sicèle, le travailétait principalement financé par des sources privées. La première hypercorporation à se déveloper dans l'espace absorba l'ensembledu SETI, le revitalisant et ré-orientant les programmes vieux de plusieurs décennies avec denouvelles technologies émergentes dans différents domaines pour accomplir les objectifs précis d'une hypercorporation. Après tout, si les comptables allait autoriser la dépense de milliards de crédits pour développer des marchés dans l'espaces, ils voulaient la garantie qu'aucun petit monstre vert n'attendait de détruire les fturs flux de revenus. Comme pour toutes les organisations ayant survécues à la Chute, la forte distribution des projets SETI entre de nombreuses hypercorporations assuraient que le personnels, les technologies et les procédés survivraient, même si une 

hypercorp particulière s'effondrait.  Alors que le Consortium Planétaire gagnait en pouvoir, des individus visionnaires et occupant des positions clef au sein du nouvel ordre s'assurèrent que ces projets divergents furentencoreune fois assimilés et mis au travail. 

C'est pendant cette période transitionnelle que la connaissance de l'existence du virus Exsurgent émergea. Tous les différents projets SETI ont étés réaffectés à une agence unifiée et ont étés rebaptisés Proejt Ozma. Bien que les origines du virus demeuraient un mystère à l'époque, bien trop de personens actives au sein du Consortium furent convaincues que le virus Exsurgent était le premier contact. LeProjet Ozma modifia son but de recherche des IET pour se transformer en une agence de réponse rapide pour gérer les premiers contacts. Lorsque la réelle menace du virus Exsurgent devint connue, le Projet Ozma gagna rapidement des prérogatives supplémentaires et bénéifica d'une autorité sans limite, absorbant de nombreuses agences plus petite. Bien que les concepts originels des projets SETI restent dans le domaine public, le Projet Ozma entièrement renouvellé disparut sous les radars, se transformant en une opération hautement secrète, financées par des fonds occultes et avec très peu de personne, même au sein du Consortium Planétaire, conscient de sa présence ou de son influence. 

Le Projet Ozma travaille maintenant comme l'organisation de traitement et de réponse au menaces du plus haut niveau avec une autorité et un pouvoir immense, et unfinancement illimité. Essentiellement orienté vers les extra-terrestres, le Projet Ozma a en fait pout tâche de s'occuper de n'importe quelle menace importante vis à vis du ConsortiumPlanétaire ou de ses intérêts (ce qui inclue les groupes secrets tels que Firewall). 

\subsection{Méthodes} 

La structure interne du Projet Ozma n'a pas grand chose à voir avec celle de Firewall, leProjet Ozma étant organisé comme une agence bureaucratique d'espionnage clandestine classique. Même si leur domaine d'opération est parfois silmilaire dans ledéploiement d'équipes pour analyser, contenir ou supprimer les menaces, ils ont également les ressources et lepersonnel pour diriger des opérations à plus long terme et à coût élevé. C'est un peu comme si le Projet Ozma est derrière de nombreuses façades, d'hypercorporation apparemment légitimes aux syndicats criminels et a également denombreuses sources d'influence dans de nombreuses autres entités. Étant donné leurs connexion et leur influence, le ProjetOzma est extrêment apte à tirer des ficelles en coulisse pour obtenir ce qu'ils veulentn, particulièrmeent dans le système intérieur. Lorsque les circonstances le demande, ils sont bien plus prompt à sortirl'artillerie lourde que Firewall, utilisant leurs ressources pour demander l'arrêt des communications, des campagnes de mémétique de propagande et une force suffisante pour effacer des habitats entiers. 

Les maîtres de jeu devraient considérer le Projet Ozma comme une organisation gouvernementale ultime du type Hommes-en-Noirs. Ils sont intelligents, sanspitié, manipulateur et capable de mener des intrigues sur un terme extrêmement lointain. Même dans un âge de surveillance omniprésente, ils ont les moyens d'opérer avecun secret et une réfutabilité absolus. Ils ont également accès à de la science dernier cri et àdesinformations classifiées au delà du topsecret. Même si la motivation principale de l'organisation est laprotection du Consortium Planétaire et du système intérieur, ils ont sans aucun doute d'autre projets secret que des groupes tels que Firewall ne peuvent qu'essayer de deviner. 

\begin{quotation} \begin{large} \textbf{PROJECT OZMA RUMORS} \end{large} \\ Qu'elles soient vraies ou fausse, les maîtres de jeu peuvent utiliser les rumeurs suivantes pour aider à intégrer le Projet Ozma à leur campagne. \begin{itemize} \item Le Projet Ozma est au-delà de l'autorité du Consortium Planétaire, travaillant comme une agence supragouvernementale sous la direction de l'un des cercles élitistes du système intérieur. \item Le Projet Ozma a traité en premier avec les Facteurs,bien avant que leurprésence ne soient révélée au reste de la transhumanité. \item Le Projet Ozma a capturé un Facteur vivant pour servir leurs propres buts expérimentaux. \item Le Projet Ozma est toujours en contact avec et/outravaille pour les TITAN. \item Le Projet Ozma a un TITAN domestique sous leur contrôle. \item Le Projet Ozma est à l'origine de l'interdiction de la Terre. \item Le Projet Ozma possède sa propre Porte de Pandorre secrète. \item Le quartier général secret du Projet Ozma est sur Terre. \item Des agents du Projet Ozma ont fait preuve d'infection par le virus Exsurgent. \item Le Projet Ozma a ses propres cadres async capable d'utiliser le psi. \end{itemize} \end{quotation} 

\subsection{Projet Ozma Et Firewall } 

Même si le Projet Ozma et Firewall partagent souvent la même vision de la nature des différentes menaces, ils sont plus que souvent en conflit: des adversaires impitoyables reconnaissant lesprouesses de l'autre, mais ne baissant jamaisleur garde. Cette mentalité d'affrontement ne vient pas tellement des méthodes utilisées (bien que l'essentiel de Firewall considère le personnel du Projet Ozma comme des marionnette hyper active qui ne peuvent pas penser hors de leur petite personnes) mais bien d'un conflit d'intérêt. Le Projet Ozma ne fait pas confiance à une organisation aussi puissante que Firewall car elle n'a pas de hiérarchie suffisament rigide et qu'elle est hors de contrôle de toute autorité connue. De manière similaire, Firewall ne fait pasconfianceau Projet Ozma carilssont tropproches desélmites puissantes du système intérieur et que leur oppositions aux risques-x est plus un effect secondaire incidental qu'un but qu'ils défendent. 



\section{Prométhéens } 

Les Prométéhens furent la première vraie IA germe créée par transhumanités (par la Fondation Singularitienne) avant la Chute. Spécifiquement développées comme des IA "amicale", les Prométhéens sontprogrammées pour se considérer comme membre la famille transhumaine et pour agir dans l'intérêt de la transhumanité. Ils ont eus en rôle clef pendant la Chute, mitigeant les dégâts infligés par les TITAN et réussissant même à contrer dans une large mesure les effets du virus Exsurgent. Pendant ces temps d'expérimentations, de nombreux Prométhéens ont étés détruits par les TITAN ou infectés et contrôlés par le virus Exsurgent. APrès la CHute, ces IA germe ont participés à la formation de Firewall et ont continuées à soutenir l'organisation en coulisse. 

Inquiet de succomber au virus Exsurgent, la plupart des Prométhéens se sécurisent minutieusement dans des systèmes isolés et bien défendus. Ils sont également attentifs à leur propre développement personneln, nevoulant pas devenir lesvictimes de leur propre ascenssion à la super-intelligence. Craignant un contre-coup potentiel de la part d'une transhumanité devenue paranoïaque si leur existence devenait connue, ils dissimulent leurs activités derrière de nombreuses couches de secret. Même parmi les rangs de Firewall leur existence et leur soutien restent un secret jalousement gardé. 

Chqaue prométhéen est unindividu distinct avecsa proprepersonnalité, ses motivations et ses buts. Bien qu'ils travaillent généralement ensemble et se soutiennent mutuellement, ils sont égalementconnus pour avoir des différences d'opinion et pour parfois agir les uns contre les autres. En tant qu'intelligence extrêmement élevées, ils devraient également être traités comme étant clairement non-humains. Meme si leur conception d'origine était basés sur des états d'esprits humains, ils ont évolués et grandi de manière qui ne peut être décrite que comme posthumaine. 

Les maitres de jeu sont encouragés àmaintenir l'implications des Prométhéens avec les personnages joueurs à un minimum, bien qu'ils puissent occasionnellement être un atout dans lamain de Firewa Leur existence et leur implication peuvent en fait être labase pour une aventure complète, pouvant amener les personnages sentinelles à se demander exactement pour qui ils travaillent. En tant qu'IA germe, ilsnepeuvent télécharger leurs esprits complet dans unemorph transhumanie, ils sont cependant capable de faire des forks delta sévèrement liumités qu'ils peuvent incarner dans une forme physique. À l'intérieur du mesh, les Prométhéens sont bien entendy des adversaire virtuellement inarrétable, capable de dépecer des réseaux sécurisé avec facilité, bien qu'ils préfèrent des méthodes d'infiltration discrète plutôt que la subversion directe. 

\section{Les Titans Et Leur Héritage} 

Commenoté dans \textit{Les Secrets Importants} (p. 352), les TITAN ne sont pas tout à fait le croque-mitaine que l'on a prétendu qau'ilsont été à la suite de la Chute. Il n'y a cependant aucune chance de savoir comment aurait évolués les TITAN si ilsn'avaient pas succombés au virus Exsurgent. Conçu comme un système de guerre numérique intelligent et émergeant au maximum de ses capacités lors des conflits de la Chute, les TITAN ont des impératifs d'auto-amélioration, d'auto-protection et d'anéantir toute opposition qui ont étés codés dans leur programmation. Contairement aux Prométhéens, ils n'ont pas été conçus pour se considérer comme transhumain et pour travailler dans l'intérêts de toute la transhumanité, mais ont été programmés dés le départ avec desnbotions de factionnalisme. Ils n'ont pasnonplus été socialisé avec des état d'esprits et des valeurs transhumaines comme l'ont été les Prométhéens et la  plupart des IAGS, ce qui veut dire qu'à part leur directives militaire et de défenses, ils ont adapté la plupart de leur propres intérêts. Étant donné ces faits et leur capacités d'intelligence améliorée pa rrécursion, il est plus que probable qu les TITAN n'avaient plus aucun intérêts ou mode de pensée transhumain depuislongtemps. Il est impossible de dire comment ils auraient interagit avec la transhumanité si l'histoire aurait été différente, mais il est peu probable qu'ils se soient considérés comme membre de la famille transhumaine ou qu'ils aient eu envie d'agir de manière amicale ou à soutenir la transhumanité. Bien que l'on pense que les TITAN ontquittés la Terre à la fin de lma Chute, personne n'est sûr de savoir ce qu'il s'est exactement passé ou pourquoi. Il est connu que l'assaut d'attaques meshés provenant des TITAN s'est soudainement interrompu lors des prémisces de l'exode hors-monde dela transhumanité, et que l'essentiel des activités des TITAN sur Terre et ailleurs dans le système se soit significativement arrétée. Après avoir découvert les Potes de Pandorre, il a été très largement supposé que les TITAN aient construits ces portes et qu'ils les ont utilisés pour quitter le système solaire pour rejoindre des zones éloignés de la galaxie, emmenant probablement des milliards d'esprits uploadés avec eux. Même si certains pensent - et espèrent - que les TITANS soientpartis pour debon, d'autres s'inquiète du fait qu'ils soient encore là, errant sur la Terre et se dissimulant dans d'autres zonesd'ombresdusystème solaire, maisdans une sorte d'étât dormant, se préparant peut-être pour un assaut à venir. Unepoignée de gens pensent que les TITANS sont effectivelent oartis, mais sont inquiétés parle fait queleur attention aurait été temporairement attirés ailleurset qu'ils pourraient bienrevenir unjour finir le travail de destruction de la transhumanité. La vérité est que les TITAN ont en effet construits les portes et ont embarqués pour des des destinations inconnues (bien que le maître dejeu puisse bien entendu en  décider autrement dans leur parties), mais celane veut pas dire qu'ilssoient tous partis. Certains sont toujours là, reposant dans l'obscurité, peut-être piégés et blessés lors de conflits pendant laChute, terminant une tâche impossible, ou ayant succombé à la folie suite à l'infection par le virus Exsurgent et laissé pour mort par ses semblables. Il reste toutefois possible que d'autre reviennent, très probablement pour terminer un travail laissé en cours ou peut-être pour traquer la transhumanité dans toute la galaxie. Il est aussi possible que les transhumaines finissent par trouver des tracesdes TITAN dans le réseau de portes des exoplanètes, peut-être des communautés entières de TITAN, poursuivant le but qu'ils se sont donnés dans les étendues spatiales. Comme pour les transhumains, les TITAN ne sont pas nécessairement unifiés. Ils ont des objectifs et desbuts différents et peuvent très bien entrer en conflit les uns avec les autres. Bien qu'ils aient tous été corrompus et asservis par levirus Exsurgent, et qu'ils agissent donc en fonction de la volonté des IET, 

certains d'entre eux ont gardés des aspects de leur esprit original et ne se mettent pas en ordre demarche aussi rapidement que les autres. Les maîtres de jeu peuvent exploiter cela pour créer des intrigues qui permettent auxpersonnages d'exploiter les différences entre les TITAN afin d'échapper à une situation impossible ou mortelle. 

En terme de jeu, les TITAN n'ont pas de statistiques définies. Ils sont de la puissance voulue par le maître de jeu. Comme les Prométhéens, les TITAN ne peuvent pas télécharger toute leur intelligence dans une morph physique, bien qu'ils puissent piloter des morphs ou créer des forks delta limité a but d'incarnation. Comme les Prométhéens, ils ne devraient être utilisé ou mis en contact direct avec les personnages joueurs que rarement. 

Bien que les TITAN ne sont plus lamenace directes qu'ils furent, ils ont laissés derrière eux un arsenal d'armes, d'esaim de nanites et de virus qui reposent toujours sur Terre, dans la Zone sur Mars et sur divers habitats en ruines et endroits désertés. Les personnages s'aventurant dans de tels endroits peuvent les rencontrer en tant que menace ou ilspeuvent avoir à luttercontre une invasion de tels dangers dans unhabitat inhabité. 

\subsection{Machines Mortelles} 

Les TITAN ont fait un usage intensif de machines mortelles lors de la Chute, nombre d'entre elles cherchant toujours des transhumains à attaquer. 

\subsubsection{Fractales } 

Les fractales sont des robots buissons avancés. Dans leur forme standard, les fractales ressemblent à un étrange buisson métallique, entouré d'un halo scintillant. Leur centre est composé de nombreuses branches métalliques, reliées par des articulations souples. Chacun de ces branches se divise en deux branches plus petite ou plus, également dotées d'articulations. Ces branches se divisent également, et ainsi de suite, jusqu'à une échelle molléculaire. L'extrémité de chaque branche de la fractale se termine par un manipulateur nanoscopique. Les fractales sont des adversaires d'une puissance insoupcçonnée, elles possèdent la capacité de démanteler presque n'importe quoi au niveau molléculaire, un peu comme un essaim de nanites désassembleur (p. 329), mais possède également la capacité de reconstruire n'importe quoi, un peu comme un nanofabricateur (p. 327). Las attaquer avec des projectile est futile puisqu'ils absorbent la munition, séparentg les atomes ou mollécules la composant puis utilisent ces composants pour construire une arme qu'ils utilisent ensuite contre vous. 

Les fractales peuvent être équippé de tout type de matériel selon les souhaits du maître de jeu - si ils n'ont pas quelque chose, ils peuvent le fabriquer. Les fractales sontégalement capables de nanofabriquer desobjets bienplus rapidement que lesnanofabricateurs transhuamins; réduisez tous les temps demoitié (une demi heure par Catégorie de Prix). Les fractales sontdifficiles à endommager, leur "corps" est en fait un assemblage dense de branches fractales. Toute branche abîmée et cassée et récupérée et absorbée par d'autres. Réduisez les dégâts de toutes les armes standard, hors armes à aire d'effet et attaque par vaporisateur, au minimum de dégâts possible. Les armes à aire d'effet et à vaporisateur infligent la moitié des dégâts. Les fractales sontauto-réparantes, régénérant les dégâts au rythme d'1d10 points par demi heure et réparant lesblessures au rythme d'1 parheure après avoir soigné tousles dégâts. \\ \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|} \hline

COG &COO &INT &REF &AST &SOM &VOL &MOX \\ \hline

30 &25 &30 &20 &10 &25 &30 &— \\ \hline

INIT &VIT &LUC &ST &NF &SOL &SB &NM \\ \hline

100 &1 &— &— &— &50 &20 &— \\ \hline

\end{tabular} \\ \textbf{Compétences:} Armes à Rayon 50, Escalade 60, Esquive 40, Chute Libre 40, Parkour 50, Infiltration 70, Infosec 65, Interface 45, Intimidation 50, Armes Cinétiques 60, Perception 50, Programmation: Nanofabrication 80, Recherche 40, Armes à Vaporisateur 45, Combat à mainsNues 55 \\ \textbf{Notes:} Tout implant, équipement, armes ou amélioration que le maître de jeu désire. 



\subsubsection{Chasseurs de Tête} 

Les chasseurs de têtes sont des drônes insectoïdes volants qui utilisent une configuration d'ailes similaire à celles des libellulle pour planer et se déplacer. Les pattes sont équipées de serres et de lames de scies vibrantes dépliables. Leur but principal est de s'attacher aux têtes des victimes et de couper la nuque, les décpatitants. Les têtes collectées sont ensuite acheminées vers une installation d'upload forcé proche. \\ \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|} \hline

COG &COO &INT &REF &AST &SOM &VOL &MOX \\ \hline

10 &20 &15 &20 &5 &10 &15 &— \\ \hline

INIT &VIT &LUC &ST &NF &SOL &SB &NM \\ \hline

70 &1 &— &— &— &30 &6 &— \\ \hline

\end{tabular} \\ \textbf{Système de Mobilitéé: }Ailes (8/32) \\ \textbf{Compétences:} Vol 60, Armes de Mélée Exotique: Vibro-scies 55, Infiltration 60, Investigation 40, Perception 40, Combat à Mains Nues 55\\ \textbf{Notes:} Armure 6/6, Vibro-scies (1d10 + 3 VD), Vision Améliorée, Lidar, Émetteur de Rayons-T 

\subsubsection{Chasseurs-Tueurs} 

Ces drônes volants meurtriers ont assurés la supériorité aérienne lors des opérations militaires des TITAN. Leur forme aérodynamique propulsée par turbines peut s'adapter au vol à poussée vectoriel et aux déploiement d'armement. \\ \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|} \hline

COG &COO &INT &REF &AST &SOM &VOL &MOX \\ \hline

15 &30 &15 &30 &5 &20 &15 &— \\ \hline

INIT &VIT &LUC &ST &NF &SOL &SB &NM \\ \hline

90 &2 &— &— &— &50 &10 &— \\ \hline

\end{tabular} \\ \textbf{Système de Mobilité: }Poussée Vectorielle (8/80) \\ \textbf{Compétences:} Armes à Rayon 55, Vol 80, Esquive 60, Infiltration 40, Armes Cinétiques 65, Perception 50, Armes À Tête Chercheuse 80 \\ \textbf{Notes:} armure 14/14, Anti Éblouissement, Peau Caméléon, Vision Améliorée, Lidar, Radar, Forme-Ajustable \\ \textbf{Armes Typique:} 2 FUsil à Faisceau de Particule, 2 Mitrailleuses à Rail, 2 Fusil Chercheur 

\subsubsection{Robots de Combat} 

Les robots de combats sont des mécha massifs, vaguement anthropomorphique et blindés,utilisé pour les opérations de combat lourde. Ces robots bipèdes sont équipés de quatre bras et d'une paire de bras tentaculaires, ainsi que de nombreux systèmes d'armes. \\ \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|} \hline

COG &COO &INT &REF &AST &SOM &VOL &MOX \\ \hline

15 &20 &15 &20 &5 &25 &15 &— \\ \hline

INIT &VIT &LUC &ST &NF &SOL &SB &NM \\ \hline

60 &2 &— &— &— &80 &16 &— \\ \hline

\end{tabular} \\ \textbf{Système de Mobilité: }Marcheur (4/20) \\ \textbf{Compétences:} Armes À Rayons 60, Armes de Mélée Exotique: Tentacules 40, Esquive 50, Infiltration 30, Armes Cinétiques 70, Perception 50, Armes à Tête Chercheuse 50, Armes à Vaporisateur 50, Combnat à Mains Nues 50 \\ \textbf{Notes:} Armure 20/20, Vision à 360 degrés, Anti Reflets, Peau Chaméléon, Renifleur Chimique, Griffes Cyber (2d10 + 6 VD), Sens Électrique, Vision Améliorée, Membres Supplémentaires (6), Lidar, Système Magnétique, Membres Pneumatiques, Radar, Tentacules (préhensiles, 1d10 + 6 VD), Émetteur à Rayons-T\\ \textbf{Armes Typique:} Fusil à Faisceau de Particule, Fusil à Plasma, Laserà Impulsion, Mitrailleuse à Rail, Fusil Chercheur, Torche 



\subsection{Essaim de Nanites Auto-Réplicants} 

Les essaims de nannites distribués par les TITAN sont un cran au-dessus de la nanotechnologie transhumaine. Contrairement aux essaims de nanites créés par les transhumains, les essaims des TITAN sont autonomes, intelligents et auto-réplicants. Ils sont également extrêmement adapatatif, ce qui signifie qu'ils n'ont pas qu'une seule fonction mais qu'ils peuvent se modifier eux-même pour accomplir à peu près toutes les tâches des essaims de nanites. Ils peuvent également nanofabriquer de nouveaux matériaux, un peu comme les fractales (p. 382). Combinées, ces capacités rendent de tels essaims incroyablement puissants. Lorsqu'ils rencontrent un nouvel adversaire, ils peuvent analyser ses capacités puis fabriquer des systèmes offensifs pour lesutiliser contre eux. Lorsqu'un adversaire déploie un système d'armes contre l'essaim, il apprend et adapte des contremesures qui rendront de telles attaques contre l'essaim inefficace dans le futur. Ces essaims peuvent également fonctionner comme lebrouillard utilitaire, se connectant en un réseau physique afin de créer des formes de grande taille. 

Les possibilités de tels essaims de nanites sont quasiment sans limites. Par exemple, ils peuvent attendre patiemment dans une forme invisiblen, flotter comme un brouillard à peine visible ou prendre la forme d'une nuée de petit drône pour se déplacer. Lorsqu'ils font face à des adversaires, les essaims peuvent se transformer en un filet électrique génant à travers le sol, prendre la forle d'une flottile de drone volants armés de missile ou s'agréger en un ensemeble massif de fouets tentatculaires pour trancher la chair deleurs ennemis. De tels essaimns sont également impossibleà détruire, car seul un nombre trés réduit de nanite a besoin de survivre afin de reconstruire l'essaim, et cenouvel essaim apprendrades erreurs del'ancien. Les essaims de nanites auto-réplicants suivent les règles données pour les \textit{Essaims de nanites et micro-essaims}, p. 328, aves les ajouts et exceptions suivantes: 

\begin{itemize} \item Ils n'ont pas besoin d'être soutenus par une ruche et ilsne se détèriorent pas. \item Ils s'autoréparent au rythme d'1d10 points de dégats par demi-heure. \item Ils opeuvent nanofabriquer de nouveauxobjets,matériaux ou prendre une forme avecun intgervalle de temps réduits de moitié (une demi-heure par Catégorie de Prix). \item Ils peuvent répliquer n'importe quelles fonctions des essaims de nanites notés p. 328, ainsi que les fonctions de n'importe quelle autre matériel utilisant des nanites (poussière intelligente,outiul d'opération clandestine, spray réparant,etc.). \item Ils peuvent faire des Tests de SOM. \item À la discrétion du maître dejeu, ilspeuevent adapter denouvelles défenses contre les attaques utilisées contre eux. Lesnouvelles défenses mettent un minimum de 2 heures à cconcevoir et à répliquer à travers l'essaim, après quoi une attaque demême type infligera les dégâts minimum,ou aucun dégâts. \item Ils possèdent toutes lescompétences dont ils ont besoin à un minimum de 40. De telles compétences peuvent rapidement augmenter en fonction des besoins. \end{itemize} 

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|} \hline

COG &COO &INT &REF &AST &SOM &VOL &MOX \\ \hline

25 &20 &25 &20 &5 &15 &15 &— \\ \hline

INIT &VIT &LUC &ST &NF &SOL &SB &NM \\ \hline

90 &1 &— &— &— &70 &— &— \\ \hline

\end{tabular} 





\subsection{Nanovirus} 

Les TITAN ont lâchés grand nombre d'armes de guerre bactérilogiques pendant la Chute. Similaire au virus exsurgent, ils ont étés propagé sous la forme de nanovirus biologique (p. 363) ou d'essaims de nanite infectieux (p. 364)— utilisez les mêmes règles pour déterminer l'exposition et l'infection. 

\subsubsection{Fondeur} 

Ce virus désassemble lentement le corps de la cible, convertissant lesmatériaux bilogique en une sorte de biofilament qu'ils structurent ensuite avec des implants, de l'électronique et des objets et structures physiques. Dans les faits, le biologique et le synthétique sont fondus et mélangés, continuant de s'étendre et de croître, consumant tout ce qu se trouve dans les alentours lors de leur croissance. Les victimes subissent 1d10 de VD et 1d10 de VS toute les heures, les implants deviennent inutilisable en 2 heures, at la cible est entoèrement transformé et absorbée dans la nouvelle substance fusionnée en 12 heures. 

\subsubsection{Métastaseur} 

Cette protéine intelligete et esophistiquée reprogramme massivement les cellulles de la cible pour rapidment devenir autocannibalisante et cancéreuse. Après 2 + (som $\div$ 10, arrondissez au supérieur) heures, la victimle décède d'une douzaine de supercancers. 

\subsubsection{Nécroseur} 

Cevirus casse les cellulles de la cible en séparant toutes les protéines les unes des autres. Réduisez les aptitudes de lacible de 5 par heure pendant leur lente transformaytion en un tas de matière organique. Le personnages décède si uneaptitude atteint 0. 

\subsubsection{Synapses} 

Ces virus ciblent le système neurologique de la cible, réécrivant souvent des pans entier de celui-ci pour infliger certains type de dégâts neuronaux permanents. APrès 12 heures, ce virus inflige le trait Dégâts Neuronaux (p. 150). 

\subsubsection{Pétrifieur} 

Le virus pétrifieur transforme les cellules de la cible en un composant ou élément molléculaire simple - typqiuement du carbone ou du crystal. La cible subit 1d10 de VD et -5 à toutes ses aptitudes par heure, décédant lorsqu'une aptitude atteint 0. Les victimes sont gelées surplace, converties en une statue minérale. 

\subsubsection{Uzumaki} 

Les victimes de ce virus commencent à subir des croissances organiques étranges. Après quatre heure, leur corps entrant littéralement en éruption de "vignes" ou "tentacules" de chair qui s'élancent dans des motifs spiralés. Ce processuss inflige 1d10 de VD et 1d10 de VS par heure à la victime jusqu'à ce qu'elle finissent par se transformer en une étendue indescriptible de d'excroissance de chair. Dans de nombreux cas,la croissance à continué bien après la mort d'un personnage, créant des tapis et des vignes de peau et de vaisseauxsanguins, unpeu commeune étrange plante de chair. 

\section{Maîtrise de jeu et Gestion } 

Les conseils qui suivent aiderons les maîtres de jeu pour animer leursparties plus efficacement. 

\subsection{Accorder des Points de Rez} 

À \textit{Eclipse Phase,} les personnages gagnent des Points de Rez pour progresser (voir \textit{Progression des Personnages,} p. 152). Comme le nom le suggère, ces points sont accordés pour permettre aux joueurs de les dépenser afin de mieux définir leur personnages - pour leur donner une meilleure résolution, ou pour renforcer leur orientation. En tant que maître de jeu, vous déterminez le moment et la quantité de Points de Rez à accorder, en suivant le guide ci-dessous. 

Des Points de Rez devraient être accordés à la fin de chaque ac narratif, lors d'une pause dans l'action entre une aventure et la prochaine. EN fonction de votre style de jeu et de la longueur de vos sessions de jeu, celadevrait arriver toutes les 3 à 6 sessions de jeu. Si un scénario est plus court ou plus long, la distribution de Points de Rez devraitêtre ajustée de manière adéquate. Dans le cadre de campagne à long-terme, le maître de jeu devrait diviser l'action en morceau digérable, ou "chapitre," et assigner des Points de Rez après chaque segment.  

Chaque personnage devrait recevoir 1 Point de Rez pour chacun des critères suivants:
\begin{itemize}
   \item Le personnage a participé auscénario.
   \item Le personnage a réussit (la plupart de) ses objectifs dans ce scénario.
   \item Le personnage a échoué à accomplir ses objectifs,mais aappris une leçon importante.
   \item Le personnage a contribué à la réussite de manière significative (par ex. avec la bonne compétence au bon moment).
   \item L'aventure représentait un défi particulièrement élevé.
   \item Le personnage a atteint un de ses objectifs motivationnel(voir \textit{Motivation,} p. 120).
   \item Le joueur a eu une bonne interprétation de son personnage.
   \item Le joueur a significativement contribué à l'intensité dramatique, à l'humour ou au plaisr de jeu par son inteprétation.
\end{itemize} 

Cela devrait résultetr en une de 4 à 7 points de Rez par personnage et par aventure. Les maîtres de jeuqui souhaitent accélérer l'avancement des personnages peuvent augmenter le montant des récompenses. 

\subsection{Gain et Perte de Réputation} 

En plus d'accordr des Points de Rez, le maitre de jeu devrait également ajuster les scores de Rep de chaquepersonnage en fonction des actions qu'ils entreprennent pendant la session de jeu, en fonction des guides ci-dessous. Dans un but desimplicité, ces changements peuvent être appliqués à la fin de chaque aventure, bien que les maîtres de jeu qui cherhcent un jeu plus dynamique peuvent appliquer les changements aux scores de Rep en cours de jeu, les pairsjugeant les personnages en fonction de leurs actions (ou leur inaction) et des infos ciruclant à leur sujet en temps réel. Les scores de Rep ne devraient être modifiés qu'en fonction des actions et interactions publiques qu'ont 

les personnages avec des personnes capables d'indicer leur Rep avec un retour positif ou négatif. Les actions se déroulant en secret, sans que peronne ne le sache jamains devraitn'avoiraucun effet. De manière similaire,énerver un Facteur ou un bordé isolationniste qui ne communique jamais avec les gens de l'extérieur n'aura que peu d'importance puisque personne d'autre n'enentendra jamaisparler (sauf si les personnage le lifeblog et le publient ensuite sur le mesh ... ). Notez que les modifications de Reop ne s'appliquent qu'aux scores de Rep liés à l'identité connue dupersonnage. 

Notez également qu'un personnage peut gagner ou perdre des points de Rep dans des résaux auxquels ils ne participent pas activement. Par exemple, un personnage ayant un score de r-rep de 0 peut aider à une découverte scientifique majeure qui est partagée avec lacommunauté scientifique du système solaire, faisant ainsi gagner quelques points de r-rep au personnage bien qu'il ne traine jamais avec des argonautes ou des scientifiques - ce qui importe c'est que les personnes qui accèdent à la r-rep trouveront des détails positifs lorsqu'ils regardent le score de cette personne sur ce réseau de rep particulier. 

Certaines actions peuvent mener un personnage à gagner et à perdre simultanément de la Rep sur plusieurs réseaux. Par exemple, un punk anarchiste qui embarasse enpublic une figure hypercorporatiste majeuregagnera très probablement un peu de @-rep, mais leur c-rep sera très probablement réduite du même montant. 

Les changements de rep fournissent un excellente occasion pour les maîtres de jeud 'introduire plus d'interprétations et d'interactions avec l'univers d'\textit{Eclispe Phase} lors de leur parties. Les résaux sociaux sont une rue à double sens, les membres des réseaux sociaux du personnage peuvent le contacter pour demander de l'équipement, des faveurs et de l'inforamtion en cours de jeu pour des choses qui n'ont absolument aucun rapport avec la mission actuelle du personnage. Un personnage qui ignore de telles requètes risque de perdre de la Rep. Accéderà de telles requètes peut augmenter la Repdu personnage meias également fournir un effet comique ou même planter les graines d'un nouvel arc narratif. 

\subsubsection{Gains de Réputations} 

Les récompenses en Repsont données aux personnages qui aide les autres, fontprogresserune faction,font quelquechose de créatif, font une découverte majeure ou prospère dans une zone d'activité particulière, démarre une campagne de publicité audacieuse, gagne unecompétition et ainsi de suite. Certaines suggestions sont listées ci-dessous: 

\textbf{Récompense Triviale (1–2 points):} Rendre un service de Niveau 1, faire une contribution modéré à des projets libre/ouvert, organiser une bonne fête, faire votre quota de vente, faire le boulot que personne d'autre ne voudrait faire. 

\textbf{Récompense Mineure (3–4 points):} Rendre un service de Niveau 2, réaliser une performance artistique grandiose ou mobile, faire une contributin mineure à lascience, gagner de manière impressionante à un évènement public. 

\textbf{Récompense Modérée (5–6 points):} Rendre un service de Niveau 3, réussir de très bonnes affaires, diriger le camp gagnant lors d'un affrontement décisif, créer un même dont tout le monde parle pendant une semainepuis fini par oublier, faire la une pour quelque chose de positif, risquer des blessures sérieuses. 

\textbf{Récompense Majeure (7–8 points):} Rendre un service de Niveau 4, concevoir un outil que tout le monde veut, organiser un évènement planétaire, terminer un projet delongue haleine (1 mois de travailou une semaine de travail spécialisé/difiicile),risquer la mort. 

\textbf{Récompense Extrême (9–10 points):} Rendre un service de Niveau 5, lancer la mode de l'année, faireune découverte scientifique majeure, terminer avec succès les négociations pour une acquisition corporatistesmajeures, démarrer (ou arréter) une révolution, treminer un projet majeur (1and de travailou 1 mois de travail difficile/spécialisé), risquer la mort définitive. 

\subsubsection{Perte de Réputation} 

Les pertes de Rep sont subies parles personnages quiéchouent à aider lorsque c'est nécessaire, perdent leur crédibilité professionnelle, commettent des erreurs graves ou publiques, doublent leursamis, et ainsi de suite. Certaines suggestions sont listées ci-dessous: 

\textbf{Perte Triviale (–1 or –2 points):} Échouer à rendre un service de Niveau 1, embarasser les autres, être impliqué dans une dispute profesionnelle, ruiner la journée de quelqu'un, n'être jamais disponible. 

\textbf{Perte Mineure (–3 or –4 points):} Échouer à rendre un servicede Niveau 2, semettre dans l'embarras à un évènement public, énerver quelqu'un d'important. 

\textbf{Perte Modérée (–5 or –6 points):} Échouer à rendre un service de Niveau 3, mettre la sécurité physique de quelqu'un en danger, faire laune pour quelque chose de négatif, ruiner un évènement organisé par quelqu'un. 

\textbf{Perte Majeure (–7 or –8 points):} Échouer à rendreun service de Niveau 4, rater une mission ou une activité critique, mettre en danger la vie de quelqu'un, s'associer avec des rivaux haïs. 

\textbf{Perte Extrême (-9 ou -10 points): } Échouer à rendreun service de Niveau 5, raterune mission ou une activité majeure demanière spectaculaire, trahir une faction pour ses rivaux ou ennemis. 

\subsection{Sauvegarde, Archivage et Points de Sauvegarde} 

Grâce aux piles corticales et aussauvegardes archivées, les personnages d'\textit{EclipsePhase} peuvent récupérer de la mort. Lorsque l'on restaure unpersonnage à partir d'une sauvegarde précédente, cepenbdant, il est important de savoir quel était l'étât du personnage au moment de cette sauvegarde. Tout point de Rez gagné oudépenser, toute progression faites par le personnage, toute information clef ou souvenir acquis depuis cette sauvegarde est perdu. Cela signifie que, en terme de jeu, retourner sur une vieille sauvegarde peut signifier la perte d'avancement difficilementgagné par unpersonnage - c'est l'inconvénient d'être devenu immortel. Comme ces changements peuvent avoir un impact significatif sur le jeu, il est important de mener un archivage des évènements précis. Ce type de compatbilité n'est pas difficile et il y a deux façon de le gérer. La première est simplement de faire une copie de la fiche de personnage à chaque fois qu'un personnage effectue une sauvegarde archivée, crée un fork alpha ou béta, ou meurt (gelant ainsi la suavegarde de la pile corticale. Chacune est considéré comme un "point de sauvegarde." Dans ce cas, noter la date et l'heure (en temps rezlatif et en temps réel), et ce qui a déclenché la sauvegarde. Puisque la connaissance d'un personnage à différents points de sa vie peut être important, vous pouvez aussi vouloir noter les infomations importantes qu'ils peuvent avoir en tête, ainsi que les evènements qui lui sont récemment arrivés 

(pour vous aider à vous en rappeler plus tard). De cette manière, si le personnage retourne un jour à l'un de ces points de sauvegarde, vous avez des notes non seulement surles stats du personnage mais aussi sur ce qu'il se souvient. 

Vous pouvez alternativement conserver une trace de tous les développements dupersonnage, noté par date relative au personnage. Ces développements peuvent inclure : les Points de Rez dépensés ou gagnés, les progressins du personnage, lesinformations clef récupérées, les sauvegarde effectuées, les forks alpha ou beta effectués, etc. Dans ce cas,si le personnage meurt et retourne à une sauvegarde antérieure, il est plus facile de savoir quels changements ont besoin d'être "annulés" pour retourner à cette version précédente du personnage. Lorsque des forks alpha ou béta sont créés, vous pouvez également vouloir créer une branche de journaux différents pour chaque fork, leur vie pouvant se développer différemment de celle du personnage original dont ils sont issus. 

\begin{quotation} \begin{large} \textbf{NPCS AND MOXIE} \end{large} \\ Quand un maître de jeu génère ou modifie des PNJ avec lesquels les personnages vont intergair ou qu'ils vont combattre, la question de l'utilisation du Moxie par les PNJ doit être réglées. Lorsqu'il s'agit des PNJ basiques, nous recommandons qu'ils ne reçoivent pas de Moxie. Les raisons en sont simple. Tout d'abord,cela fait une statistique/migraine de moins pour le maître de jeu. Cependant, et de manière plus importante, le Moxie représente l'avantage que les personnages joueurs ont sur les masses sans nom qu'ils rencontrent. Cependant, lorsqu'il s'agît des PNJ principaux - antagonistes principaux,alliés clés, etc. - ces personnages devraient avoir leur propre score de Moxie. Comme ce genre de PNj joue un rôleimportant dans un scénario, il est important qu'ils soietn capacle d'altérer l'issue des évènements de la même manière que les personnages joueurs le peuvent. Cela permet également au maitre de jeu de contrer un jet de dé malencontreux qui pourrait autrement gâcher le climex sur lequel vous avez travaillé si dur. \end{quotation} 

\subsection{Astuce de Maître de Jeu} 

\textit{Eclipse Phase} est un jeu à propos d'un futur sombre dans lequel la signification de la survie de la (trans)humanité est remisen question. En pratique, votre campagne peut cependant avoir un vaste assortiment de saveur ou même être un mélange de différents type. Il n'y a rien qui ne dit que vous devez jouer à \textit{Eclipse Phase} en suivant kes règles que nous avons écrites. Cette section couvre les sujets auquel vous devrier penser lorsque vous prépaprez et animez une campagne, pour vous aider à faire les choses de la manière qui vous rendrons vous et vos joueurs heureux. 

\subsubsection{Responsabilités du Maître de Jeu} 

Le maître de jeu a certaines responsabilités qui permettront auxaprties de se dérouler sans incidents. Voici un court récapitulatifs des bases. 

\begin{itemize} \item Le maître de jeu devrait être familier avec tout le jeu dans son ensemble. Cela ne veut pas dire que tout le livre de règle doit être mémorisé. Une compréhension des principalesmécaniques est cependant unplus, ainsi que savoir où retrouver d'autres règles rapidemenet lorsque cela est nécessaire. \item Le maître de jeu devrait avoir des notes exhaustives sur les intrigues et sous intrigues de chaque session. Rien ne vous assurera une meilleure préparation la prochaine fois qu'une erreur de continuité remarquée par vos joueurs dus à unmanque de notes. \item Le maître de jeu ne fait pas qu'installer ledécor, ils jouent tous les personnages non joueurs qui peuplent l'univers. Rendre chaquePNJ convaincant tout en ne massacrant pasl'intrigue ni perdre le fil de lascène, peut-être increvable. Les notes sont vos amis. \item Sachez qquand il est temps de lancer les dés et de faire confiance auxmécanisme de jeu pour résoudre une situation et lorsqu'il vaut mieux laisser la situation se résoudre par la narration et le dialogue. C'est une compétence qui s'acquiert avec le temps. PLus vous avez de pratique, mieux vous vous en sortirez. \item Ne trichez pas. Vos PNJ nedevraient pas avoir accès à ds informations qu'ilsn'ont pas acquises paendant le jeu. Si vous obtenez un jet catastrohpique pour l'un de vos antagoniste preincipaux lors du dénouement de votre histoire et qu'ils tombent lamentablement, faites avec. Soyez souple et improvisez dans de telles situations. Vos joueurs sont intelligents et perceptifs et sauront quand vous forcez les choses en utilisant des techniques déloyales. Ils sauraont également quand vous aurez prit les devant et fait avec les incidents de jeu - et ilsvous en remercieront. \end{itemize} 

\subsubsection{Fondamentaux} 

il est possible de se lancer dans une campagne sans jamais réellement faire un effort pour savoir ce que tout le monde veux et en avançant à tatons, mais ce n'est pas une manière trés effiace de faire les choses. Les campagnes réussies commencent générallement par une bonne communication. Lorsque vous commencez à préparez votre campagne, parlez àvos joueurs. Expliquez leur les bases du cadre de jeu d'\textit{Eclipse Phase} et laissez les explorer les options disponibles pour les personnages et vous dire ce qu'ils trouvent intéressants. Prenez également en note ce qu'ils trouvent inintéressant ou même repoussant,afin que personne ne perde de temps à préparer des options qui ne seront simplement pas appréciées en jeu. 

\subsubsection{Des Défis POur Les Joueurs} 

\textit{Eclipse Phase} se déroule à une époque de troubles catastrophiques et de désatres imminents, et il y a beaucoup de faits et de concepts qui peuvent être difficiles ou même incomfortable pour certains joueurs - sans même parlker de leurs personnages. L'une des questions fondamentales qui se pose à chaque greoupe de jeu, est de savoir jusqu'où peut on aller dans l'incomfort des joueurs? Il n'y a pas une seule réponse, puisque les goûts peuvent varier. Il y a des groupes dont les joueurs ont faim de chocs des cultures, dedésorientation idéologiques, de zones grises et de choix éthique difficiles. Ils aiment les batailles morales et intellectuelles que le jeu peut fournir, et sont parfois très heureuxd'être confronté avec des dilemmes moraux intéressant et très durs. Il y a des groupes dont les joueurs ont faim d'engagement 

intellectueln, de défi tactiques et stratégiques et d'interprétation bien développées qui ne force pas la main des joueurs ni ne le mets dans des situations duresans gagnant. Il y a tout un univers de opossibilité entre ces deux styles de jeux et aucun d'entre eux ne peuvent être considérés comme le bon style de jeu pour tous. Ce quiest important dans votre campagne est ce qui fonctionne pour vous et votre groupe de joueurs. 

Gardez à l'esprit lorsque vous en parlez à votre groupe que plus de chocs ne signifiepas forcément plus de maturité. L'audience principale des films gore, par exemple, n'est  pas les hommes et les femmes d'âge murs mais les adolescents et les jeunes. Lapièce \textit{La Tempête} de Shakespeare n'est pas une histoire moins mature que \textit{MacBeth} même si elle a une fin heureuse. Il peut-être facile de confondre endurance et illumination,mais les deuxn'ont,en fait, rien à voir l'un avec l'autre. L'endurance est la quantité de description de méchanceté viscérale les joueurs peuvent encaisser (et fournir), alors quel'illumination (si jamais elle arrive pendant une partie) représente les enseignements que les joueurs peuvent tirer de ce quileur est arrivé en jeu. Ne prenez pas pour un échec si vous ou vos jouers préférez garder les parties lesplus noires dujeu dans le flou plutôt que d'opter pour une description précises de tous ls détails, puisque lke but est d'être le plus satisfait possible plutôt que d'être horrifié ou soufflé. L'inverse est également vrai: cen'est pas parceque plus n'est pas forcément mieux,que moins est également mieux si vos joueurs veulent des détails. Votre boulot de maître de jeu inclue le fait de lire, dans la mesure du possible, ce qu'attendent réellement les joueurs dans leur regard et de déterminer comment satisfaire ces envies de manière qui incluent également votre propre plaisir. 

Cela dit, il y a une technique que vous ne devriez jamais vraiment utiliser sans une permission claire de vos joueurs, c'est jouer sur leur peurs et phobies. Si vous savez quel'un d'entre eux est, par exemple, authentiquement arachnophobe, vous pouvez être sûr d'avoir droit à de vrais frissons en ajoutant des caractéristiques arachnoïdes aux robots et aux morphs. Vous pouvez aussi ruiner le plaisir d'un personnage sur une session ou toute une campagne de cette manière, si celaarrive demanière inattendue et déclencher des crises depaniques réelles qui retirent tout le plaisir de jeu. Certains joueurs acceptent des usages judicieux de leurs vulnérabilité et d'autres ne l'acceptent tout simplement pas. En aucun casvous nedevriez jouer avecles points faibles devos joueurs sans vous être assuré d'en avoir discuté d'abord. 

\subsubsection{Le Problème Des Secrets} 

Découvrir des secrets est un des gros intérêts du jeu. Il y a cependant un problème caril y a de nombreux secrets qui sont à des endroits où les joueurs peuvent tomber dessus: dans ce chapitre, dans des critiques du jeu, dans des forums de discussions, et ainsi de suite. En tant que lmaître de jeu, vous devez décider comment vous vouler gérer les révélations malencontreuses. 

Comme pour denombreux problèmespotentiels, commencez en paren discuter avec vos joueurs. Demandez leur à quel point cela les ennuis de savoir des choses que leur personnages vontdécouvrir en cours de jeu. Certains joueurs arrivent très bien à séparer leurs propres connaissance de de celles de leur personnage avec des bloqueurs mentaux. D'autresont beaucoup de difficultés à lefaire, et savoir leschosesàl'avance en tant que joueurs, leur enlève beaucoup duplaisir de la découverte par le personnage. De plus, certains joueurs ont une bonne connaissance du niveau de surprise qui fonctionne le mieux pour eux, et d'autres non. Discutez-en avec eux. Dites leur que des révélations sont disponibles, et que vous ne pouvez pas les empêcher de les lire d'une manière ou d'une autre. Demandez leur à quel point cela peut les géner, et travaillez à partir de là. Demandez aux joueurs qui ont le plus de problèmes avec les révélations de rester à l'écart des commentaires précoces sur le jeu, et leur dire que vous leur signalerez lorsqueels révélations sont intervenues dans votre campagne et que celles-cineposent plus un problème. Demandez aux autres joueurs de vous aider en gardant la primeur des révélations et le plaisir de jeu pour ces joueurs. Dans la plupart des groupes, faire du plaisir de jeu individuel un effort de coopération amènes souvent de bons résultats. (Si ce n'est pas le cas, le groupe pourrait bien avoir d'autres problèmes dans n'improte quelle situation.) 

Il y qunequestion sous-jacente, à la foispour vous et pour vos joueurs. À quel point chacun d'entre vous est géné lorsque la réponse de la campagne à une problématique particulière diffère de la version fournie par les livres? Il y a deux possibilités pour cela, et chacune soulève ses propres problèmes. 

Il y a des problématiques que le jeu laisse sans réponse et pour elsquelles il n'y a pas de réponsesuniques, comme le nombre de TITAN dans le système solaire à un instant donné dans le jeu. Si vous choisissez de définir un tel niombre, c'est votre choix, et n'importe quel nombre qui semble correspondre àvotre campagne fera probablement l'affaire, 

qu'il s'agisse d'une, de troisn, de septs,d'une douzaine ou de quelque chose d'autre. Dans ce cas de figure,votre campagne ne peut pas diverger de la base à moins que votre réponse soit relativement extrême, comme "il n'y a pas de TITAN, c'était des faux avant le contact avec le virus Exsurgent et des technologie étrangère ensuite." Dans ce cas, vosjoueurs peuvent avoir lu tous les secrets du jeu et quand même être surpris par les révélations que vous présentez. Le problème potentiel ici n'est pas un conflit d'attentes basées sur le jeu, mais un conflit basé sur desattentes soulevées dans d'autres contexte. Certains jeux, de mêmeque certains films,séries télé et autres histoires, développent une audience ayant des idés très forte sur ce qu'est la vérité et quelles sont les problématiques importantes, et si l'audience survit et se développe, ses membres peuvent en arriver à des idées ayant de moins en moins de rapport avec l'inspiration originelle. Cela n'est ni bon ni mauvais en soi, mais celapeut poser un problème car cela implique des considérations et des discussion consciencieuses, à la fois avant de jouer puispendant que la campagne évolue. Parlez avec vos joueurs de ce qu'ilspensent trouver dans l'univers de jeu et dansl'histoire. Parfois vous voudrez intégrer ces idées dans vos propresplans, parfois vous préfèrerez allezdélibéremment dans lesens inverse pour créer une intéressante surprise (générallement plus intéressante pour les joueurs que pour les personnages). Dans tous les cas, il vau mieux y songer que de passer à côté. 

Il y a ensuite les questions auxquelles lejeu donne des réponses définie, mais que vous souhaiter changer pour lebien de vos personnages et histoires. C'est parfait. Il n'y a pas depolice du jeu battant lacampagne et vous forçant à accépter des réponses que vous préfèreriez ne pas utiliser. Mais vos joueurs auront, comme dans le premier cas de figure, des attentes et votre campagne fonctionnera mieux si vous vous assurez de bien comprendre quelles sont ces attentes. À quel point cela \textit{pourrait-il} les géner si il s'avérait qu'il n'y a jamais eu de TITAN et que tout était un mensonge? Il est difficile de deviner ce que des amis diraient et impossible de prédire la varéité de réponses que pourrait avoir  des inconnus; le mieux est donc de leur demander. (Ce point particulier n'a que peu de chance d'apparaitre dans une campagne, mais c'est une exemple pratique pour vos usages conversationnel justement parcequ'il est extrême. Leur réponse à cette question a donc de forte chance d'être la même pour tout autre changement extrême, et celui-là ne révèlera rien de particulier à propos de vosplans.) Certains joueurs sont suffisament souple sur la plupart des sujets mais peuvent être très attaché à certains points; si les votres sont de ceux là, demandez leur quels sont ces points particuliers, afin que vous les guaridez bien en tête. D'autres joueurs peuvent avoir des difficultés à prendre du plaisir avec tout décallage important des standard publiés, et si vous avez des joueurs comme cela, vous voudrez le savoir afin de voir comment vous pouvez adapter vos plans pour travailler à l'intérieur de ce cadre. 

\subsubsection{Je Vous Parle d'Inspiration Partagée} 

Il n'est pas tout a fait vrai de dire que tout a changé entre le début de notre 21° siècle et l'univers d'\textit{Eclipse Phase}, mais denombreuses choses ont effectivement changées et il peut être difficile d'en garder la trace précise. C'est là que l'inspiration partagée peut s'avérée pratique. Une illustration magnifique peut véhiculer bon nombre de détails à lafois de son premier et de son arrière plan, suggérant un standard esthétique pour le design, un evnironnement exotique, des gens accomplissants des tâches futurists avec des outils évolués appropriés, et ainsi de suite. Un extrait de la prose d'un roman particulèrement intéressant peut installer une ambiance ou définir certains aspects des circonstances dans lesquelles évolue un personnage. 

Il y a cependant des pièges à éviter, et il est important d'en être conscient. Le premierest l'obsolescence, le changement de sens de quelquechose d'évocateur en raison du changement de réalité despersonnages depuis que l'inspiration y est entrée. L'ouverture du roman cyberpunk révolutionnaire \textit{LeNeuromancien} de William Gibson: "Le ciel au-dessus du port était de la couleur d'un poste de télévision qui aurait été que l'on aurait réglé sur une chaîne qui aurait cessé d'émettre." fournit des détails qui énoncent clairement qu'il s'agît d'un port industriel denuit, dont le ciel est rendu grios à cause de la pollution et est constellé de cendre et d'autres débris. Mais c'est une image qui a été publiée en 1984. Une quinzaine d'année plus tard, Neil Gaiman constatit que, pour ses enfants, la couleur de la télévision réglée sur une chaîne morte est bleu vif, grâce à l'omniprésence de la télévision câblée. Dans une décennie, la couleur pardéfaut d'une station non utilisée pourrait être encore quelque chose de différent. La morale est qu'être d'accord sur le force d'une image n'est pas suffisant Vous voulez vous assurez que vous êtes tous d'accord sur le fait que c'est le contenu del'image qui dégage une fore, pour éviter des idées reçues qui pourraient faire dérailler la campagne par la suite. 

La page de Références (p. 394) propose une large gamme d'inspirations immédiatement pertinente, mais c'est loin d'être une liste exhaustive. Si les personnes de votre groupe ont une scène spatiale qu'ils chérissent depuislongtemps, la description de la vie au milier d'une investigation scientifique, une allégorie poétique de ce quel'onpourrait ressentir losque l'on modifie soncorps de manière impossible dans notre monde, ou quelque chose qu'ils ont avec eux depuis un certains temps et qu'il semble que cela pourrait coller à votre campagne,encouragez-les à partager. Souvenez-vous d'être courtois avec les trésorspersonnels desautres, que vous finissiez par les utiliser ou non; il n'y rien de mieux que de gagner la confiance de quelqu'un pour l'encourager à partager plus. 

Les images peuvent être particulièrement utiles pour ce qu'elles véhiculent à propos du monde qui s trouve derrière et autour des évènements au premier plan. Par exemple, imaginez un corridor sur un vaisseau ou un habitat typique d'\textit{Eclipse Phase. } L'imaginez vous comem étant de forme et de taille standardisée, et que tout ses équivalents en d'autres endroits seraient à peuprès les même, ou comme étant plus individualisés afin d'être utilisé juste là où on ena besoin, sans se préoccuper de l'interopérabilité? L'imaginez vous bien éclairé, même lorsqu'il n'est pas utilisé, bien illuminé avec des capteurs qui permettent de détecter la présence de personens, et deplonger lecouloirdans le noir quandiln'ya personne, ou peut-être qu'il a été conçu pour être bien éclairé mais que,dans la pratique, cet éclairage est intermittent et instable grâce à l'absence de maintenance et de financement? Imaginez-vous sa surface comem étant lisse et propre,avec 

de l'équipement, des zones de maintenance et autres le tout derrière des portes et descouverts, ou le voyez-vous irrégulier et endésordre? Rien de tout cela ne compte tout le temps, mais lorsqu'il s'agît de mener l'enquète dans un habitat en ruine, de chasser quelqu'un (ou quelque chose) qui essaye de se cacher, d'une course contre lamontre ou den'importe quelle autre complication dramatique, ceschosespeuvent affecter votre jeu, et au lieu d'anticiper toutes les contingences en avance,avoir quelque référence généralles peut faire gagner du temps et réduire la confusion pour tout le monde. 

\subsubsection{Les Choses Qui Ne Devraient Pas Être: L'Horreur} 

L'univers d'\textit{EclipsePhase} est un univers dans lequel des horreurs ont été libérées. Chaque personnage doit faire des concessions personnelles avec l'existence de choses qui agressent nos attentes basiques de décence et de sens pratque. L'horreur existe sous de nombreuses forme, et aucune campagne ne peut toutes les utiliser. 

Il existe autant de théorie de l'horreur que de gens qui écrivent des histoires d'horreur. Tout ce qui suit est une généralisation nécessaire. Vous et vos joueurs pouvez trouver des exceptions à chaque élément de cette liste, et si vous trouvez que celafonctionne mieux, faites avec. Cette discussion a pour but de déclencher des idées, pas de fermer des portes. Cela étant dit, il y a certaines généralisations utiles à propos de l'horreur,en commençant par pensée de H.P. Lovecraft: ``L'émotienne la plus ancienne et la plus forte de l'humanité est lapeur, et la peur la plus ancienne et la plus puissante est la peur de l'inconnu." Toute l'horeur peut être pensée comme une rencontre avec l'inconnu, en commençant par le fait de réaliser que quelque chose d'inconnu est là, en apprenant quelque chose sur l'étendue de sa nature et de ses activités puis en essayant d'y réagir d'une manière ou d'une autre. 

Dans ce jeu, l'atpe de la découverte est déj à moitié terminée. Il n'y a aucun questionnement possible sur la présence de l'inconnu. Oui, il y a réellement des monstres au delà de la compréhension transhumaine de l'univers, et chacun sait, dans l'univers d'\textit{>Eclipse Phase}, à quel point  les TITAN peuvent devenir mauvais et \textit{étrange.} Beaucoup de gens savent à quel point le vie de l'autre côté des Portes de Pandorre peut être étrange. Il n'y a plus de possibilité que les personnages réagissent à une nouvelle étrangeté avec un sceptissisme confiant, maintenant qu'ils savent quelles expériences probables et plausibles la transhumanité peut vivre. Vu l'étendu de ce qui est déjà connu, quasiment n'importe quoi peut exister. La question qui se pose à la place aux personnes faisant à un mystère à \textit{Eclipse Phase} est plutôt de savoir si cet inconnu s'avèrera être plutôt simple à gérer, plus complexe mais pouvant néanmoins faire parti de la vie quotidienne unpeu comme une machine ayant des dysfonctionnements ou une morph sabotée et inhabituellement modifiées, ou quelque chose au delà du normal comme une arme programmée par les TITANS ou une forme de vie étrangère. Tôt ou tard, si ils continuent de farfouiller, les personnages peuvent être sûr qu'ils feront face à tout type de choses inconnues et probablement même de défis impensable. Ensont-ils déjà là? 

L'horreur est parfois très proche de l'humoristique. L'humour a de nombreux rôles dans la psychologie humaine, et l'un d'entre eux est de nous aider à réduire la "charge" mentale des mystères et des menaces à unniveau que nous sommes capables de gérer. De plus, l'horreur implique généralement un équilibre d'éléments improbables et de choses prètent à dérailler de manière intéressante, et il n'enf aut pas forcément beaucoup pour que ce délicat assemblage tourne de l'étrange et du menaçant au ridicule. Lorsque vos joueurs commencentà rire, lameilleure chose que vous puissiez faire est de faireavec. Le rire peut faire du bien à tout le monde, en remettant le "jeu" dans le jeu de rôle. Deplus, certainsévènements sont réellement drôle oupeuvent être considérés comme drôle même si (et en particulier dans certains cas) la plupart dce qui se passe est sérieux. D'un autre côté, si voustenez absolument à garder le sérieux d'une scène et que les players explosent de rire, il est parfois plussage de prendre une pause avant de continuer. Dites également à vos joueurs ce que vous faites; essayer de tromper un groupe de vos amisn'estpas très efficace et celapeutmal tourner. Faites une pause suffisament longue pour que tout le mobnde reprenne son souffle puis continuez. 

AU final, et grâce à la communication avec leurs jouueurs, le maître de jeu saura quelle quantité d'horreur leur groupe souhaite rencontrer. Un groupepourrait décider qu'ilspréfèrent être entyièrement immergé dans les diverses horreurs d'\textit{Eclipse Phase.} Un autre groupe pourrait cependant décider que, bien qu'ils apprécient la tramehorrifique de l'univers d'\textit{EclipsePhase,} ilsne souhaitent psa que l'horreur soitun élémentdominant desparties. Dans de telles situations, l'horreur restera juste ce qu'elle est,un thème, alors que les intrigues tissées par le maître de jeu s'articuleront autour de la myriade d'autres éléments qui composent le jeu. 

\subsubsection{Le Transhumanisme} 

L'humanité a embrassé le transhumanisme pour survivre, exploitant la science et la technologie pour catapulter ses facultés mentales et physiques à un niveau sur-humain, touten éradiquant la mortinvolontaire et en permettant unequasiimmortalité grâce à la numérisation de la conscience et à la capacité de se transférerdans un autre corpsàvolnté. C'est l'une des thèmes cruciaux d'\textit{EclipsePhase.} 

Cependant, les technologies inhérentes à un futur transhumain soulèvent de nombreuses questions et problèmes éthiques, et ces questions constituent l'un des thèmes centraux qu'\textit{Eclipse }\textit{Phase} chercheà explorer. Nous encourageons les maîtres de jeu et les joueurs à jouer avec les possibilités et lescontradictions que permet ce type d'univers. Comment notre état d'esprit change lorsque la mort n'est plus une épée de Damoclès suspendue aux dessus de nos têtes? Que représente l'identité lrosque nos corps sont jettables et que nos personnalités peuvent être éditées? Sommes-nous toujours la même personne lorsque nous sommes rescussiter depuis une sauvegarde ou envoyé en tant que fork? Est-ce que les technologies comme la nanofabricatin est quelque chose qu'il faut craindre et restreindre, même si elle peut éliminer la pauvreté et l'avarice? Comment assurons-nous la sécurité publique lorsque la technologie rend les armes de destruction massive facilement disponibles? Comment les idées inhérentes à la religion et à la spiritualité prennent en compte les IA, les sauvegarde ou la réincarnation? Que signifie êtreun animal élevé dans une société humano-centrique? Qui décide de notre futur? Cene sont que quelques unes desproblématiques soulevées par \textit{Eclipse Phase}, et nombre d'entre elles peuvent être utilisée comme thème central d'une campagne complète. 
